[{"id": "4800", "name": "Exposition - R\u00e9appropriations - Temps d\u2019Archi #8", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Institut culturel d'architecture Wallonie Bruxelles et UCLouvain", "place": "Halles universitaires", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nHoraires : du Lundi au Vendredi 9h-17h et le Samedi 11h-17h\nComment se r\u00e9approprier le b\u00e2ti d'hier pour l'adapter aux modes d'habiter d'aujourd'hui?\nL'exposition R\u00e9appropriations invite les publics \u00e0 d\u00e9couvrir des projets d\u2019architecture et des actions sur le territoire autour de la question : comment intervenir sur l\u2019h\u00e9ritage b\u00e2ti d\u00e9laiss\u00e9 ainsi que le parc immobilier vieillissant pour l'adapter aux modes d\u2019habiter aujourd\u2019hui ?", "img_url": "/media/events/expo_temps-darchi_Visuel_principal.jpg", "dates": [["2023-10-13 09:00:00", "2023-10-13 17:00:00"], ["2023-10-14 09:00:00", "2023-10-14 17:00:00"], ["2023-10-16 09:00:00", "2023-10-16 17:00:00"], ["2023-10-17 09:00:00", "2023-10-17 17:00:00"], ["2023-10-18 09:00:00", "2023-10-18 17:00:00"], ["2023-10-19 09:00:00", "2023-10-19 17:00:00"], ["2023-10-20 09:00:00", "2023-10-20 17:00:00"], ["2023-10-21 09:00:00", "2023-10-21 17:00:00"], ["2023-10-23 09:00:00", "2023-10-23 17:00:00"], ["2023-10-24 09:00:00", "2023-10-24 17:00:00"], ["2023-10-25 09:00:00", "2023-10-25 17:00:00"], ["2023-10-26 09:00:00", "2023-10-26 17:00:00"], ["2023-10-27 09:00:00", "2023-10-27 17:00:00"], ["2023-10-28 09:00:00", "2023-10-28 17:00:00"], ["2023-10-30 09:00:00", "2023-10-30 17:00:00"], ["2023-10-31 09:00:00", "2023-10-31 17:00:00"], ["2023-11-01 09:00:00", "2023-11-01 17:00:00"], ["2023-11-02 09:00:00", "2023-11-02 17:00:00"], ["2023-11-03 09:00:00", "2023-11-03 17:00:00"], ["2023-11-04 09:00:00", "2023-11-04 17:00:00"], ["2023-11-06 09:00:00", "2023-11-06 17:00:00"], ["2023-11-07 09:00:00", "2023-11-07 17:00:00"], ["2023-11-08 09:00:00", "2023-11-08 17:00:00"], ["2023-11-09 09:00:00", "2023-11-09 17:00:00"], ["2023-11-10 09:00:00", "2023-11-10 17:00:00"], ["2023-11-11 09:00:00", "2023-11-11 17:00:00"], ["2023-11-13 09:00:00", "2023-11-13 17:00:00"], ["2023-11-14 09:00:00", "2023-11-14 17:00:00"], ["2023-11-15 09:00:00", "2023-11-15 17:00:00"], ["2023-11-16 09:00:00", "2023-11-16 17:00:00"], ["2023-11-17 09:00:00", "2023-11-17 17:00:00"], ["2023-11-18 09:00:00", "2023-11-18 17:00:00"], ["2023-11-20 09:00:00", "2023-11-20 17:00:00"], ["2023-11-21 09:00:00", "2023-11-21 17:00:00"], ["2023-11-22 09:00:00", "2023-11-22 17:00:00"], ["2023-11-23 09:00:00", "2023-11-23 17:00:00"], ["2023-11-24 09:00:00", "2023-11-24 17:00:00"], ["2023-11-25 09:00:00", "2023-11-25 17:00:00"], ["2023-11-26 09:00:00", "2023-11-26 17:00:00"]]}, {"id": "4850", "name": "Visite du fort de Breenonk", "infos": {"category": "Sensibilisation", "organizer": "Kot des droits humains", "place": "Louvain La Neuve", "price": "12\u20ac"}, "description": "Description\n\n\r\nDans le cadre de la semaine des droits humains, nous organisons une sensibilisation sur l'article 5 de la d\u00e9claration universelle des droits de l'homme : \"Nul ne sera soumis \u00e0 la torture, ni \u00e0 des peines ou traitements cruels, inhumains, d\u00e9gradants\".\r\nDurant la semaine, nous vous proposons comme premi\u00e8re activit\u00e9 une visite de fort de Breendonk. Le fort de Breendonk a servi de centre de d\u00e9tention et de transit lors de la deuxi\u00e8me guerre mondiale. Nous vous proposons une visite guid\u00e9e d\u2019une dur\u00e9e de 1h30-2h.\r\nOn organise un d\u00e9part group\u00e9 en transport en commun, mais il y a aussi une possibilit\u00e9 de venir par ses propres moyens (dans ce cas, rendez-vous \u00e0 13h l\u00e0 bas).\r\nConcernant le prix, celui-ci variera aux alentours de 10 \u20ac en fonction du nombre d\u2019inscrits.\r\n/!\\ ATTENTION IL N\u2019Y A QUE 20 PLACES !!!!\r\nINSCRIPTION : https://forms.gle/E8QEQbcrcnrLwYLs7", "img_url": "/static/img/events/sensibilisation.jpg", "dates": [["2023-11-06 11:00:00", "2023-11-06 15:00:00"]]}, {"id": "4849", "name": "SEMAINE DE DROITS HUMAINS KDH", "infos": {"category": "Sensibilisation", "organizer": "Kot des droits humains", "place": "Louvain La Neuve", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\n\r\nCette ann\u00e9e, le KDH organise une semaine des droits humains consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019article 5 de la d\u00e9claration universelle des droits de l'homme : \"Nul ne sera soumis \u00e0 la torture, ni \u00e0 des peines ou traitements cruels, inhumains, d\u00e9gradants\".\r\nDurant toutes cette semaine, nous vous proposerons diverses activit\u00e9s autour de cette th\u00e9matique.\r\n\u2022 LUNDI S8 : visite du fort de Breendonk (centre de d\u00e9tention et de transit lors de la deuxi\u00e8me guerre mondiale)\r\n- /!\\ ATTENTION il n\u2019y a que 20 places de disponibles.\r\n- Visite de 2h qui d\u00e9bute \u00e0 13h15.\r\n- Lien de l\u2019\u00e9v\u00e8nement : https://fb.me/e/Thkmm4fk\r\n\u2022 MERCREDI S8 : tables rondes-d\u00e9bat autour des violences polici\u00e8res.\r\n-\u00a0 de 18h30 \u00e0 20h30 au Coubertin 16\r\n\u2022 JEUDI S8 : Exposition sur les traitements inhumains sur les prisons en Belgique (de 10h30 \u00e0 17h30).\r\n- Lieu \u00e0 venir", "img_url": "/static/img/events/sensibilisation.jpg", "dates": [["2023-11-06 11:00:00", "2023-11-06 20:00:00"], ["2023-11-10 11:00:00", "2023-11-10 20:00:00"]]}, {"id": "4843", "name": "D\u00e9mystifions l'entreprenariat F\u00e9minin", "infos": {"category": "Autre", "organizer": "Yncubator", "place": "Yncubator, chemin du cyclotron 6", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\n\r\n\u00a0D\u00e9mystifions ensemble l'entreprenariat f\u00e9minin !\u00a0\r\nCe 6 novembre de 17H \u00e0 18H30, l'Yncubator vous donne rendez-vous pour un \u00e9v\u00e8nement ouvert \u00e0 tous et \u00e0 toutes !\r\nVenez partager, discuter et apprendre aupr\u00e8s de femmes entrepreneuses exceptionnelles qui repoussent les limites de l'entrepreneuriat. [\ud83d\udc81\u200d\u2640\ufe0f]\r\nTrois perspectives uniques, une discussion inspirante. Rejoignez-nous pour ce moment d'\u00e9change et d'inspiration.\r\nC'est le moment de faire entendre votre voix et de poser vos questions sur votre aventure entrepreneuriale, de partager vos d\u00e9fis et challenge, vos craintes et vos doutes, ainsi que vos r\u00e9ussites !\r\n*L'\u00e9v\u00e9nement est ouvert \u00e0 tous et \u00e0 toutes, incub\u00e9.e.s, alumni et invit\u00e9.e.s ext\u00e9rieurs !\r\n**L'inscription est obligatoire et se fait via le lien ci-dessous.\r\n[\u27a1\ufe0f] https://urlz.fr/ofjL", "img_url": "/media/events/Affiches_soir%C3%A9es__conf%C3%A9rences.jpg", "dates": [["2023-11-06 17:00:00", "2023-11-06 18:30:00"]]}, {"id": "4846", "name": "Grand concours de don de sang", "infos": {"category": "Services et aides", "organizer": "Kot Sang12", "place": "centre de la Croix-Rouge de Louvain-la-Neuve", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nLe Kot Sang12 organise son grand concours de don de sang annuel. Alors si toi aussi tu veux faire ta bonne action du quadri fonces et viens inscrire\u00a0ton \u00e9quipe ! Le principe est simple, chaque personne qui vient donner son sang, ses plaquettes, son plasma,.. peut voter pour une \u00e9quipe et \u00e0 la fin, des lots tr\u00e8s sympa vous attendent. Inscrivez-vous, parlez en autour de vous et venez scorer un maxxxx de points pour la bonne cause. 1 don = 3 vies sauv\u00e9es\nhttps://forms.gle/qq8yy6imyHZgBXEt5", "img_url": "/media/events/TDK_GCDS_2.jpg", "dates": [["2023-11-06 18:09:00", "2023-11-06 19:09:00"], ["2023-11-07 18:09:00", "2023-11-07 19:09:00"], ["2023-11-08 18:09:00", "2023-11-08 19:09:00"], ["2023-11-09 18:09:00", "2023-11-09 19:09:00"], ["2023-11-10 18:09:00", "2023-11-10 19:09:00"], ["2023-11-11 18:09:00", "2023-11-11 19:09:00"], ["2023-11-12 18:09:00", "2023-11-12 19:09:00"], ["2023-11-13 18:09:00", "2023-11-13 19:09:00"], ["2023-11-14 18:09:00", "2023-11-14 19:09:00"], ["2023-11-15 18:09:00", "2023-11-15 19:09:00"], ["2023-11-16 18:09:00", "2023-11-16 19:09:00"], ["2023-11-17 18:09:00", "2023-11-17 19:09:00"], ["2023-11-18 18:09:00", "2023-11-18 19:09:00"], ["2023-11-19 18:09:00", "2023-11-19 19:09:00"], ["2023-11-20 18:09:00", "2023-11-20 19:09:00"], ["2023-11-21 18:09:00", "2023-11-21 19:09:00"], ["2023-11-22 18:09:00", "2023-11-22 19:09:00"], ["2023-11-23 18:09:00", "2023-11-23 19:09:00"], ["2023-11-24 18:09:00", "2023-11-24 19:09:00"]]}, {"id": "4841", "name": "The VEX Night by KapTech", "infos": {"category": "Animation", "organizer": "KapTech", "place": "The VEX, place de l'Universit\u00e9 25", "price": "12\u20ac"}, "description": "Description\n\nLe grand retour de l'\u00e9v\u00e8nement phare: The VEX Night by Kaptech is back!!!\nFan de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle? The VEX Night c'est un acc\u00e8s pour une nuit \u00e0 des jeux d'arcades, escapes game et adventure.\u00a0\nLe tout \u00e0 des prix IMBATTABLES\u00a0 [\u26a0\ufe0f] [\ud83d\udc7e]\r\nCompl\u00e9tez le formulaire (1 personne pour un groupe)\u00a0\r\nS\u00e9lectionnez l'horaire souhait\u00e9 et effectuez le payement.\nhttps://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLScaeF71A4-fuZ_oH7OC9JD7qVYEzepFRIIqpOfdI4KvA9ULSA/viewform?usp=sf_link\nL'inscription sera valid\u00e9e par mail une fois qu'une preuve de payement est re\u00e7ue par KapTech Flam.", "img_url": "/media/events/TheVEX2023Facebook2.png", "dates": [["2023-11-07 16:00:00", "2023-11-07 00:00:00"]]}, {"id": "4845", "name": "Point Cul", "infos": {"category": "Autre", "organizer": "Kap-Hot", "place": "Rue des Blancs Chevaux 16, Louvain-la-Neuve", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\n\r\n\ud83d\udea8 Nouvelle acti Kap-Hot \ud83d\udea8\nComme vous vous en doutez, au Kap-Hot on aime bien parler de sexualit\u00e9 et on s\u2019amuse bien \u00e0 le faire! \ud83e\udd2d\n\u00a0\nMais y\u2019a quelque chose auquel on a pens\u00e9 r\u00e9cemment, c\u2019est que tout le monde n\u2019a pas la chance d\u2019avoir le cadre chouette et bienveillant qu\u2019on a pour pouvoir le faire. Pour beaucoup de gens il va vite y avoir des vannes lourdes, du jugement, ce genre de chose qui viennent casser l\u2019ambiance\u2026\n\u00a0\nDonc cette ann\u00e9e on vous propose \ud83e\ude84\u2728 le Point Cul \u2728 pour aider avec \u00e7a.\n\u00a0\nPoint Cul, qu\u00e9saco?\u00a0\nLe concept est assez simple, on vous ouvre notre porte toutes les deux semaines (1e mardi et 3e jeudi du mois, au 16 rue des Blancs-Chevaux) de 17h30 \u00e0 19h pour que vous veniez discuter tranquillement de vos anecdotes, vos envies, vos curiosit\u00e9s sexuelles en petit comit\u00e9 & avec nous!\n\u00a0\nL\u2019id\u00e9e c\u2019est de vous offrir un espace safe et bienveillant o\u00f9 vous pouvez simplement parler de ce qui vous enchante et vous anime dans votre vie intime \ud83d\ude0d . En gros, vous venez discuter de tout ce que vous voulez de bien sympathique, Quel que soit le sujet, pour aider \u00e0 lib\u00e9rer la parole l\u00e0-dessus\u202f!\n\u00a0\nSi jamais vous \u00eates un peu timides, aucun soucis\u202f! Vos Kakapotes f\u00e9tiches sauront comment d\u00e9marrer tranquillement les conversations avec diff\u00e9rents jeux, des sujets de conversation, etc.\n\u00a0\n\u26a0\ufe0f Attention \u26a0\ufe0f On pr\u00e9cise qu\u2019on ne pr\u00e9tend pas \u00eatre une cellule d\u2019accueil pour les gens ayant v\u00e9cu des exp\u00e9riences n\u00e9gatives fortes (harc\u00e8lements, violences\u2026). Nous ne sommes pas form\u00e9\u2022es pour \u00e7a et on ne veut pas faire n\u2019importe quoi, donc le Point Cul ne vise pas \u00e0 traiter de ces sujets. Si jamais c\u2019est ce dont vous avez besoin et que vous ne savez pas o\u00f9 aller, contactez-nous et on saura vous rediriger vers les personnes comp\u00e9tentes \ud83e\udef6", "img_url": "/media/events/370225230_3668236120169582_5491412244492881576_n.jpg", "dates": [["2023-11-07 17:30:00", "2023-11-07 19:00:00"], ["2023-11-23 17:30:00", "2023-11-23 19:00:00"], ["2023-12-05 17:30:00", "2023-12-05 19:00:00"]]}, {"id": "4746", "name": "Course/marche d'orientation du LOST", "infos": {"category": "Sportif", "organizer": "Louvain Orienteering Sport Team", "place": "D\u00e9part d'un hall d'auditoire au centre ville (voir site web)", "price": "2\u20ac"}, "description": "Description\n\nEnvie de d\u00e9couvrir Louvain-la-Neuve autrement ? En famille, seul ou entre amis ? En marchant ou en courant ?\nLe LOST (Louvain Orienteering Sport Team) vous propose toutes les 2 semaines une course/marche d'orientation \u00e0 LLN ou au bois des r\u00eaves ouverte \u00e0 tous. \u00a0Vous d\u00e9marrez l'activit\u00e9 entre 17h30 et 19h \u00a0du \"centre de course\" seul ou avec votre \u00e9quipe sur le parcours de votre choix. \u00a0L'activit\u00e9 dure de 45 minutes \u00e0 1h15 en fonction de votre vitesse. \u00a0Initiation au d\u00e9part. Plaisir assur\u00e9 et ambiance conviviale. \u00a0Inscription sur : https://www.lostorientation.be/activit\u00e9s/ChallengeLOST\n\u00a0\nLe club LOST propose encore d'autres activit\u00e9s \u00e0 ses membres ainsi que des parcours permanents \u00e0 LLN ou au bois des r\u00eaves. \u00a0\n\u00a0\nInformations/inscriptions : www.lostorientation.be. \u00a0 Facebook : lostorientation. \u00a0Instagram : lost.orientation", "img_url": "/media/events/LOST-Noir-202007_Y50UbYE.png", "dates": [["2023-10-03 17:30:00", "2023-10-03 20:00:00"], ["2023-10-17 17:30:00", "2023-10-17 20:00:00"], ["2023-11-07 17:30:00", "2023-11-07 20:00:00"], ["2023-11-21 17:30:00", "2023-11-21 20:00:00"], ["2023-12-05 17:30:00", "2023-12-05 20:00:00"], ["2024-02-13 17:30:00", "2024-02-13 20:00:00"], ["2024-02-27 17:30:00", "2024-02-27 20:00:00"], ["2024-03-12 17:30:00", "2024-03-12 20:00:00"], ["2024-03-26 17:30:00", "2024-03-26 20:00:00"], ["2024-04-23 17:30:00", "2024-04-23 20:00:00"]]}, {"id": "4632", "name": "Festival du Film interg\u00e9n\u00e9rationnel", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\n3 FILMS, 1 LIEU, TOUTES LES G\u00c9N\u00c9RATIONS\nPour la premi\u00e8re fois depuis sa cr\u00e9ation, le Festival se tiendra en un seul et m\u00eame lieu.\r\nEt c\u2019est au Spott qu\u2019il a d\u00e9cid\u00e9 de poser ses valises pour vous proposer trois films pour tous les \u00e2ges, mais aussi des rencontres entre acteur\u00b7trices de terrain, des invit\u00e9.e.s, des r\u00e9alisateur\u00b7trices et des animations autour de l'interg\u00e9n\u00e9rationnel.\n\r\nLe vieillissement de notre population repr\u00e9sente une caract\u00e9ristique majeure de nos soci\u00e9t\u00e9s contemporaines et questionne tous les domaines de la vie : logement, travail, formation, loisirs, sant\u00e9\u2026\r\nPlusieurs g\u00e9n\u00e9rations se c\u00f4toient, de fa\u00e7on naturelle, dans le giron familial et de fa\u00e7on plus complexe dans l\u2019espace public.\n\r\nLe Festival fait la promotion des relations entre ces g\u00e9n\u00e9rations et t\u00e9moigne de la richesse de ces \u00e9changes.\n\r\nUne organisation d\u2019Entr\u2019\u00e2ges Asbl en partenariat avec le Service de Coh\u00e9sion et Pr\u00e9vention Sociales d'Ottignies-Louvain-la-Neuve et le Spott.\r\n\u00a0\nInfos pratiques\nHoraires\r\nMardi 7 novembre | 18h\r\nQuand tu Seras Grand\n\r\nMercredi 8 novembre | 10h\r\nUne vie comme Une Autre\nMercredi 8 novembre | 13h30\r\nMaman pleut des cordes\nCat\u00e9gorie\r\nFestival\u00a0\nPrix\r\nMardi 7 novembre \u00e0 18h : 5 \u20ac (drink offert)\r\nMercredi 8 novembre \u00e0 10h : 2 \u20ac\r\nMercredi 8 novembre \u00e0 13h30 : 3 \u20ac (go\u00fbter compris)\nPlus d'infos :\u00a0festivaldufilmintergenerationnel.be", "img_url": "/media/events/Visuel_-_affiche_FFI_11051.jpg", "dates": [["2023-11-07 18:00:00", "2023-11-07 15:00:00"], ["2023-11-08 18:00:00", "2023-11-08 15:00:00"]]}, {"id": "4826", "name": "Vernissage - Exposition - Sous la peau, Voyage au coeur de l'invisible", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "UCLouvain Culture", "place": "FORUM des Halles", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nUn voyage au c\u0153ur de l\u2019invisible\nPar le biais de microscopes, d\u2019IRM ou autres appareils sp\u00e9cialis\u00e9s, scientifiques et m\u00e9decins capturent quotidiennement l\u2019infiniment petit, invisible \u00e0 l\u2019\u0153il nu.\nDe janvier \u00e0 mars 2023, un concours a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 sur le campus de l\u2019UCLouvain Woluwe afin de r\u00e9colter les cr\u00e9ations scientifico-artistiques des membres de la communaut\u00e9. Une mise en valeur des travaux scientifiques selon un angle moins conventionnel, une invitation \u00e0 d\u00e9voiler la facette artistique insoup\u00e7onn\u00e9e de la science et \u00e0 r\u00e9v\u00e9ler la beaut\u00e9, la po\u00e9sie et le myst\u00e8re des images captur\u00e9es au quotidien.\nA mi-chemin entre la photographie et l\u2019art abstrait, ces images s\u2019apparentent \u00e0 de v\u00e9ritables \u0153uvres d\u2019art.", "img_url": "/media/events/expo_sous-la-peau_DEDOY_Jac_nosplagesinterieures_-_Copie.jpg", "dates": [["2023-11-07 18:00:00", "2023-11-07 20:00:00"]]}, {"id": "4824", "name": "Kick On Stage", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Kot Certino", "place": "Ecuries de la Ferme du Bi\u00e9reau", "price": "3\u20ac"}, "description": "Description\n\n\r\nKICK ON STAGE 2e EDITION\r\n\u00a0Apr\u00e8s le succ\u00e8s de la premi\u00e8re \u00e9dition, le Kot Certino revient avec l\u2019un des seuls \u00e9v\u00e9nements rap de la dalle >> Le Kick on Stage ! C'est LA soir\u00e9e incontournable de rap, de slams, de punchlines de Louvain-la-Neuve, yo yo. Alors on reprend le concept en forces et en talents pour enflammer les Ecuries de la Ferme du Bi\u00e9reau.\r\nAu programme ? Concerts, Open Mic's et tout un flow de bangers musicaux. Donc am\u00e8ne tes textes, tes proses, tes prods et tes slams, viens nous faire vibrer au son de tes cr\u00e9ations. Le form pour t'inscrire arrive soon. Comme on dit : \u201cPas besoin d'\u00eatre la nouvelle Nicki Minaj, le neveu de JUL ou le petit petit petit enfant de Verlaine\u201d!\r\nEt si kicker c'est pas ton truc, pas de stress! Viens viber dans le public jusque 2h du mat\u2019\n\r\nAu programme :\r\n19H30 Ouverture des portes\r\n20H30 Premier concert\r\n21h30 OPEN MIC (1e partie)\r\n23H Deuxi\u00e8me artiste\r\nMINUIT OPEN MIC (2e partie)\r\n2H fin de l\u2019\u00e9vent", "img_url": "/media/events/391743920_293767556858945_4147764640663123544_n.jpg", "dates": [["2023-11-07 19:30:00", "2023-11-07 02:00:00"], ["2023-11-08 19:30:00", "2023-11-08 02:00:00"]]}, {"id": "4792", "name": "Cin\u00e9Club LLN - Todo Sobre mi Madre", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "UCLouvain culture, COMU et IAD", "place": "Cin\u00e9scope", "price": "6\u20ac"}, "description": "Description\n\nPrix : 6,00\u20ac // 4,00\u20ac avec la carte UCLouvain (\u00e9tudiant\u00b7es et membres du personnel)\nM\u00e9lodrame postmoderne, tr\u00e8s \"fin-de-si\u00e8cle\", n\u00e9 dans les ressacs parfois glauques de la Movida, ce film se r\u00e9v\u00e8le un \u00e9crin mani\u00e9riste, ench\u00e2ss\u00e9 entre deux fortes \u0153uvres dramatiques : Un tramway nomm\u00e9 D\u00e9sir et Noces de Sang. La narration construit une vaste galerie des glaces o\u00f9 se devine l'image argentique des spectres cin\u00e9philes, de Mankiewicz \u00e0 Cassavetes, que hantent les figures d'actrices bouleversantes, particuli\u00e8rement celles de Bette Davis et de Gena Rowlands. Dans ce sommet de l'esth\u00e9tique almodovarienne, le kitsch continue \u00e0 \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un des beaux-arts, et l'hispanisme assum\u00e9 rejoint une qu\u00eate universelle, dans le grand jeu de l'amour, du hasard et de la mort, sous le r\u00e8gne de la beaut\u00e9 autant que de l'effroi, de la loi du d\u00e9sir aux \u00e9treintes bris\u00e9es.\nUn film de Pedro Almod\u00f3var, avec Pen\u00e9lope Cruz, Marisa Paredes, Antonia San Juan, ESP, 1999, 104 min., v.o. soustitr.fr., couleurs.", "img_url": "/media/events/3_-_todo_sobre_mi_madre_2.jpeg", "dates": [["2023-11-07 19:30:00", "2023-11-07 22:00:00"]]}, {"id": "4835", "name": "Just\u2019ici", "infos": {"category": "Sensibilisation", "organizer": "Kap Justice Internationale", "place": "BST Learning Center 1er \u00e9tage", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nTables de discussions autour de sujets de l'actualit\u00e9 relative aux droits humains", "img_url": "/static/img/events/sensibilisation.jpg", "dates": [["2023-11-07 19:30:00", "2023-11-07 22:00:00"]]}, {"id": "4817", "name": "Dream Job(s)", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Studio 12", "price": "22\u20ac"}, "description": "Description\n\nUne bande de trentenaires. Fred r\u00eave de devenir DJ. Sa petite amie Chlo\u00e9 est passionn\u00e9e par l\u2019art optique de Carlos Cruz\u2013Diez. M\u00e9lina, l\u2019amie d\u2019enfance de Chlo\u00e9, ne se prend pas la t\u00eate et profite de la vie. Quant \u00e0 Tony, le bon copain de toujours, il travaille comme chauffeur\u2013livreur pour une boite de distribution.\n\u00c9crit comme une enqu\u00eate sous forme de flash\u2013backs qui permettent de reconstruire les morceaux d\u2019un puzzle \u00e9clat\u00e9, Dream Job(s)\u00a0suit les parcours de ces jeunes adultes qui entrent sur le march\u00e9 du travail. Mais que faire de ses r\u00eaves et ses envies quand on ne trouve pas sa place dans la soci\u00e9t\u00e9\u00a0?\u00a0Quand on a l\u2019impression de n\u2019\u00eatre qu\u2019un rouage dans la grande machinerie de l\u2019hyper\u2013productivit\u00e9 ?\n7 > 18.11.23 - Studio\u00a012\nBord de sc\u00e8ne le jeudi 16.11\n\u00a0\nConseill\u00e9 d\u00e8s 14 ans\nMise en sc\u00e8ne\u00a0: H\u00e9lo\u00efse Meire \u2013 Avec Sarah Ber, B\u00e9n\u00e9dicte Chabot, Elf\u00e9e Dursen, Fabian Finkels, Pierre Martin\u2013B\u00e0nos et J\u00e9r\u00e9mie Zagba \u2013 Composition : Samuel Gerstmans et Antoine Maes\n\u00a0\nhttps://levilar.be/Dreamjobs", "img_url": "/media/events/8_apnAlZ2.jpg", "dates": [["2023-11-07 20:00:00", "2023-11-07 22:00:00"], ["2023-11-08 20:00:00", "2023-11-08 22:00:00"], ["2023-11-10 20:00:00", "2023-11-10 22:00:00"], ["2023-11-14 20:00:00", "2023-11-14 22:00:00"], ["2023-11-15 20:00:00", "2023-11-15 22:00:00"], ["2023-11-17 20:00:00", "2023-11-17 22:00:00"]]}, {"id": "4733", "name": "Festival du Film Interg\u00e9n\u00e9rationnel", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Entr'\u00e2ges asbl", "place": "SPOTT", "price": "5\u20ac"}, "description": "Description\n\nLes 7 et 8 novembre se tiendra la 7\u00e8me \u00e9dition du Festival du Film Interg\u00e9n\u00e9rationnel. Organis\u00e9 par l\u2019asbl Entr\u2019\u00e2ges, le FFI se d\u00e9roule tous les deux ans avec une s\u00e9lection de films qui mettent en valeur les relations interg\u00e9n\u00e9rationnelles.\r\nCette ann\u00e9e, le Festival organisera 3 projections au SPOTT, le Centre culturel d\u2019Ottignies-Louvain-la-Neuve. C\u2019est ici dans le Brabant Wallon que le festival est n\u00e9 en 2010, un retour aux sources donc !\n3 FILMS, 1 LIEU, TOUTES LES G\u00c9N\u00c9RATIONS\n\n1. QUAND TU SERAS GRAND\r\nOUVERTURE DU FESTIVAL | MARDI 7 NOVEMBRE | S\u00c9ANCE \u00c0 18H00 | ACCUEIL D\u00c8S 17H30\nR\u00e9servez vos place en ligne\r\nR\u00e9alisation : Andr\u00e9a Bescond et Eric M\u00e9tayer | 2023 | Fiction | Th\u00e8me\u202f: Le lien interg\u00e9n\u00e9rationnel, les st\u00e9r\u00e9otypes, l\u2019entre-aide, la solidarit\u00e9, l\u2019habitat.\n\n2. UNE VIE COMME UNE AUTRE\r\nMATIN\u00c9E CIN\u00c9MA | MERCREDI 8 NOVEMBRE 10H00\nR\u00e9servez vos place en ligne \r\nR\u00e9alisation : Faustine Cros | 2023 | Documentaire | Th\u00e8me\u202f: Les liens intrafamiliaux, la transmission, l\u2019\u00e9mancipation, la maternit\u00e9. \u00a0\n\n3. MAMAN PLEUT DES CORDES\r\nGO\u00dbTER CIN\u00c9MA | MERCREDI 8 NOVEMBRE 13H30\nR\u00e9servez vos place en ligne\r\nR\u00e9alisation : Hugo de Faucompret et Javier Navarro Avil\u00e9s | 2021 | Film d\u2019animation | Th\u00e8me\u202f: La famille, la diff\u00e9rence, la nature.\n\r\nChaque projection sera accompagn\u00e9e d\u2019animations, d\u2019interventions et d\u2019\u00e9changes autour du sujet propos\u00e9.\n1 LIEU\r\nLe SPOTT - Avenue des Combattants 41 1340 Ottignies-Louvain-la-Neuve\nTOUTES LES G\u00c9N\u00c9RATIONS\r\nEn plus de trois films r\u00e9unis dans un m\u00eame lieu, le Festival du Film Interg\u00e9n\u00e9rationnel c\u2019est aussi : des partenariats avec diff\u00e9rents lieux de vie (maisons de jeunes, de repos, \u00e9coles, associations) pour rassembler une mixit\u00e9 de publics de tout \u00e2ge et toute origine. La mise sur pied de dispositifs de transports solidaires pour les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite (PMR). Des entr\u00e9es \u00e0 prix d\u00e9mocratiques pour permettre l\u2019acc\u00e8s \u00e0 tout le monde.", "img_url": "/media/events/AFFICHE_FFI_2023_SPOTT.jpg", "dates": [["2023-11-07 00:00:00", "2023-11-07 23:59:00"], ["2023-11-08 00:00:00", "2023-11-08 23:59:00"]]}, {"id": "4827", "name": "Exposition - Sous la peau, voyage au coeur de l'invisible", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "UCLouvain Culture", "place": "FORUM des Halles", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nHoraire : Lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h et le samedi de 11h \u00e0 17h\nUn voyage au c\u0153ur de l\u2019invisible\nPar le biais de microscopes, d\u2019IRM ou autres appareils sp\u00e9cialis\u00e9s, scientifiques et m\u00e9decins capturent quotidiennement l\u2019infiniment petit, invisible \u00e0 l\u2019\u0153il nu.\nDe janvier \u00e0 mars 2023, un concours a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 sur le campus de l\u2019UCLouvain Woluwe afin de r\u00e9colter les cr\u00e9ations scientifico-artistiques des membres de la communaut\u00e9. Une mise en valeur des travaux scientifiques selon un angle moins conventionnel, une invitation \u00e0 d\u00e9voiler la facette artistique insoup\u00e7onn\u00e9e de la science et \u00e0 r\u00e9v\u00e9ler la beaut\u00e9, la po\u00e9sie et le myst\u00e8re des images captur\u00e9es au quotidien.\nA mi-chemin entre la photographie et l\u2019art abstrait, ces images s\u2019apparentent \u00e0 de v\u00e9ritables \u0153uvres d\u2019art.", "img_url": "/media/events/expo_sous-la-peau_DEDOY_Jac_nosplagesinterieures_-_Copie_F6zdVv4.jpg", "dates": [["2023-11-08 09:00:00", "2023-11-08 17:00:00"], ["2023-11-09 09:00:00", "2023-11-09 17:00:00"], ["2023-11-10 09:00:00", "2023-11-10 17:00:00"], ["2023-11-11 09:00:00", "2023-11-11 17:00:00"], ["2023-11-13 09:00:00", "2023-11-13 17:00:00"], ["2023-11-14 09:00:00", "2023-11-14 17:00:00"], ["2023-11-15 09:00:00", "2023-11-15 17:00:00"], ["2023-11-16 09:00:00", "2023-11-16 17:00:00"], ["2023-11-17 09:00:00", "2023-11-17 17:00:00"], ["2023-11-18 09:00:00", "2023-11-18 17:00:00"], ["2023-11-20 09:00:00", "2023-11-20 17:00:00"], ["2023-11-21 09:00:00", "2023-11-21 17:00:00"], ["2023-11-22 09:00:00", "2023-11-22 17:00:00"], ["2023-11-23 09:00:00", "2023-11-23 17:00:00"], ["2023-11-24 09:00:00", "2023-11-24 17:00:00"], ["2023-11-25 09:00:00", "2023-11-25 17:00:00"], ["2023-11-27 09:00:00", "2023-11-27 17:00:00"], ["2023-11-28 09:00:00", "2023-11-28 17:00:00"], ["2023-11-29 09:00:00", "2023-11-29 17:00:00"], ["2023-11-30 09:00:00", "2023-11-30 17:00:00"], ["2023-12-01 09:00:00", "2023-12-01 17:00:00"], ["2023-12-02 09:00:00", "2023-12-02 17:00:00"], ["2023-12-04 09:00:00", "2023-12-04 17:00:00"], ["2023-12-05 09:00:00", "2023-12-05 17:00:00"], ["2023-12-06 09:00:00", "2023-12-06 17:00:00"], ["2023-12-07 09:00:00", "2023-12-07 17:00:00"], ["2023-12-08 09:00:00", "2023-12-08 17:00:00"], ["2023-12-09 09:00:00", "2023-12-09 17:00:00"], ["2023-12-11 09:00:00", "2023-12-11 17:00:00"], ["2023-12-12 09:00:00", "2023-12-12 17:00:00"], ["2023-12-13 09:00:00", "2023-12-13 17:00:00"], ["2023-12-14 09:00:00", "2023-12-14 17:00:00"], ["2023-12-15 09:00:00", "2023-12-15 17:00:00"], ["2023-12-16 09:00:00", "2023-12-16 17:00:00"], ["2023-12-18 09:00:00", "2023-12-18 17:00:00"], ["2023-12-19 09:00:00", "2023-12-19 17:00:00"], ["2023-12-20 09:00:00", "2023-12-20 17:00:00"], ["2023-12-21 09:00:00", "2023-12-21 17:00:00"]]}, {"id": "4848", "name": "Deuxieme midi du KAP D: tartiflette", "infos": {"category": "Autre", "organizer": "Le KAP D", "place": "Au KAP D, au-dessus de la cr\u00eaperie bretonne", "price": "4\u20ac"}, "description": "Description\n\nTartiflettes party!\u00a0\nVenez chercher de d\u00e9licieuses tartiflettes maison (option vege dispo) au petit prix de 4\u20ac le mercredi 8/11 entre 12h30 et 14h \ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf73\ud83e\uddd1\u200d\ud83c\udf73\nIl faut la r\u00e9server sur le Google form\u00a0(Facebook du KAP d\u00e9lices) avant lundi 17h et faire le virement sur le compte du KAP (donne sur l'\u00e9vent)\u00a0\nn'h\u00e9sitez pas \u00e0 choisir la plage horaire \u00e0 laquelle vous viendrez chercher votre tartiflette!\u00a0\r\nPrenez vos tupps! \u267b\ufe0f\nH\u00e2te de vous voir et de vous servir \ud83e\udd2a\nLe KAP D", "img_url": "/media/events/IMG_4751.jpg", "dates": [["2023-11-08 12:30:00", "2023-11-08 14:00:00"]]}, {"id": "4851", "name": "Conf\u00e9rence/d\u00e9bat sur les violences polici\u00e8res", "infos": {"category": "Sensibilisation", "organizer": "Kot des droits humains", "place": "Coubertin 16", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nCette ann\u00e9e, le KDH organise une semaine des droits humains consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019article 5 de la d\u00e9claration universelle des droits de l'homme : \"Nul ne sera soumis \u00e0 la torture, ni \u00e0 des peines ou traitements cruels, inhumains, d\u00e9gradants\".\n\u2022 MERCREDI S8 : tables rondes-d\u00e9bat autour des violences polici\u00e8res.\r\n- de 18h30 \u00e0 20h30 au Coubertin 16", "img_url": "/static/img/events/sensibilisation.jpg", "dates": [["2023-11-08 18:30:00", "2023-11-08 20:30:00"]]}, {"id": "4838", "name": "Expo THE GRID - Temps de midi - Visite guid\u00e9e pour les \u00e9tudiant.e.s !", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Les Jeunes Amis du Mus\u00e9e L", "place": "Mus\u00e9e L \u00e0 la place des Sciences de Louvain-la-Neuve", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nL\u2019exposition The Grid explore le th\u00e8me de la grille, structure embl\u00e9matique de l\u2019art du 20e si\u00e8cle qui n\u2019a jamais cess\u00e9 de stimuler l\u2019inventivit\u00e9 des artistes.\r\nSp\u00e9cialement pour les \u00e9tudiants, l'une des \u00e9tudiantes qui a particip\u00e9 au projet dans le cadre d'un cours avec le prof. A. Streitberger nous guidera \u00e0 travers les oeuvres !\r\n\u2139\ufe0f 100% GRATUIT mais nombre de places limit\u00e9 !\r\n\u26a0\ufe0f INSCRIPTION OBLIGATOIRE \u26a0\ufe0f par message sur facebook ou instagram\r\n\ud83d\udccd RDV au Mus\u00e9e L (Place des Sciences LLN) le jeudi 9 novembre 2023 \u00e0 13h00.\r\n\u26a0\ufe0f Activit\u00e9 r\u00e9serv\u00e9e aux \u00e9tudiant.e.s et jeunes travailleurs de moins de 30 ans.\r\nPour toute question, contactez-nous via notre page Facebook, sur Instagram ou par mail \u00e0 jeunesamismuseel@gmail.com.\r\n\ud83d\udc40 Si vous voulez continuer \u00e0 nous suivre en dehors de l'\u00e9v\u00e9nement, vous pouvez nous retrouver sur Facebook @Jeunes Amis du Mus\u00e9e L et sur Instagram @jeunesamis_museel.\r\n\u00c0 tr\u00e8s bient\u00f4t !\r\nLes Jeunes Amis du Mus\u00e9e L", "img_url": "/media/events/384105908_620372636970419_2837721926984663202_n.jpg", "dates": [["2023-11-09 13:00:00", "2023-11-09 14:00:00"]]}, {"id": "4786", "name": "Geek Party", "infos": {"category": "Animation", "organizer": "Louvain-li-Nux & Kot du Grenier", "place": "Croix du SUD (06, 15, 16, 17)", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nLe Louvain-li-Nux et le Kot du Grenier vous invite \u00e0 passer un moment convivial et entre amis autour d'une partie de jeux vid\u00e9os (r\u00e9tro, moderne, multi-joueurs), de r\u00f4les et de tables. De la nourriture et des boissons sont \u00e0 dispositions.", "img_url": "/static/img/events/animation.jpg", "dates": [["2023-11-09 18:00:00", "2023-11-09 23:00:00"]]}, {"id": "4777", "name": "Arpentage \"Les mots du Contre-Pouvoir : Petit dico f\u00e9ministe, antiraciste et militant\"", "infos": {"category": "Sensibilisation", "organizer": "Centre Placet", "place": "Rue des Sports 2 - 1348 Louvain-la-Neuve", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nUn arpentage c\u2019est quoi ?\r\nUne m\u00e9thode de lecture collective issue de la culture ouvri\u00e8re (cercle ouvrier) puis r\u00e9utilis\u00e9e pendant la seconde guerre mondiale dans la r\u00e9sistance.\n\nConcr\u00e8tement ?\r\nNous mettrons \u00e0 disposition des parties du livre et laisserons les participant\u00b7es choisir les mots qu\u2019iels souhaitent s\u2019approprier. Nous proposerons une heure en solo pour que chacun\u00b7e puisse s\u2019impr\u00e9gner de quelques mots propos\u00e9s par le dictionnaire. Puis, nous reviendrons en grand groupe afin d\u2019\u00e9changer ensemble autour de ces d\u00e9finitions.\n\n\u00ab Les mots du Contre-Pouvoir. Petit dico f\u00e9ministe, antiraciste et militant \u00bb\r\nFruit d\u2019une \u00e9criture collective, travers\u00e9 de points de vue vari\u00e9s et volontiers impertinents, ce petit dico f\u00e9ministe et antiraciste vous propose une promenade dans la langue, \u00e0 travers ces nouveaux concepts qui redessinent la carte des rapports de force (et font parfois crier un peu, forc\u00e9ment). D\u2019un mot \u00e0 l\u2019autre, il raconte l\u2019\u00e9tat de la lutte pour les droits humains dans la Belgique des ann\u00e9es 2020. En mettant en lumi\u00e8re les rouages r\u00e9p\u00e9titifs de la domination, il se veut une bo\u00eete \u00e0 outils pour ne plus rien laisser passer mais comprendre, argumenter\u2026\n\r\nCe dictionnaire est issu d\u2019une collaboration entre le Centre Librex, Corps \u00e9crits, PointCulture, La Maison du livre, la Rainbow House, Culture & D\u00e9mocratie et le Plan SACHA.\n\r\nOrganis\u00e9 en collaboration avec F\u00e9ministe toi-m\u00eame!, Corps \u00e9crits et le Centre Librex\n\r\n\ud83d\udcdd\u00a0Lien d'inscription\r\nGratuit, 12 personnes maximum.\r\n0470/19 19 78 -\u00a0justine.blanchy@uclouvain.be\n\r\n\ud83d\udcf8\u00a0MrMockup + \u00c9ditions Academia", "img_url": "/media/events/CentrePlacet_Arpentage.jpg", "dates": [["2023-11-09 18:30:00", "2023-11-09 20:30:00"]]}, {"id": "4831", "name": "Buljono", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Kot Partenaires Interculturels", "place": "Salle Joanne Simpson / Le Post'", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nLe Buljono est le festival interculturel du KPI organis\u00e9 au Q1. Durant toute la soir\u00e9e du 9 novembre seront organis\u00e9s des concerts, des activit\u00e9s sur les cultures du monde et un buffet pr\u00e9par\u00e9s pour nos partenaires. L'entr\u00e9e est gratuite, l'acc\u00e8s au buffet co\u00fbte 4\u20ac et notre bar sera rempli de bi\u00e8res sp\u00e9ciales.\u00a0\n\r\nContact : Soufi Kot Partenaires Interculturels sur Facebook ou\u00a0kotpartenaires@gmail.com", "img_url": "/static/img/events/culture.jpg", "dates": [["2023-11-09 18:30:00", "2023-11-09 23:59:00"]]}, {"id": "4818", "name": "Th\u00e9\u00e2tre - Dream Job(s)", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Studio 12", "price": "22\u20ac"}, "description": "Description\n\nUne bande de trentenaires. Fred r\u00eave de devenir DJ. Sa petite amie Chlo\u00e9 est passionn\u00e9e par l\u2019art optique de Carlos Cruz\u2013Diez. M\u00e9lina, l\u2019amie d\u2019enfance de Chlo\u00e9, ne se prend pas la t\u00eate et profite de la vie. Quant \u00e0 Tony, le bon copain de toujours, il travaille comme chauffeur\u2013livreur pour une boite de distribution.\n\u00c9crit comme une enqu\u00eate sous forme de flash\u2013backs qui permettent de reconstruire les morceaux d\u2019un puzzle \u00e9clat\u00e9, Dream Job(s)\u00a0suit les parcours de ces jeunes adultes qui entrent sur le march\u00e9 du travail. Mais que faire de ses r\u00eaves et ses envies quand on ne trouve pas sa place dans la soci\u00e9t\u00e9\u00a0?\u00a0Quand on a l\u2019impression de n\u2019\u00eatre qu\u2019un rouage dans la grande machinerie de l\u2019hyper\u2013productivit\u00e9 ?\n7 > 18.11.23 - Studio\u00a012\nBord de sc\u00e8ne le jeudi 16.11\n\u00a0\nConseill\u00e9 d\u00e8s 14 ans\nAuteur - Alex Lorette - Mise en sc\u00e8ne\u00a0: H\u00e9lo\u00efse Meire \u2013 Avec Sarah Ber, B\u00e9n\u00e9dicte Chabot, Elf\u00e9e Dursen, Fabian Finkels, Pierre Martin\u2013B\u00e0nos et J\u00e9r\u00e9mie Zagba \u2013 Composition : Samuel Gerstmans et Antoine Maes\n\u00a0\nhttps://levilar.be/Dreamjobs", "img_url": "/media/events/8_JSUVi7u.jpg", "dates": [["2023-11-09 19:00:00", "2023-11-09 21:00:00"], ["2023-11-11 19:00:00", "2023-11-11 21:00:00"], ["2023-11-16 19:00:00", "2023-11-16 21:00:00"], ["2023-11-18 19:00:00", "2023-11-18 21:00:00"]]}, {"id": "4805", "name": "Afrod\u00e9lices", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Africa United Kap", "place": "Centre Placet", "price": "12\u20ac"}, "description": "Description\n\n\r\n\ud83e\udd41\u00a0\u00a0Vous nous en parlez depuis le d\u00e9but du quadrimestre et le voici : Afrod\u00e9lices !\u00a0 \ud83e\udd41\n\r\n\ud83d\uddd3\ufe0f\u00a0\u00a0Cette ann\u00e9e encore, nous avons l\u2019honneur de vous accueillir \u00e0 notre activit\u00e9 phare : le buffet \u00e0 volont\u00e9. Il aura lieu le jeudi 9 novembre (S8) \u00e0 19h45 au Centre Placet (2, rue des Sports 1348 Ottignies-Louvain-la-Neuve).\n\r\n\ud83e\udd66\ud83e\udd69 Il y aura de nombreuses options v\u00e9g\u00e9tariennes et la viande est halal !\nAu plaisir de vous y voir tous.tes !\u00a0 [\ud83d\ude0b]", "img_url": "/media/events/Afrod%C3%A9lices_2023.jpg", "dates": [["2023-11-09 19:45:00", "2023-11-09 23:00:00"]]}, {"id": "4633", "name": "No Women\u2019s Land", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "22\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nPremier Prix Coup de C\u0153ur de la Presse Festival Avignon Off 2018\nUne journaliste enqu\u00eate sur le voyage des femmes migrantes d\u2019Am\u00e9rique centrale en route vers les Etats-Unis. Elle d\u00e9couvre le Mexique du f\u00e9minicide, des cartels de la drogue, des \u00abdesaparecidas\u00a0\u00bb.\r\nNo Women\u2019s Land\u00a0est un spectacle chor\u00e9graphique sur le combat des femmes dans une guerre qui tue en toute impunit\u00e9 au Mexique.\r\nL\u2019enqu\u00eate journalistique nous parle d\u2019espoirs d\u00e9\u00e7us, de corps en souffrance, d\u2019enfants disparus, de m\u00e8res en qu\u00eate de v\u00e9rit\u00e9, de familles en deuil, de femmes bafou\u00e9es, de dignit\u00e9s perdues.\nUn t\u00e9moignage sobre mais po\u00e9tique et surtout puissant comme un coup de poing. Un spectacle rare.\nUn r\u00e9cit au plus pr\u00e8s de la v\u00e9rit\u00e9 pour donner de la voix \u00e0 ceux qui n'en ont plus les moyens,\u00a0les oubli\u00e9es.\r\nDelphine Caudal, La grande parade, 26 juillet 2018\nUn combat de femmes percutant, r\u00e9aliste port\u00e9 jusqu'\u00e0 nous gr\u00e2ce \u00e0 une admirable mise en\u00a0sc\u00e8ne.\r\nLuis Armengol, L'arts-vues, 17 juillet 2018\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nTh\u00e9\u00e2tre documentaire\n\u00c2ge\r\nTout public \u00e0 partir de 16 ans\nDur\u00e9e\r\n1h15\nTarif\r\nPrix plein\u00a0: 22 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 10 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein 16 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\nPrix plein\u00a0: adulte | Prix r\u00e9duit\u00a0: \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\r\nAbonnement\u00a0: minimum 5 spectacles\nUn bord de sc\u00e8ne\u00a0en pr\u00e9sence des artistes et d\u2019une repr\u00e9sentante d\u2019Amnesty est pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019issue de la repr\u00e9sentation.\nAvec Nora Alberdi, Daniel Sieteiglesias, Carole Ventura\r\nMise en sc\u00e8ne Luca Franceschi\r\nCr\u00e9ation vid\u00e9o et sonore Kristina Ianatchkova\r\nBruitage Gianfranco Buffa\r\nTechnique\u00a0Marco Aiena\nCoproduction Th\u00e9\u00e2tre CreaNova et Compagnia dell Improvviso\r\nAvec le soutien de F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles (C.I.A.S. et Egalit\u00e9 des Chances), W.B.T.D., COCOF, Spedidam, R\u00e9seau en Sc\u00e8ne.\r\nEn partenariat avec Amnesty International, SOS Genre- Maison de l&#39;Am\u00e9rique Latine \u00e0 Bruxelles, Centre International Peruano.\r\nD'apr\u00e8s une id\u00e9e originale de Carole Ventura Inspir\u00e9 du r\u00e9cit journalistique de Camilla Panhard\n\u00a9 Collavizza Jean-Marie - Oscar Chevillard", "img_url": "/media/events/No_womens_land.png", "dates": [["2023-11-09 20:00:00", "2023-11-09 21:15:00"]]}, {"id": "4634", "name": "Quand batiks et sculptures se font \u00e9cho", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nEn bref\nEsther de Patoul et Sylvie Janssen\nA la surface, les plis des marbrures, les craquelures de l\u2019\u00e9mail, les interstices o\u00f9 se fixe la couleur, o\u00f9 se niche l'obscurit\u00e9. Qu\u2019est-ce qui nous relie \u00e0 nous m\u00eame, nous lie aux autres ? Quel fil tiss\u00e9 depuis les origines nous diff\u00e9rencie ou nous unit ? Le corps affronte, l\u2019\u00e2me se frotte aux diff\u00e9rents \u00e9v\u00e8nements qui jalonnent notre vie et laissent des marques sur chacun.e.\r\nCette exposition propose une rencontre sillonn\u00e9e par deux techniques traditionnelles : Sylvie Janssen mod\u00e8le des sculptures figuratives en Raku, une technique d\u2019\u00e9maillage ancestrale. Esther de Patoul fait surgir des portraits en Batik, une impression \u00e0 la cire sur tissu, un proc\u00e9d\u00e9 mill\u00e9naire et universel.\nVernissage le 8 novembre \u00e0 19h\nInfos pratiques\nHoraires\u00a0\r\nDu lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h30 ainsi que les soirs de spectacle.\nAcc\u00e8s libre\nCat\u00e9gorie\r\nTeinture et raku\n\u00a9 Sylvie Janssen - Esther de Patoul", "img_url": "/media/events/Quand_batiks_et_sculptures_se_font_%C3%A9cho.png", "dates": [["2023-11-09 00:00:00", "2023-11-09 23:59:00"], ["2023-11-10 00:00:00", "2023-11-10 23:59:00"], ["2023-11-13 00:00:00", "2023-11-13 23:59:00"], ["2023-11-14 00:00:00", "2023-11-14 23:59:00"], ["2023-11-15 00:00:00", "2023-11-15 23:59:00"], ["2023-11-16 00:00:00", "2023-11-16 23:59:00"], ["2023-11-17 00:00:00", "2023-11-17 23:59:00"], ["2023-11-20 00:00:00", "2023-11-20 23:59:00"], ["2023-11-21 00:00:00", "2023-11-21 23:59:00"], ["2023-11-22 00:00:00", "2023-11-22 23:59:00"], ["2023-11-23 00:00:00", "2023-11-23 23:59:00"]]}, {"id": "4842", "name": "Caf\u00e9 photo du Photokot", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Photokot", "place": "Avenue du ciseau, 10 - Salle Radcliffe", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\n\r\nBonjour tout le monde,\r\nOn vous convie au traditionnel caf\u00e9 photo du Photokot!\r\nIl se d\u00e9roulera le jeudi 9 novembre \u00e0 19h \u00e0 la salle Radcliffe (Avenue du Ciseau 10, 1348 Ottignies-Louvain-la-Neuve). L\u2019\u00e9v\u00e8nement est gratuit.\r\nDurant le caf\u00e9 photo, vous pouvez pr\u00e9senter vos prouesses photographiques, une ou plusieurs photos qui vous tiennent \u00e0 coeur, raconter votre dernier voyage avec un support visuel,\u2026\r\nEn gros, c'est l'occasion de partager et de discuter dans une ambiance super cosy et bienveillante et de rencontrer des amateurs de photo autour d\u2019un verre.\r\nVous pouvez \u00e9galement venir admirer les pr\u00e9sentations des autres sans forc\u00e9ment intervenir.\r\nVenez nombreux et avec une clef usb si vous voulez pr\u00e9senter quelque chose!\r\nLe Photokot", "img_url": "/static/img/events/culture.jpg", "dates": [["2023-11-11 19:00:00", "2023-11-11 22:00:00"]]}, {"id": "4635", "name": "Quatuor Karski", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve et Espace Garage", "place": "SPOTT - Grange du Douaire", "price": "18\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nPortant le nom du r\u00e9sistant polonais Jan Karski, ce jeune quatuor offre un programme \"folk\" avec deux pi\u00e8ces rares : le quatuor no. 4 de la polonaise Gra\u017cyna Bacewicz et une composition du sri-lankais-canadien Dinuk Wijeratne. La seconde partie offre le quatuor no. 13 en sol majeur d\u2019Antonin Dvorak.\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h30\nCat\u00e9gorie\r\nMusique classique\u00a0\nTarif\r\nPrix\u00a0plein\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 18 \u20ac | guichet\u00a0: 20 \u20ac\r\nPrix r\u00e9duit\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 8 \u20ac | guichet\u00a0: 10 \u20ac\r\nAbonnement/groupe : 14 \u20ac\r\nPrix sp\u00e9cial : 6 \u20ac\nPrix r\u00e9duit : -26 ans et ch\u00f4meur\u00b7euse | Abonnement : min. 4 spectacles\r\nPrix sp\u00e9cial : Carte Culture UCL, Acad\u00e9mie d\u2019Ottignies-Louvain-la-Neuve-Court-Saint-\u00c9tienne et personnes handicap\u00e9es\r\nLes spectacles sont gratuits pour les enfants de -12 ans.\nViolon Kaja Nowak et Natalia Kotarba\r\nAlto Diede Verpoest\r\nVioloncelle Julia Kotarba\u00a0\nConcert propos\u00e9 par l\u2019Espace Garage en collaboration avec le SPOTT\nInfos espacegarage.be", "img_url": "/media/events/Espace_garage_Karski.png", "dates": [["2023-11-11 20:30:00", "2023-11-11 22:00:00"]]}, {"id": "4636", "name": "Kosmos", "infos": {"category": "Autre", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nPrix de la Province de Li\u00e8ge aux Rencontres Th\u00e9\u00e2tre jeune public de Huy 2022\nQui ne s\u2019est jamais demand\u00e9 ce qu\u2019il y avait avant ? Avant la pr\u00e9histoire, avant les dinosaures, avant le Big Bang, avant le temps ?\r\nDepuis la nuit des temps, nous nous regroupons pour nous poser ces questions. Et depuis toujours, l\u2019humain, sans r\u00e9ponse, invente des histoires...\r\n\u00c9quip\u00e9es d\u2019une multitude d\u2019objets, les deux com\u00e9diennes jouent aux d\u00e9miurges transformistes et revisitent la cosmologie grecque avec humour et po\u00e9sie.\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\u00a0\r\n15h\nCat\u00e9gorie\r\nTh\u00e9\u00e2tre d\u2019objet\n\u00c2ge\r\n\u00c0 partir de 7 ans\r\nPour le respect des enfants, du public et des artistes, merci d\u2019\u00eatre attentifs aux \u00e2ges minimum des spectacles.\nDur\u00e9e\r\n1h\nTarif\r\nPrix\u00a0: 10 \u20ac - abonnement\u00a0: 8 \u20ac\r\nAbonnement\u00a0: minimum 5 spectacles\nApr\u00e8s le spectacle\r\nUne installation interactive est propos\u00e9e pour \u00e9veiller l\u2019imaginaire des enfants.\r\nR\u00e9servation indispensable\nRepr\u00e9sentations scolaires lundi 13 novembre \u00e0 10h et 13h45.\nCo-\u00e9criture\u00a0Lara Hubinont et Jasmina Douieb\r\nAvec\u00a0Lara Hubinont et Jasmina Douieb ou Elsa Tarlton ou Ana Rodriguez (en alternance)\r\nMise en sc\u00e8ne\u00a0Jasmina Douieb\r\nAssistanat \u00e0 la mise en sc\u00e8ne Sophie Jallet\r\nSc\u00e9nographie\u00a0Thibaut De Coster et Charly Kleinermann\r\nMusique et bande son\u00a0Guillaume Istace\r\nCoaching manipulation Isabelle Darras\r\nR\u00e9gie Christophe Van Hove, Nicolas Oubraham, Ga\u00ebl Genette\r\nLumi\u00e8re Philippe Catalano\r\nAccompagnement en diffusion et production Ad Lib - Support d'artistes, Anna Giolo\r\nEn coproduction avec Pierre de Lune, Centre Sc\u00e9nique Jeunes Publics de Bruxelles, La montagne magique et la Coop asbl.\r\nAvec l\u2019aide de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles, du Service th\u00e9\u00e2tre jeune public de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles (CTEJ) et du tax-shelter du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral belge.\r\nAvec le soutien de l\u2019Atelier 210, de la Maison de la Cr\u00e9ation, de la Maison des Cultures et de la Coh\u00e9sion Sociale de Molenbeek, du Th\u00e9\u00e2tre de Li\u00e8ge, du Centre Culturel Wolubilis et de la COOP.\n\u00a9 Marie-H\u00e9l\u00e8ne Tercafs - Gilles Destexhe", "img_url": "/media/events/Kosmos.png", "dates": [["2023-11-12 15:00:00", "2023-11-12 16:00:00"]]}, {"id": "4852", "name": "Improcktail", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Improkot", "place": "Citizen Kane", "price": "5\u20ac"}, "description": "Description\n\n\r\nLaisse-nous t'expliquer: il s'agit d'un festival d'improvisation ou tu auras l'occasion de d\u00e9couvrir d'autres facettes de l\u2019impro diff\u00e9rente des matchs !!\r\nC'est un \u00e9v\u00e8nement unique en son genre r\u00e9unissant tous les ingr\u00e9dients n\u00e9cessaires pour t'offrir non pas une mais deux soir\u00e9es succulentes!\r\nAU MENU :\r\n- Des cartes blanches\r\n- Merci Bonsoir\r\n- Les Sales Gosses\r\n- Ceci n'est pas un banc\r\n- ET D'AUTRES SURPRISES EN TOUT GENRE ( psssst: de d\u00e9licieux cocktails pr\u00e9par\u00e9s par nos petites mains)", "img_url": "/static/img/events/culture.jpg", "dates": [["2023-11-13 00:00:00", "2023-11-13 23:59:00"], ["2023-11-14 00:00:00", "2023-11-14 23:59:00"]]}, {"id": "4810", "name": "Soir\u00e9e Litt\u00e9raire", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Kot Ardoise", "place": "L'alter d'en face", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\n2h pour parler lecture avec th\u00e9 et gourmandise \u00e0 prix libre. Pour parler de votre lecture d'\u00e9t\u00e9 ou d'un livre qui vous \u00e0 marqu\u00e9 il y a des ann\u00e9es.", "img_url": "/media/events/380077398_340347731987063_6141911798949245807_n.jpg", "dates": [["2023-11-14 20:00:00", "2023-11-14 22:00:00"]]}, {"id": "4844", "name": "Caf\u00e9 pol' avec Olivier de Schutter : \"Quelle place pour le citoyen dans les relations de gouvernance avec l\u2019\u00c9tat ? - Histoire et Actualit\u00e9\"", "infos": {"category": "Sensibilisation", "organizer": "MLE - Mouvement Lib\u00e9ral Etudiant", "place": "Brasse-Temps (caverne)", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nBonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous, nous sommes enthousiastes de vous pr\u00e9senter notre prochain \u00e9v\u00e9nement qui explorera la th\u00e9matique : Quelle place pour le citoyen dans les relations de gouvernance avec l\u2019 \u00c9tat ? - Histoire et Actualit\u00e9.\u00a0 \ud83d\udd0d\r\n\ud83d\udcc5\u00a0 Date : 14 novembre 2023\r\n\ud83d\udd57\u00a0 Heure : 20h00\r\n\ud83c\udfe2\u00a0 Lieu : La Grotte du Brasse-Temps\nOlivier De Schutter, professeur \u00e0 l'UCLouvain et rapporteur sp\u00e9cial de l'ONU sur les droits de l'Homme et l'extr\u00eame pauvret\u00e9, nous fera l\u2019honneur d\u2019animer cet \u00e9v\u00e9nement. Nous explorerons les raisons derri\u00e8re le sentiment croissant de d\u00e9connexion entre les citoyens et la sph\u00e8re politique, ainsi que les pistes pour envisager une relation plus \u00e9troite et participative.\nCe Caf\u00e9 Pol' va mettre en lumi\u00e8re des questionnements tels que : Pourquoi les gens se sentent de moins en moins citoyens ? Comment les impliquer d'avantage dans les relations de gouvernance. L'action publique est-elle compl\u00e8tement d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e des gouvern\u00e9s ? Nous allons pouvoir aborder toutes ces questions et plus encore lors de notre prochain Caf\u00e9 Pol' avec deux primes afin de mieux comprendre : au menu histoire et actualit\u00e9.\n=> Lien de l'\u00e9v\u00e8nement:\u00a0https://fb.me/e/1bw7XktvJ\nRejoignez-nous pour cette soir\u00e9e riche en enseignements et en \u00e9changes constructifs. Le comit\u00e9 du MLE vous attend en nombre !", "img_url": "/static/img/events/sensibilisation.jpg", "dates": [["2023-11-14 20:00:00", "2023-11-14 22:00:00"]]}, {"id": "4853", "name": "ON MY WAY - Concert de l\u2019Orchestrakot 2023", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Orchestrakot", "place": "Ferme du Bi\u00e9reau", "price": "6\u20ac"}, "description": "Description\n\nVous l'attendiez tous, l'\u00e9dition 2023 du concert annuel de l'Orchestrakot c'est d\u00e9j\u00e0 dans deux semaines!\ud83e\udd29\ud83c\udfb6\nEt oui, c'est l'occasion de venir faire la f\u00eate \u00e0 la plus grosse \"pr\u00e9 musicale\" 100% LIVE de l'Orchestrakot !\nOn My Way vous embarque dans un p\u00e9riple musical au c\u0153ur de l'\u00e2me, o\u00f9 chaque m\u00e9lodie vous guidera dans un voyage initiatique. Vous pourrez d\u00e9couvrir de nouveaux horizons mais aussi vous d\u00e9couvrir vous-m\u00eame. Ce sera \u00e9galement l'occasion de bouger et danser au rythme de musiques entra\u00eenantes. \ud83d\udd0a\ud83c\udfb7\ud83c\udfb8\n\ud83d\udd57 Rendez-vous donc \u00e0 la FERME DU BIEREAU (Grange : grande salle) le mardi 14/11 ! Ouverture des portes \u00e0 19h45 et d\u00e9but du concert \u00e0 20h30 ! \ud83c\udfa4\ud83c\udfba\ud83c\udfb9\n\ud83d\udccd PREVENTES :\r\n6\u20ac (\u00e9tudiants) - 10\u20ac (adultes)\r\n\ud83d\udccd SUR PLACE :\r\n7\u20ac (\u00e9tudiants) - 11\u20ac (adultes)\n\ud83d\udccdComment se procurer les PREVENTES?\r\n\u2705 En remplissant le GOOGLE FORM https://forms.gle/eWNAnhSFc3s9EywR8\r\net en faisant un virement avant le Lundi 13/11 inclus \u00e0 minuit sur le compte: BE18 0015 0078 0865 avec comme communication : NOM Pr\u00e9nom + nombre total de places\r\n\u2705 En venant aux permanences qui auront lieu le mardi et le jeudi S8, Place Agora et Place Galil\u00e9e\n\ud83d\udccd Il y aura \u00e9galement un bar avec toutes sortes de d\u00e9licieux breuvages (bi\u00e8res sp\u00e9ciales, pils, softs et m\u00eame de l\u2019eau GRATUITE) ! \ud83c\udf7b\n\ud83d\udccd Concert DEBOUT et disponibilit\u00e9 de places assises pour celles et ceux qui le souhaitent.\nMusicalement v\u00f4tre, \ud83e\udd18\ud83c\udfb6\nL\u2019Orchestrakot 2023-2024.", "img_url": "/media/events/IMG_9171.jpeg", "dates": [["2023-11-14 20:00:00", "2023-11-14 23:00:00"]]}, {"id": "4847", "name": "Atelier D\u00e9culvertes", "infos": {"category": "Autre", "organizer": "Kap-Hot", "place": "TBD", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\n\r\n\ud83d\udea8 Nouveaut\u00e9 \ud83d\udea8\n\u00a0\nCette ann\u00e9e le Kap-Hot a le (tr\u00e8s grand) plaisir de vous pr\u00e9senter une \u2728 seconde \u2728 nouvelle acti, ses Ateliers D\u00e9Culvertes. Et cette premi\u00e8re \u00e9dition est sur le sexting, le dirty talk, les nudes, en gros toute la communication qui aide \u00e0 se mettre dans l\u2019ambiance!\n\u00a0\nMais qu\u2019est-ce que c\u2019est ?\nL\u2019id\u00e9e derri\u00e8re les Ateliers D\u00e9Culvertes, c\u2019est de pouvoir aussi promouvoir les aspects fun de la sexualit\u00e9 pour les personnes simplement curieuses ou voulant tester de nouvelles choses. \ud83e\udd70 Vous nous connaissez tou\u2022tes pour nos ateliers IST & consentement, nos d\u00e9pistages, et les permanences capotes, mais on s\u2019est dit que \u00e7a serait cool de donner plus de place \u00e0 vous parler de ce qui nous donne tou\u2022tes envie de nous lancer des ces moments endiabl\u00e9s. \ud83e\udd75 \ud83d\udd25\n\u00a0\nEn pratique:\nVous venez vous posez avec votre Kap de sexualit\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 (nous hihi) en petit comit\u00e9 (15-20 personnes au total) dans une salle de classe pimp\u00e9e pour cr\u00e9er un cadre chill et accueillant. Pendant 1h30-2h on vous organise une petite soir\u00e9e en mode table de conversation didactique sur tout ce qui est nudes, sexting, dirty talk\u2026 Pour \u00e7a, on est pas du tout en mode je-sais-tout \ud83e\udd13 , on se base simplement sur nos exp\u00e9riences perso, nos recherches, ou encore des t\u00e9moignages qu\u2019on nous a partag\u00e9 (anonymement bien s\u00fbr).\n\u00a0\nDonc \u00e0 quoi s\u2019attendre?\nUne pr\u00e9sentation interactive aux petits oignons pour parler des choses \u00e0 tester et \u00e0 \u00e9viter, des discussions tou\u2022tes ensemble pour partager nos envies ou pr\u00e9occupations, bref tout ce qu\u2019il faut pour passer une bonne soir\u00e9e. \ud83e\udd70\n\u00a0\nLe but?\nVous donner diff\u00e9rentes inspirations et pistes sur comment bien vous lancer (ou continuer) \u00e0 vous amuser avec ces belles pratiques, et donc pouvoir (re)d\u00e9culvrir de nouvelles choses pour votre petite vie intime. \ud83d\ude0c Et encore une fois on ne le pr\u00e9cisera jamais assez, mais y\u2019a pas besoin de vouloir pratiquer pour venir, les personnes simplement curieuses sont \u00e9videmment plus que bienvenues!\n\u00a0\n\u2753 O\u00f9 s\u2019inscrire \u2753\nJuste l\u00e0: https://forms.gle/tL4zv1qvwcxEyodS6 Et attention! Les places sont limit\u00e9es pour assurer une vibe chill et sans pression \ud83d\ude42", "img_url": "/media/events/368039329_862482301868266_4499505393570445142_n.jpg", "dates": [["2023-11-14 20:30:00", "2023-11-14 22:30:00"]]}, {"id": "4854", "name": "EXPO'LLUSION - une expo by ArtaKap", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "ArtaKap", "place": "Chez Zelle (maison des jeunes)", "price": "2\u20ac"}, "description": "Description\n\n\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99Hey hey hey c'est le grand retour de l'arta-cool \"EXPO'LLUSION\", cette ann\u00e9e pr\u00e9parez \u00e0 en prendre plein la vue pour cette troisi\u00e8me \u00e9dition !!\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99\r\n\ud83d\udcc6 Le mercredi novembre (S9)\r\n\ud83d\udd52 De 16h00 \u00e0 23h00\r\n\ud83d\udccd \u00c0 la maison des jeunes de Louvain-La-Neuve \"Chez Zelle\"\r\nMais du coup c'est quoi l'expo'llusion ?\r\nL'\u2728\"expo'llusion\"\u2728 : un superbe \u00e9v\u00e9nement o\u00f9 artistes litt\u00e9raires (po\u00e8tes, musiciens et \u00e9crivain) et artistes graphiques (peintres et dessinateurs voir animateurs) exposent ou prennent le micro ! \ud83e\udd1d\r\nUne soir\u00e9e super conviviale o\u00f9 l'art est roi et une exp\u00e9rience incroyable qui plaira tant aux amateurs d'art qu'aux artistes d\u00e9butants comme plus exp\u00e9riment\u00e9s \ud83d\ude0a\r\nEntr\u00e9e \u00e0 1.50\u20ac (pour la carte de membre Chez Zelle) + prix libre (0.50\u20ac conseill\u00e9), donc un total de 2\u20ac conseill\u00e9, sinon \u00e0 vous de voir bien-s\u00fbr !\r\n\ud83c\udf7a\ud83e\udd59Bar \u00e0 disposition avec boissons et nourriture (menu \u00e0 pr\u00e9ciser prochainement).\r\nToute l'arta-team a d\u00e9j\u00e0 h\u00e2te de vous y retrouver alors veneeeeez ca va \u00eatre top !!!", "img_url": "/media/events/Beige_Illustrated_Book_Review_YouTube_Thumbnail_2.png", "dates": [["2023-11-15 16:00:00", "2023-11-15 23:00:00"]]}, {"id": "4829", "name": "Gala du CHELLN", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "CHELLN", "place": "Ferme du Bi\u00e9reau", "price": "8\u20ac"}, "description": "Description\n\nLe CHELLN f\u00eate ses 10 ans !\r\nQuoi de mieux que de r\u00e9server la plus belle salle de Louvain-la-Neuve, d'inviter des artistes queers incroyables, de proposer de succulents cocktails \u00e0 tr\u00e8s bas prix et de mettre de la musique endiabl\u00e9e pour marquer le coup ? Rejoignez nous et profiter de la meilleure soir\u00e9e de l'ann\u00e9e jusque 6h du matin.", "img_url": "/static/img/events/culture.jpg", "dates": [["2023-11-15 20:00:00", "2023-11-15 06:00:00"]]}, {"id": "4837", "name": "Nocturne au Mus\u00e9e - Trivial Poursuit grandeur nature", "infos": {"category": "Animation", "organizer": "Les Jeunes Amis du Mus\u00e9e L", "place": "Mus\u00e9e L \u00e0 la place des Sciences de Louvain-la-Neuve", "price": "5\u20ac"}, "description": "Description\n\nVenez en \u00e9quipe tester vos connaissances en Culture. Art moderne, Pop culture, Musique, Antiquit\u00e9, Sciences naturelles\u2026 Qui sera le plus rapide pour remplir son camembert ? \ud83e\uddc0\n\ud83d\udc65 Jeu en \u00e9quipes - viens avec tes potes.\r\n\u2139\ufe0f Prix : 5\u20ac/personne, \u00e0 verser sur le compte BE45 3631 9901 0189 (Jeunes Amis du Mus\u00e9e L) avec communication \u00ab\u00a0Nom Pr\u00e9nom Trivial Pursuit\u00a0\u00bb + envoyer un message sur la page avec la composition de votre \u00e9quipe (de 3 \u00e0 5 personnes) avant le 15/11/23.\r\nCe prix comprend l\u2019acc\u00e8s au mus\u00e9e, les boissons, les snacks et une soir\u00e9e de folie.\r\n\u267b\ufe0f Pensez \u00e0 prendre un gobelet r\u00e9utilisable.\r\n\ud83d\udccd RDV au Mus\u00e9e L (Place des Sciences LLN) ce jeudi 16 novembre 2023 \u00e0 19h00.\r\n\u26a0\ufe0f Activit\u00e9 r\u00e9serv\u00e9e aux \u00e9tudiant.e.s et jeunes travailleurs de moins de 30 ans.\nPour toute question, contactez-nous via notre page Facebook, sur Instagram ou par mail \u00e0 jeunesamismuseel@gmail.com.\n\ud83d\udc40 Si vous voulez continuer \u00e0 nous suivre en dehors de l'\u00e9v\u00e9nement, vous pouvez nous retrouver sur Facebook Jeunes Amis du Mus\u00e9e L et sur Instagram @jeunesamis_museel.\n\u00c0 tr\u00e8s bient\u00f4t !\r\nLes Jeunes Amis du Mus\u00e9e L", "img_url": "/media/events/378373746_620314976976185_4357183163747546125_n.jpg", "dates": [["2023-11-16 19:00:00", "2023-11-16 22:00:00"]]}, {"id": "4807", "name": "Drink and Draw de l'ArtaKap", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "ArtaKap", "place": "Foyer AGL", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nLe drink n' draw c'est une super soir\u00e9e organis\u00e9e par l'ArtaKap o\u00f9 les artistes d\u00e9butants comme exp\u00e9riment\u00e9s peuvent venir pratiquer les dessin, la peinture, m\u00eame de la poterie ! Plein de mat\u00e9riel y est \u00e0 disposition ainsi que toute l'arta-team !\u00a0\nUn bar est \u00e9glament disponible pour y boire th\u00e9, chocolat chaud, bi\u00e8res de notre super partenaire : la brasserie Dupont ! De\u00a0d\u00e9licieux croque monsieur y seront aussi servis pour une soir\u00e9e des plus arta-r\u00e9ussies !\u00a0\n\u00a0\nRejoignez nous au foyer AGL de 19h30 \u00e0 23h00 !", "img_url": "/media/events/Capture_d%C3%A9cran_559.png", "dates": [["2023-10-19 19:30:00", "2023-10-19 23:00:00"], ["2023-11-02 19:30:00", "2023-11-02 23:00:00"], ["2023-11-16 19:30:00", "2023-11-16 23:00:00"], ["2023-11-30 19:30:00", "2023-11-30 23:00:00"]]}, {"id": "4637", "name": "Le Tout Petit Monsieur", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nEn bref\nLe Tout Petit Monsieur\u00a0adore raconter des histoires tous les soirs pour les enfants des appartements voisins. Un jour, une rumeur annonce l\u2019invasion d\u2019extra-terrestres, capables de se transformer pour nous ressembler. L\u2019angoisse monte. Le Roi demande aux habitants de rester enferm\u00e9s chez eux. Le Tout Petit Monsieur prend peur et se coupe du monde. Depuis leur balcon, les enfants, priv\u00e9s d\u2019histoires, vont chercher \u00e0 tout prix \u00e0 garder le contact avec lui.\r\nLa cr\u00e9ativit\u00e9 des enfants va-t-elle prendre le dessus et lui permettre de sublimer sa peur\u00a0?\nInfos pratiques\nHoraires\u00a0\r\n11h et 14h\nSpectacle propos\u00e9 dans le cadre du festival EN avant !\nCat\u00e9gorie\r\nTh\u00e9\u00e2tre-kamishibai\n\u00c2ge\r\n\u00c0 partir de 6 ans\r\nPour le respect des enfants, du public et des artistes, merci d\u2019\u00eatre attentifs aux \u00e2ges minimum des spectacles.\nDur\u00e9e\r\n35 min.\nGratuit - r\u00e9servation \u00e0 partir du 4 septembre\nEcriture et mise en sc\u00e8ne Vincent Zabus\r\nJeu et composition musicale Samuel Laurant\r\nIllustrations Val\u00e9rie Vernay\n\u00a9 Olivier Calicis", "img_url": "/media/events/Le_tout_petit_monsieur.png", "dates": [["2023-11-19 11:00:00", "2023-11-19 14:35:00"]]}, {"id": "4745", "name": "Atelier p\u00e9dicure", "infos": {"category": "Services et aides", "organizer": "Centre Placet", "place": "Rue des Sports 2 - 1348 Louvain-la-Neuve", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nAtelier p\u00e9dicure organis\u00e9 en collaboration avec\u00a0le Centre de formation intensive de p\u00e9dicurie sp\u00e9cialis\u00e9e (CFIPS).\nInscription pour la s\u00e9ance du 21 novembre 2023\n\r\n\ud83d\udcf8 RODNAE Productions (Pexels)", "img_url": "/media/events/CentrePlacet_AtelierP%C3%A9dicureOctobreNovembre_a5tioYB.jpg", "dates": [["2023-11-21 18:30:00", "2023-11-21 20:30:00"]]}, {"id": "4793", "name": "Cin\u00e9Club LLN - I'm not there", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "UCLouvain Culture, COMU et IAD", "place": "Cin\u00e9scope", "price": "6\u20ac"}, "description": "Description\n\nPrix : 6,00\u20ac // 4,00\u20ac avec la carte UCLouvain (\u00e9tudiant\u00b7es et membres du personnel)\nApr\u00e8s avoir explor\u00e9 les dessous de la sc\u00e8ne Glam Rock des ann\u00e9es 70 avec Velvet Goldmine (1998), le r\u00e9alisateur am\u00e9ricain Todd Haynes s'int\u00e9resse, avec I'm not there, \u00e0 l'\u00e9nigmatique Bob Dylan. Inspir\u00e9 de la vie, des chansons et des influences de l'artiste, son portrait est divis\u00e9 en six histoires, tant\u00f4t fantasm\u00e9es tant\u00f4t proches de la r\u00e9alit\u00e9, chacune se distinguant par son style visuel. La c\u00e9l\u00e8bre citation \u00ab Je est un autre \u00bb de Rimbaud, \u00e9nonc\u00e9e dans le film, prend tout son sens lorsque l'on d\u00e9couvre les diff\u00e9rentes facettes du chanteur incarn\u00e9es par Christian Bale, Heath Ledger ou encore Cate Blanchett. Gr\u00e2ce \u00e0 sa performance et sa transformation fascinante en la silhouette iconique de Bob Dylan durant son World Tour en 1966, l'actrice a d'ailleurs remport\u00e9 le prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine \u00e0 La Mostra de Venise.\nUn film de Todd Haynes, avec Cate Blanchett, Richard Gere, Heath Ledger, ALL/CA/USA, 2007, 135 min., v.o. sous-titr.fr., couleurs.", "img_url": "/media/events/cine-club_4_im-not-there_2.jpg", "dates": [["2023-11-21 19:30:00", "2023-11-21 22:00:00"]]}, {"id": "4638", "name": "Natchav", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "22\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nNatchav, \u00ab s\u2019en aller, s\u2019enfuir \u00bb en langue romani, relate les aventures d\u2019un cirque qui, pour rester libre, d\u00e9fie toutes les lois, y compris celle de la pesanteur.\r\nA la mani\u00e8re d\u2019un film mont\u00e9 en direct, quatre manipulateurs et deux musiciens bruiteurs nous entra\u00eenent dans une aventure dont ils d\u00e9voilent en m\u00eame temps les coulisses. Ce th\u00e9\u00e2tre d\u2019ombres visuel, sans paroles, invente son langage propre en jouant avec les codes du cirque et du cin\u00e9ma.\r\nM\u00ealant r\u00e9alisme et onirisme, Natchav, la nouvelle cr\u00e9ation de la Compagnie Les ombres port\u00e9es, souhaite donner le go\u00fbt de la libert\u00e9.\n\"Seuls les magiciens travaillent d\u2019ordinaire de mani\u00e8re aussi spectaculaire le visible et\u00a0l\u2019invisible.\"\r\nVolksblatt, juin 2022\n\u00ab\u00a0Du grand art. \u00bb\r\nJournal du Centre, d\u00e9cembre 2019\nInfos pratiques\nHoraires\r\nMardi 21 novembre et mercredi 22 novembre | 20h\r\nJeudi 23 novembre | 19h\nCat\u00e9gorie\r\nTh\u00e9\u00e2tre d\u2019ombres\n\u00c2ge\r\nTout public \u00e0 partir de 8 ans\nDur\u00e9e\r\n1 h\nTarif\r\nPrix plein : 22 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 10 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein 16 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\r\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nRepr\u00e9sentation scolaire jeudi 23 novembre \u00e0 13h30\nConception et r\u00e9alisation Les ombres port\u00e9es\r\nManipulation et lumi\u00e8res 4 manipulateurs (en alternance) Margot Chamberlin, Erol G\u00fclg\u00f6nen, Florence Kormann, Fr\u00e9d\u00e9ric La\u00fcgt, Marion Lefebvre, Christophe Pagnon et Claire Van Zande\r\nMusique et bruitages 2 musiciens (en alternance) S\u00e9line G\u00fclg\u00f6nen (clarinettes, accord\u00e9on,percussions), Jean Lucas (trombone, accord\u00e9on, percussions), Simon Plane (trompette, tuba, accord\u00e9on, percussions), Lionel Riou (trompette, accord\u00e9on, percussions)\r\nR\u00e9gie lumi\u00e8re (en alternance) Nicolas Dalban-Moreynas, Thibault Moutin\n\u00a0\nR\u00e9gie son (en alternance) Fr\u00e9d\u00e9ric La\u00fcgt, Yaniz Mango, Corentin Vigot\r\nCostumes Zo\u00e9 Caugant\r\nDiffusion Christelle Lechat\r\nAdministration Sarah Eliot\r\nAvec l\u2019aide de L\u00e9o Maurel (construction bruitage), Baptiste Bouquin (oreilles ext\u00e9rieures), Jean-Yves P\u00e9nafiel (regard ext\u00e9rieur)\r\nMerci aussi \u00e0 Francine Benotman, Jacques Bouault, St\u00e9phane Revelant, Elsa Vanzande\r\nNous d\u00e9dions ce spectacle \u00e0 Olivier Cueto, membre de la compagnie qui nous a quitt\u00e9s en mars 2020. Il a imagin\u00e9, cr\u00e9\u00e9 et jou\u00e9 ce spectacle avec nous jusqu'au bout.\n\u00a0\nSoutiens\r\nCoproductions Maison de la Culture de Nevers Agglom\u00e9ration \u2022 La Minoterie, Dijon \u2022 Le Th\u00e9\u00e2tre, sc\u00e8ne conventionn\u00e9e de Laval \u2022 Th\u00e9\u00e2tre-S\u00e9nart, sc\u00e8ne nationale \u2022 TJP, CDN Strasbourg - Grand Est\r\nAccueils en r\u00e9sidence Espace P\u00e9riph\u00e9rique - Mairie de Paris - Parc de la Villette \u2022 Festival Momix et le CREA, sc\u00e8ne conventionn\u00e9e Jeune Public d\u2019Alsace, Kingersheim \u2022 La Fabrique, Messeugne \u2022 La Fa\u00efencerie, Th\u00e9\u00e2tre de Creil \u2022 La Ferme du Buisson, sc\u00e8ne nationale de Marne-la-Vall\u00e9e \u2022 La Fonderie, Le Mans \u2022 La Maison des Enfants du Quercy, Le Bouyssou \u2022 Le TANDEM, sc\u00e8ne nationale, Arras-Douai \u2022 Le Tas de Sable, Amiens \u2022 MA sc\u00e8ne nationale, Montb\u00e9liard \u2022 Th\u00e9\u00e2tre La Licorne, Dunkerque\r\nSubventions Minist\u00e8re de la Culture et de la Communication \u2013 DRAC \u00cele-de-France \u2022 R\u00e9gion \u00cele-de-France\r\nLa Compagnie est \u00ab artiste associ\u00e9 \u00e0 la Fa\u00efencerie-Th\u00e9\u00e2tre de Creil \u00bb.\n\u00a0\nSpectacle propos\u00e9 en collaboration avec Le Vilar - levilar.be\n\u00a9 Tomas Amorim", "img_url": "/media/events/Natchav.png", "dates": [["2023-11-21 20:00:00", "2023-11-21 21:00:00"], ["2023-11-22 20:00:00", "2023-11-22 21:00:00"], ["2023-11-23 20:00:00", "2023-11-23 21:00:00"]]}, {"id": "4839", "name": "Soir\u00e9e D\u00e9couverte Sextoys", "infos": {"category": "Autre", "organizer": "Kap-Hot", "place": "TBD", "price": "4\u20ac"}, "description": "Description\n\nAu programme de la soir\u00e9e notre partenaire venant du Lovely Sins love shop \u00e0 Namur viendra te pr\u00e9senter une gamme haute en couleur de toys (mais pas que!) le tout dans une ambiance d\u00e9contract\u00e9e et bienveillante. La soir\u00e9e se veut interactive tout du long, de quoi te d\u00e9salt\u00e9rer et grignoter pr\u00e9par\u00e9 par nos soins sera pr\u00e9vu sur place (de quoi aussi \u00e9moustiller tes papilles).\nPlus d'infos sur Facebook :\u00a0https://www.facebook.com/KapHot16", "img_url": "/static/img/events/autre.jpg", "dates": [["2023-11-21 20:00:00", "2023-11-21 22:00:00"]]}, {"id": "4639", "name": "Les yeux noirs", "infos": {"category": "Autre", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "22\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nL'\u00e9criture puissante, organique et implacable de C\u00e9line Delbecq\nC\u00e9line Delbecq explore et questionne la reproduction de la violence, conjugale et intrafamiliale, dans une mise en sc\u00e8ne subtile et sensible confi\u00e9e \u00e0 Jessica Gazon.\nPhare.\u00a0Elle raconte la force avec laquelle les vagues frappent les parois du phare. Elle reconna\u00eet ces d\u00e9ferlantes impr\u00e9visibles, qui ne viennent pas que de la mer, et qu\u2019elle r\u00eave de calmer pour qu'ils puissent continuer \u00e0 vivre l\u00e0, m\u00eame si c\u2019est impossible.\nLa nuit est noire.\u00a0Il marche dans la nuit noire apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 la f\u00eate. Des souvenirs d'enfance ressurgissent. Quelles traces ont laiss\u00e9 en lui les coups port\u00e9s sur le corps de sa m\u00e8re ?\nLes ombres.Elle et lui. Six instantan\u00e9s se succ\u00e8dent devant nous, dans lesquels se d\u00e9voile l'organisation intime de la violence dans un couple, alors qu\u2019elle est enceinte de leur premier enfant.\nInfos pratiques\nHoraire\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nTh\u00e9\u00e2tre\n\u00c2ge\r\nTout public \u00e0 partir de 16 ans\nDur\u00e9e\r\n1h10\nTarif\r\nPrix plein : 22 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 10 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein 16 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\r\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nUn bord de sc\u00e8ne avec les artistes est pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019issue de la repr\u00e9sentation.\nTexte C\u00e9line Delbecq\r\nMise en lecture Jessica Gazon\r\nInterpr\u00e9tation C\u00e9line Delbecq, S\u00e9bastien Bonnamy\r\nLumi\u00e8res et r\u00e9gie g\u00e9n\u00e9rale Aur\u00e9lie Perret\r\nCr\u00e9ation sonore S\u00e9gol\u00e8ne Neyroud\r\nCostumes Elise Abraham\r\nR\u00e9gie Aur\u00e9lie Perret ou David Alonso\r\nProduction Compagnie de La B\u00eate Noire\r\nAvec l\u2019aide du Rideau de Bruxelles, Festival XS/Th\u00e9\u00e2tre National Wallonie-Bruxelles, Rideau de Bruxelles, Centre Culturel de Mouscron, Centre Culturel de Saint-Ghislain,\u2026 (en cours)\r\nDiffusion La Charge du Rhinoc\u00e9ros\n\u00a9 Alice Piemme - Josh Hild", "img_url": "/media/events/Les_yeux_noirs.png", "dates": [["2023-11-28 20:00:00", "2023-11-28 21:10:00"]]}, {"id": "4819", "name": "Th\u00e9\u00e2tre - ANNETTE", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Studio 12", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nPlonger dans la chair d\u2019une femme de 74 ans comme on entre dans une for\u00eat. D\u00e9ambuler dans ses sensations physiques, ses souvenirs corporels, les m\u00e9andres de sa m\u00e9moire. Ressentir la richesse et la complexit\u00e9 de son existence.\nIndomptable, emplie d\u2019un insatiable d\u00e9sir d\u2019ailleurs et de libert\u00e9, Annette a toujours fini par se d\u00e9faire des r\u00f4les dans lesquels elle \u00e9tait prise, non par choix militant ou politique, mais parce qu\u2019il lui \u00e9tait impossible de faire autrement.\nEntre exploration philosophique,\u00a0 f\u00eate de carnaval, r\u00e9cit et danse collective,\u00a0ANNETTE\u00a0est un hommage aux multitudes que nous sommes, \u00e0 nos m\u00e9tamorphoses et \u00e0 nos renaissances.\n28.11 > 2.12.23 - Studio\u00a012\nBord de sc\u00e8ne le jeudi 30.11 / Intro au spectacle le vendredi 1.12 \u00e0 19h30\nConseill\u00e9 d\u00e8s 15 ans\nConception et mise en sc\u00e8ne\u00a0: Cl\u00e9mentine Colpin \u2013 Co\u2013conception et collaboration artistique\u00a0: Olivia Smets \u2013 \u00a0Avec Alex Aguirreche Landa, Annette Baussart, Pauline Desmarets, Ben Fury, Alex Landa Aguirreche et Olivia Smets\nhttps://levilar.be/Annette", "img_url": "/media/events/10_bHzydFA.jpg", "dates": [["2023-11-28 20:00:00", "2023-11-28 22:00:00"], ["2023-11-29 20:00:00", "2023-11-29 22:00:00"], ["2023-12-01 20:00:00", "2023-12-01 22:00:00"]]}, {"id": "4820", "name": "Th\u00e9\u00e2tre - ANNETTE", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Studio 12", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nPlonger dans la chair d\u2019une femme de 74 ans comme on entre dans une for\u00eat. D\u00e9ambuler dans ses sensations physiques, ses souvenirs corporels, les m\u00e9andres de sa m\u00e9moire. Ressentir la richesse et la complexit\u00e9 de son existence.\nIndomptable, emplie d\u2019un insatiable d\u00e9sir d\u2019ailleurs et de libert\u00e9, Annette a toujours fini par se d\u00e9faire des r\u00f4les dans lesquels elle \u00e9tait prise, non par choix militant ou politique, mais parce qu\u2019il lui \u00e9tait impossible de faire autrement.\nEntre exploration philosophique,\u00a0 f\u00eate de carnaval, r\u00e9cit et danse collective,\u00a0ANNETTE\u00a0est un hommage aux multitudes que nous sommes, \u00e0 nos m\u00e9tamorphoses et \u00e0 nos renaissances.\n\u00a0\n28.11 > 2.12.23 - Studio\u00a012\nBord de sc\u00e8ne le jeudi 30.11 - Intro au spectacle le vendredi 1.12 \u00e0 19h30\nConseill\u00e9 d\u00e8s 15 ans\n\u00a0\nConception et mise en sc\u00e8ne\u00a0: Cl\u00e9mentine Colpin \u2013 Co\u2013conception et collaboration artistique\u00a0: Olivia Smets \u2013 \u00a0Avec Alex Aguirreche Landa, Annette Baussart, Pauline Desmarets, Ben Fury, Alex Landa Aguirreche et Olivia Smets\nhttps://levilar.be/Annette", "img_url": "/media/events/10_03vLmEy.jpg", "dates": [["2023-11-30 19:00:00", "2023-11-30 21:00:00"], ["2023-12-02 19:00:00", "2023-12-02 21:00:00"]]}, {"id": "4811", "name": "Soir\u00e9e Litt\u00e9raire", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Kot Ardoise", "place": "L'alter d'en face", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\n2h pour parler lecture avec th\u00e9 et gourmandise \u00e0 prix libre.", "img_url": "/media/events/380077398_340347731987063_6141911798949245807_n_532RPw6.jpg", "dates": [["2023-11-30 20:00:00", "2023-11-30 22:00:00"]]}, {"id": "4641", "name": "Harpes en \u00e9cho", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "18\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nTrois musiciennes se reconnaissent autour d\u2019un m\u00eame instrument pour cr\u00e9er leurs propres arrangements \u00e0 partir d\u2019un r\u00e9pertoire orchestral. Leur trio de harpes rend bien la sonorit\u00e9 d\u2019oeuvres symphoniques dans un programme\u00a0Danza\u00a0ayant inspir\u00e9 Alb\u00e9niz, Ginastera, Khatchatourian, Ravel,\u00a0 Chostakovitch, et d\u2019autres.\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h30\nCat\u00e9gorie\r\nMusique classique\u00a0\nTarif\r\nPrix\u00a0plein\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 18 \u20ac | guichet\u00a0: 20 \u20ac\r\nPrix r\u00e9duit\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 8 \u20ac | guichet\u00a0: 10 \u20ac\r\nAbonnement/groupe\u00a0:14 \u20ac\r\nPrix sp\u00e9cial : 6 \u20ac\u00a0\u00a0\n\u00a0\nPrix r\u00e9duit : -26 ans et ch\u00f4meur\u00b7euse | Abonnement : min. 4 spectacles\r\nPrix sp\u00e9cial : Carte Culture UCL, Acad\u00e9mie d\u2019Ottignies-Louvain-la-Neuve-Court-Saint-\u00c9tienne et personnes handicap\u00e9es\nLes spectacles sont gratuits pour les enfants de -12 ans.\n\u00a0\nAnnie Lavoisier, Roberta Brambilla, Eleonora Congiu\r\nConcert propos\u00e9 par l\u2019Espace Garage en collaboration avec le SPOTT\nInfos espacegarage.be\u00a0\u00a0\n\u00a9 Bernard Boccara", "img_url": "/media/events/Espace_garage_Harpes_en_%C3%A9cho.png", "dates": [["2023-12-02 20:30:00", "2023-12-02 22:00:00"]]}, {"id": "4677", "name": "Harpes en \u00e9cho", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT- Grande du Douaire", "price": "18\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nTrois musiciennes se reconnaissent autour d\u2019un m\u00eame instrument pour cr\u00e9er leurs propres arrangements \u00e0 partir d\u2019un r\u00e9pertoire orchestral. Leur trio de harpes rend bien la sonorit\u00e9 d\u2019oeuvres symphoniques dans un programme\u00a0Danza\u00a0ayant inspir\u00e9 Alb\u00e9niz, Ginastera, Khatchatourian, Ravel,\u00a0 Chostakovitch, et d\u2019autres.\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h30\nCat\u00e9gorie\r\nMusique classique\u00a0\nTarif\nPrix\u00a0plein\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 18 \u20ac | guichet\u00a0: 20 \u20ac\r\nPrix r\u00e9duit\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 8 \u20ac | guichet\u00a0: 10 \u20ac\r\nAbonnement/groupe\u00a0:14 \u20ac\r\nPrix sp\u00e9cial : 6 \u20ac\u00a0\nPrix r\u00e9duit : -26 ans et ch\u00f4meur\u00b7euse | Abonnement : min. 4 spectaclesPrix sp\u00e9cial : Carte Culture UCL, Acad\u00e9mie d\u2019Ottignies-Louvain-la-Neuve-Court-Saint-\u00c9tienne et personnes handicap\u00e9es\nLes spectacles sont gratuits pour les enfants de -12 ans.\nAnnie Lavoisier, Roberta Brambilla, Eleonora Congiu\r\nConcert propos\u00e9 par l\u2019Espace Garage en collaboration avec le SPOTT\nInfos espacegarage.be\u00a0\u00a0\n\u00a9 Bernard Boccara", "img_url": "/media/events/Espace_garage_Harpes_en_%C3%A9cho_AYdA7n9.png", "dates": [["2023-12-02 20:30:00", "2023-12-02 22:00:00"]]}, {"id": "4828", "name": "Lecture en musique | Lettres de Westerbork, Etty Hillesum", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "UCLouvain Culture et  Laboratoire d'anthropoligie prospective (LAAP)", "place": "Halles universitaires (Salle de la Tapisserie)", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nGratuit pour toutes et tous sur r\u00e9servation : https://ucl.odoo.com/event/lecture-en-musique-lettres-de-westerbork-etty-hillesum-417/register-open\nLecture des lettres de Etty Hillesum par Marine Wertz et Claire Parma\n1942-1943 : depuis le camp de transit de Westerbork, aux Pays-Bas, une jeune femme juive entretient une correspondance r\u00e9guli\u00e8re avec ses amis d\u2019Amsterdam.\r\nT\u00e9moignage historique, ces lettres brossent surtout un tableau plein d\u2019humanit\u00e9, sous le regard lumineux d\u2019une femme convaincue que l\u2019essentiel n\u2019est pas de \u00ab rester en vie co\u00fbte que co\u00fbte, mais comment l\u2019on reste en vie \u00bb et qu\u2019il suffit \u00ab d\u2019un seul homme digne de ce nom pour que l\u2019on puisse croire en l\u2019homme, en l\u2019humanit\u00e9. \u00bb\r\nDans cette lecture o\u00f9 la com\u00e9dienne s\u2019attache \u00e0 la force et la musicalit\u00e9 du texte, la clarinette vient se poser comme une seconde voix, en dialogue, en r\u00e9sonance ou en opposition avec la voix parl\u00e9e afin de faire vibrer au plus juste la parole de cette femme moderne aux oreilles de nos contemporains.\nD'apr\u00e8s \u00ab Les Ecrits d'Etty Hillesum \u00bb, traduction de Philippe Noble, paru aux Editions du Seuil, avec l'aimable autorisation d'Isabelle Adjani pour l'utilisation des droits de l'oeuvre d'Etty Hillesum.\nCompagnie Les voix du conte\r\nPartenaire de production : Pays de Gex agglo\r\navec Claire Parma (com\u00e9dienne) et Marine Wertz (musicienne)\nSpectacle propos\u00e9 en ouverture du Festival Humains en soci\u00e9t\u00e9", "img_url": "/media/events/Etty_Hillesum_-_Lecture_Musicale_-_Visuel_Dossier_Web_agenda.jpg", "dates": [["2023-12-05 18:00:00", "2023-12-05 19:00:00"]]}, {"id": "4794", "name": "Cin\u00e9Club LLN - Female Trouble", "infos": {"category": "Autre", "organizer": "UCLouvain Culture, COMU et IAD", "place": "Cin\u00e9scope", "price": "6\u20ac"}, "description": "Description\n\nPrix : 6,00\u20ac // 4,00\u20ac avec la carte UCLouvain (\u00e9tudiant\u00b7es et membres du personnel)\nSi le bon go\u00fbt, la moralit\u00e9 et la biens\u00e9ance sont ce que vous recherchez au cin\u00e9ma, Female Trouble risque bien de vous d\u00e9stabiliser. Deuxi\u00e8me long m\u00e9trage de l\u2019embl\u00e9matique collaboration entre John Waters, r\u00e9alisateur iconoclaste originaire de Baltimore et Divine, drag queen corpulente \u00e0 la rage communicative, ce sommet du cin\u00e9ma trash et low-cost des ann\u00e9es 70 n\u2019a rien perdu de sa puissance de feu. Dawn, jou\u00e9e par Divine, fuit de chez elle apr\u00e8s que ses parents lui ont refus\u00e9 une paire de chaussures de cha-cha. Ce point de d\u00e9part ouvre le bal d\u2019une s\u00e9rie de p\u00e9rip\u00e9ties plus dr\u00f4les et profond\u00e9ment perturbantes les unes que les autres, poussant encore plus loin l\u2019exc\u00e8s de Pink Flamingos, sorti deux ans plus t\u00f4t. Entre cabaret burlesque, road-movie d\u00e9cadent et ode d\u00e9complex\u00e9e aux d\u00e9class\u00e9\u00b7es de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine, le film r\u00e9ussit le tour de force d\u2019\u00e9riger le mauvais go\u00fbt en sommet d\u2019esth\u00e9tique contre-culturelle.\nUn film de John Waters, avec Divine, Mary Vivian Pearce, David Lochary, USA, 1974, 92 min., v.o. sous-titr.fr., couleurs", "img_url": "/media/events/cine-club_5_female_trouble_2.jpg", "dates": [["2023-12-05 19:30:00", "2023-12-05 22:00:00"]]}, {"id": "4642", "name": "Le d\u00eener de cons", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "27\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nCe soir, Pierre est ravi. Il a mis la main sur un champion du monde, Fran\u00e7ois. Pierre s'appr\u00eate a\u0300 passer un grand moment. Il ne se doute pas de ce qui l'attend. Il va vite d\u00e9couvrir qu'avec Fran\u00e7ois les soir\u00e9es sont toujours impr\u00e9visibles.\nOn ne pr\u00e9sente plus cet ind\u00e9modable classique des com\u00e9dies fran\u00e7aises ! \u00c9norme succ\u00e8s tant th\u00e9\u00e2tral que cin\u00e9matographique jamais d\u00e9menti, Le di\u0302ner de cons vous emm\u00e8ne durant deux heures dans une valse de fous rires. Chaque r\u00e9plique est dos\u00e9e, rigoureuse, inattendue, tendre, \u00e9clatante \u2026 La plume de Francis Veber fait mouche et les spectateurs sont toujours enchant\u00e9s de retrouver l\u2019ind\u00e9tr\u00f4nable Fran\u00e7ois Pignon. Le plus con des deux n\u2019est pas toujours celui que l\u2019on croit !\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nCom\u00e9die\nDur\u00e9e\r\n2h\nTarif\r\nPrix plein : 27 \u20ac (cat. 1), 24 \u20ac (cat 2) | Prix r\u00e9duit\u00a0: 16 \u20ac (cat. 1), 14 \u20ac (cat 2)\r\nAbonnement : prix plein 22 \u20ac (cat. 1), 20 \u20ac (cat 2) | Prix r\u00e9duit : 12 \u20ac (cat. 1), 12 \u20ac (cat 2)\nPrix plein\u00a0: adulte | Prix r\u00e9duit\u00a0: \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\r\nAbonnement\u00a0: minimum 5 spectacles\r\nCat\u00e9gorie 1\u00a0: rang\u00e9es A \u00e0 T | cat\u00e9gorie 2\u00a0: rang\u00e9es U-V-W\nAvec Pierre Pigeolet, Daniel Hanssens, David Strajmayster, Michel Hinderyckx, Victor Scheffer, Christel Pedrinelli et Jos\u00e9phine De Renesse\r\nMise en sc\u00e8ne Daniel Hanssens\r\nAssistanat Victor scheffer.\r\nSc\u00e9nographie Francesco De\u0301leo\r\nLumi\u00e8re Laurent Kaye\r\nProduction Com\u00e9die de Bruxelles\n\u00a9 Black Box Studio Brussels", "img_url": "/media/events/Le_d%C3%AEner_de_cons.png", "dates": [["2023-12-05 20:00:00", "2023-12-05 22:00:00"]]}, {"id": "4821", "name": "KEVIN - Conf\u00e9rence-Spectacle", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Studio 12", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nApr\u00e8s avoir d\u00e9compos\u00e9, analys\u00e9 et d\u00e9sacralis\u00e9 l\u2019orthographe fran\u00e7aise dans leur spectacle \u00e0 succ\u00e8s La Convivialit\u00e9, Arnaud Hoedt et J\u00e9r\u00f4me Piron s\u2019interrogent d\u00e9sormais sur l\u2019\u00e9cole. Ils jettent un regard d\u00e9sinvolte mais document\u00e9 sur ses fondements, ses valeurs et ses enjeux.\nUn spectacle sur l\u2019enseignement vu par deux anciens enseignants. Ils tentent de d\u00e9ployer et de faire ressentir les tr\u00e8s nombreuses raisons sociologiques, mais aussi structurelles, cognitives ou p\u00e9dagogiques, qui font que notre \u00e9cole ne fonctionne pas dans sa promesse de donner \u00e0 tous les enfants les m\u00eames chances de r\u00e9ussir.\n\u00a0\n5 > 19.12.23 - Studio\u00a012\nBord de sc\u00e8ne le jeudi 14.12\nConseill\u00e9 d\u00e8s 15 ans\n\u00a0\nEquipe de cr\u00e9ation et mise en sc\u00e8ne\u00a0:\u00a0Arnaud Hoedt,\u00a0J\u00e9r\u00f4me Piron, Antoine Defoort, Cl\u00e9ment Thirion \u2013 Jeu\u00a0:\u00a0Arnaud Hoedt,\u00a0J\u00e9r\u00f4me Piron.\n\u00a0\nhttps://levilar.be/Kevin", "img_url": "/media/events/11_DiZ9O0N.jpg", "dates": [["2023-12-05 20:00:00", "2023-12-05 22:00:00"], ["2023-12-06 20:00:00", "2023-12-06 22:00:00"], ["2023-12-08 20:00:00", "2023-12-08 22:00:00"], ["2023-12-12 20:00:00", "2023-12-12 22:00:00"], ["2023-12-13 20:00:00", "2023-12-13 22:00:00"], ["2023-12-15 20:00:00", "2023-12-15 22:00:00"], ["2023-12-19 20:00:00", "2023-12-19 22:00:00"]]}, {"id": "4767", "name": "Audition Univox", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Akapella", "place": "Auditoire \u00e0 d\u00e9finir", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\n\r\nOye oye, braves gens\u2022tes !\r\nUnivox est de retour pour sa 12\u00e8me \u00e9dition !\u00a0 [\u2728]\r\nMais dis-moi, Jamy, qu\u2019est-ce qu\u2019Univox ? Eh bien, Fred, c\u2019est tr\u00e8s simple : c\u2019est un grand concours de chant a cappella inter-universitaire ouvert \u00e0 tous\u2022tes qui se d\u00e9roule ni plus ni moins qu\u2019\u00e0 la Ferme du Bi\u00e9reau.\u00a0 [\ud83e\udd29]\r\nOn vous donne tous\u2022tes rendez-vous le jeudi 14 mars 2024 pour cette soir\u00e9e exceptionnelle qui s\u2019annonce magique et riche en \u00e9motions.\u00a0 [\ud83d\udc83]\r\nEt c\u2019est l\u00e0 que tu interviens, jeune entrepreneur\u2022euse ! Car qui dit concours dit qu\u2019il doit y avoir des groupes participants !\u00a0 [\ud83d\udc40] \u00a0Et \u00e7a tombe bien (d\u00e9cid\u00e9ment, c\u2019est ton jour de chance), nous recherchons d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent ces groupes qui seront les p\u00e9pites de la soir\u00e9e !\u00a0 [\ud83d\ude31]\r\nMais comment s\u2019inscrire \u00e0 cette fabuleuse opportunit\u00e9 qui permettra au gagnant de remporter un enregistrement professionnel \u00e0 la Ferme du Bi\u00e9reau ?\u00a0 [\ud83c\udfa4] \u00a0C\u2019est tr\u00e8s simple et ouvert \u00e0 tout le monde : soit tu as d\u00e9j\u00e0 un groupe chaud bouillant compos\u00e9 entre 3 et 10 personnes et constitu\u00e9 d\u2019au-moins 1/3 d\u2019\u00e9tudiant\u2022e\u2022s (haute \u00e9cole ou universit\u00e9, c\u2019est ouvert \u00e0 tout le monde je te dis !), soit tu es hyper enthousiaste et tu voudrais participer mais tu n\u2019as pas de groupe ; quelle que soit ta situation, envoie d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent un mail \u00e0 akapella.lln@gmail.com pour participer aux auditions qui auront lieu le jeudi de la S12 (jeudi 7 d\u00e9cembre)\u00a0 [\ud83d\ude09]\r\n(fin des inscriptions : lundi S11, 27 novembre). Si tu n\u2019as pas de groupe, ne te fais pas de soucis : on se fera un plaisir de te mettre en contact avec d\u2019autres dans ta situation !\u00a0 [\ud83d\udcaa]\r\nMais qu\u2019attends-tu ? Fonce t\u2019inscrire \u00e0 cette incroyable opportunit\u00e9 !\u00a0 [\ud83e\udd70]\r\n[Nederlands]\r\nHey hey, live mensen !\r\nUnivox is terug voor de 12e editie!\u00a0 [\u2728]\r\nMaar vertel me eens, wat is Univox? Het is heel eenvoudig: het is een grote interuniversitaire a capella zangwedstrijd die voor iedereen toegankelijk is, en die plaatsvindt in de Ferme du Bi\u00e9reau.\u00a0 [\ud83e\udd29]\r\nWij zien u allen graag op donderdag 14 maart 2024 voor deze uitzonderlijke avond die magisch en rijk aan emotie belooft te worden.\u00a0 [\ud83d\udc83]\r\nEn daar kom jij in beeld, jonge ondernemer! Want wie concurrentie zegt, zegt dat er deelnemende groepen moeten zijn! En het komt goed uit (het is je geluksdag), we zijn nu op zoek naar groepen die de sterren van de avond zullen zijn.\u00a0 [\ud83d\ude31]\r\nMaar hoe schrijft u zich in voor deze geweldige kans waarmee de winnaar een professionele opname in La Ferme du Bi\u00e9reau kan winnen?\u00a0 [\ud83c\udfa4] \u00a0Het is heel eenvoudig en staat open voor iedereen: ofwel heb je al een hippe band bestaande uit 3 tot 10 personen en bestaande uit minstens 1/3 studenten (hogeschool of universiteit, het staat open voor iedereen!), ofwel ben je heel enthousiast en wil je graag meedoen maar heb je geen band; wat je situatie ook is, stuur een e-mail naar akapella.lln@gmail.com om deel te nemen aan de audities die zullen plaatsvinden op de 7 december\u00a0 [\ud83d\ude09]\r\n(einde inschrijvingen: maandag 27 november). Als je geen groep hebt, maak je geen zorgen: we brengen je graag in contact met anderen in jouw situatie!\u00a0 [\ud83d\udcaa]\r\nMaar waar wacht je op? Ga je gang en schrijf je in voor deze ongelooflijke kans\u00a0 [\ud83e\udd70]", "img_url": "/static/img/events/culture.jpg", "dates": [["2023-12-07 18:30:00", "2023-12-07 20:00:00"]]}, {"id": "4823", "name": "KEVIN - Conf\u00e9rence-spectacle", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "Le Vilar", "place": "Studio 12", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nApr\u00e8s avoir d\u00e9compos\u00e9, analys\u00e9 et d\u00e9sacralis\u00e9 l\u2019orthographe fran\u00e7aise dans leur spectacle \u00e0 succ\u00e8s La Convivialit\u00e9, Arnaud Hoedt et J\u00e9r\u00f4me Piron s\u2019interrogent d\u00e9sormais sur l\u2019\u00e9cole. Ils jettent un regard d\u00e9sinvolte mais document\u00e9 sur ses fondements, ses valeurs et ses enjeux.\nUn spectacle sur l\u2019enseignement vu par deux anciens enseignants. Ils tentent de d\u00e9ployer et de faire ressentir les tr\u00e8s nombreuses raisons sociologiques, mais aussi structurelles, cognitives ou p\u00e9dagogiques, qui font que notre \u00e9cole ne fonctionne pas dans sa promesse de donner \u00e0 tous les enfants les m\u00eames chances de r\u00e9ussir.\n\u00a0\n5 > 19.12.23 - Studio\u00a012\nBord de sc\u00e8ne le jeudi 14.12\nConseill\u00e9 d\u00e8s 15 ans\n\u00a0\nEquipe de cr\u00e9ation et mise en sc\u00e8ne\u00a0:\u00a0Arnaud Hoedt,\u00a0J\u00e9r\u00f4me Piron, Antoine Defoort, Cl\u00e9ment Thirion \u2013 Jeu\u00a0:\u00a0Arnaud Hoedt,\u00a0J\u00e9r\u00f4me Piron\n\u00a0\nhttps://levilar.be/Kevin", "img_url": "/media/events/11_fca1NB5.jpg", "dates": [["2023-12-07 19:00:00", "2023-12-07 21:00:00"], ["2023-12-09 19:00:00", "2023-12-09 21:00:00"], ["2023-12-14 19:00:00", "2023-12-14 21:00:00"], ["2023-12-16 19:00:00", "2023-12-16 21:00:00"]]}, {"id": "4643", "name": "Lynda Lemay", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "45\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nAuteure-compositrice-interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9coise aux 60 Olympia parisiens, 30 ans de carri\u00e8re et plus de 4 millions d'albums vendus\nLe nouveau spectacle de Lynda Lemay porte bien son titre. Dans une \u00e8re o\u00f9 on doit s\u2019adapter \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 en perp\u00e9tuel changement, Lynda propose un spectacle o\u00f9 la spontan\u00e9it\u00e9 est en vedette. Elle impose sa douce houle \u00e0 la foule qui se laisse bercer en toute confiance. Dans\u00a0La vie est un conte de fous, les rires sont aussi fous que les larmes sont pleines de sens. Il fait bon tanguer entre les deux en permanence.\nFlanqu\u00e9e de son prodigieux guitariste, pianiste et choriste Claude Pineault, Lynda invite les spectateurs \u00e0 plonger c\u0153ur premier dans les profondeurs de la vie qu\u2019elle raconte, au risque de noyer leurs yeux \u00e0 quelques reprises. Blottis dans un magnifique \u00e9crin de lumi\u00e8res sign\u00e9es Pierre Roy, Lynda et son complice brillent de tous leurs talents et touchent par leur simplicit\u00e9.\nGuitare / Piano / Choriste Claude Pineault\nInfos pratiques\nHoraire\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nChanson fran\u00e7aise\nDur\u00e9e\r\n2h40 sans entracte\nTarif\r\nPrix plein\u00a0: 45 \u20ac (cat. 1), 40 \u20ac (cat 2) | Prix r\u00e9duit : 38 \u20ac (cat. 1), 31 \u20ac (cat 2)\r\nAbonnement : prix plein\u00a0: 40 \u20ac (cat. 1), 36 \u20ac (cat 2) | Prix r\u00e9duit : 32 \u20ac (cat. 1), 27 \u20ac (cat 2)\nPrix plein\u00a0: adulte | Prix r\u00e9duit\u00a0: \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\r\nAbonnement\u00a0: minimum 5 spectacles\r\nCat\u00e9gorie 1\u00a0: rang\u00e9es A \u00e0 T | cat\u00e9gorie 2\u00a0: rang\u00e9es U-V-W\n\u00a9 S\u00e9bastien Saint Jean", "img_url": "/media/events/Lynda_Lemay.png", "dates": [["2023-12-08 20:00:00", "2023-12-08 22:40:00"]]}, {"id": "4640", "name": "Salon d\u2019hiver \u2013 Nuages", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nEn bref\nChaque ann\u00e9e,\u00a0Salon d\u2019Hiver\u00a0regroupe les artistes plasticien\u00b7ne\u00b7s de notre r\u00e9gion. Peintres, sculpteur\u00b7trice\u00b7s, photographes nous proposent ensemble une exposition riche et vari\u00e9e, qui s'articulera cette ann\u00e9e autour des Nuages.\nNuages,\r\nNuages en coeur,\r\nNuages bonheur,\r\nNuages voyagent,\r\nNuages d'orage,\r\nNuages d'hier,\r\nNuages fronti\u00e8res,\r\nNuages sans \u00e2ge,\r\nNuages volages\u2026\nTant\u00f4t rassurants, tel le moelleux d\u2019une couette confortable, tant\u00f4t mena\u00e7ants, noirs et crachant des \u00e9clairs, les nuages ont de tout temps inspir\u00e9 les artistes. Ils fascinent, invitent au r\u00eave, \u00e0 la contemplation\u2026 Mais sont aussi les annonceurs de mauvais temps et symboles des id\u00e9es noires. Changeants, \u00e0 l\u2019image du temps qui passe, voyageurs sans fronti\u00e8re, ils seront cette ann\u00e9e les guides du\u00a0Salon d\u2019Hiver.\nNous vous invitons, Artistes, quelle que soit votre discipline \u00e0 plonger la t\u00eate dans les nuages pour nous pr\u00e9senter votre univers \u00e0 travers ces compagnons cotonneux.\nInformations pratiques\nDates pr\u00e9cises encore \u00e0 confirmer\n\u00a0\nInscription Salon d'hiver 2023 via formulaire\u00a0:\u00a0cliquez ici", "img_url": "/media/events/Salon_dhiver.png", "dates": [["2023-12-08 00:00:00", "2023-12-08 23:59:00"], ["2023-12-11 00:00:00", "2023-12-11 23:59:00"], ["2023-12-12 00:00:00", "2023-12-12 23:59:00"], ["2023-12-13 00:00:00", "2023-12-13 23:59:00"], ["2023-12-14 00:00:00", "2023-12-14 23:59:00"], ["2023-12-15 00:00:00", "2023-12-15 23:59:00"], ["2023-12-18 00:00:00", "2023-12-18 23:59:00"], ["2023-12-19 00:00:00", "2023-12-19 23:59:00"], ["2023-12-20 00:00:00", "2023-12-20 23:59:00"]]}, {"id": "4644", "name": "Las Lloronas", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "18\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nAvec leur m\u00e9lange atypique de m\u00e9lodies acoustiques et de slam, le trio\u00a0Las Lloronas\u00a0nous plonge dans des textes intimes, impr\u00e9gn\u00e9s de belles harmonies et de m\u00e9lodies m\u00e9lancoliques. Elles abordent des sujets tels que le f\u00e9minisme, les privil\u00e8ges ou l\u2019engagement social avec impatience mais aussi avec espoir.\r\nInspir\u00e9es par des musiciennes comme Lhasa de Sela ou Noname et accompagn\u00e9es par la guitare, l\u2019accord\u00e9on, le ukul\u00e9l\u00e9 et la clarinette,\u00a0Las Lloronas\u00a0cr\u00e9ent une d\u00e9licieuse symbiose polyphonique de musique traditionnelle espagnole, de sons klezmer, de fado, de blues et de slam. Un voyage entre rires et larmes.\nUn r\u00e9sultat simple, beau, fort et touchant. Des voix impr\u00e9gn\u00e9es, gorg\u00e9es de leur XXIe si\u00e8cle, avec leurs peurs, leurs peines et leurs joies.\r\nRTBF, ao\u00fbt 2021\nInfos pratiques\nHoraire\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nMusique du monde\nTarif\r\nPrix plein : 18 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 10 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein\u00a0: 14 \u20ac | Prix r\u00e9duit\u00a0: 8 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\r\nAbonnement : minimum 5 spectacles\n\u00a0\nAccord\u00e9on, ukul\u00e9l\u00e9 et voix Sura Solomon\r\nGuitare et voix Amber in \u2018t Veld\r\nClarinette et voix Marieke Werner\nDans le cadre de la Journ\u00e9e internationale des droits humains avec l\u2019aide d\u2019Amnesty\u00a0International groupe 54 et l\u2019\u00e9chevinat des droits humains de la Ville d\u2019Ottignies-Louvain-la-Neuve.\nUn concert en collaboration avec l\u2019Espace Garage - espacegarage.be et La Ferme ! -\u00a0laferme.be\n\u00a9 Pepa Niebla", "img_url": "/media/events/Las_Lloronas.png", "dates": [["2023-12-09 20:00:00", "2023-12-09 21:30:00"]]}, {"id": "4645", "name": "Il teatro alla moda", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "22\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nUn seul-en-sc\u00e8ne musical d'apr\u00e8s les \u00e9crits du compositeur v\u00e9nitien Benedetto Marcello et ceux du c\u00e9l\u00e8bre auteur de com\u00e9die, Carlo Goldoni. Alternant chant et r\u00e9cit dans un tourbillon de costumes et de d\u00e9cors virtuels, le contre-t\u00e9nor Dominique Corbiau s'amuse \u00e0 d\u00e9crire les coulisses et les extravagances du monde de l'op\u00e9ra \u00e0 Venise au d\u00e9but du 18e si\u00e8cle.\nDans cette adaptation, il interpr\u00e8te un chanteur virtuose de l'\u00e9poque, jouissant d'une belle notori\u00e9t\u00e9, parfaitement au fait des codes de son milieu et qui conna\u00eet donc tous les ingr\u00e9dients indispensables \u00e0 r\u00e9unir pour plaire au public et faire un succ\u00e8s \u00e0 l'op\u00e9ra. Gr\u00e2ce \u00e0 son savoir et son exp\u00e9rience, il va guider un jeune impresario qui d\u00e9bute dans le m\u00e9tier et qui souhaite monter son premier spectacle.\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nSpectacle musical\nDur\u00e9e\r\n1h10\nTarif\r\nPrix plein : 22 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 10 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein 16 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\r\nAbonnement : minimum 5 spectacles\n\u00c9criture, mise en sc\u00e8ne et interpr\u00e9tation Dominique Corbiau, contre-t\u00e9nor\r\nSc\u00e9nographie Anthony Huerta et Dominique Corbiau\r\nCr\u00e9ation costumes L\u2019Atelier \u00c9ph\u00e9m\u00e8re Martial de Selva\r\nVid\u00e9o Anthony Huerta,Yann Bonnin et Fran\u00e7ois Preisser\r\nCr\u00e9ation sonore Bastien Gilson, avec la participation de l\u2019ensemble La Camerata Sferica et de la soprano \u00c9lise G\u00e4bele (musiques d\u2019A.Vivaldi, A. Scarlatti, G.F. Haendel,\u2026)\r\nLumi\u00e8res Nixon Fernandes\r\nEffets sc\u00e9niques Pierre D\u2019Haenens\r\nR\u00e9gie son Jean-Fran\u00e7ois Lejeune\r\nR\u00e9gie lumi\u00e8re Nixon Fernandes\r\nR\u00e9gie vid\u00e9o Fran\u00e7ois Preisser\r\nProduction\u00a0Compagnie Sferartefac\n\u00a9 Thierry Glorieux - Fran\u00e7ois Preisser - Stan Vizion", "img_url": "/media/events/Il_teatro_alla_moda.png", "dates": [["2023-12-15 20:00:00", "2023-12-15 21:10:00"]]}, {"id": "4688", "name": "Ma grand-m\u00e8re est une aventuri\u00e8re", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nEn fouinant dans les affaires de sa grand-m\u00e8re, une fillette d\u00e9couvre l\u2019image d\u2019une femme aux antipodes de celle qu\u2019elle pensait connaitre.\nSortis de leurs cartons, photos et carnets de voyages livrent un pass\u00e9 rocambolesque dont les couleurs et les sons, loin d\u2019\u00eatre ternis par la poussi\u00e8re et ramollis par l\u2019humidit\u00e9 de la cave, pourraient, au contraire, \u00e9largir la vision de son propre destin. En effet, parmi une foule d\u2019objets, ce sont de vrais tr\u00e9sors qu\u2019elle va d\u00e9couvrir !\nEntre spectacle de marionnettes et concert multi-instrumental, pop-up g\u00e9ant et praxinoscope, Racagnac ose toutes les fantaisies visuelles, sonores et historiques pour nous conter cette histoire.\nInfos pratiques\nHoraires\u00a0\r\n14h et 16h30\nCat\u00e9gorie\r\nNo\u00ebl au Th\u00e9\u00e2tre\r\nTh\u00e9\u00e2tre de marionnettes\n\u00c2ge\r\n6 \u00e0 12 ans\r\nPour le respect des enfants, du public et des artistes, merci d\u2019\u00eatre attentifs aux \u00e2ges\r\nminimum des spectacles.\nDur\u00e9e\r\n45 min.\nPrix\r\n10 \u20ac - abonnement : 8 \u20ac\r\nGo\u00fbter offert aux enfants\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nDirection de projet et sc\u00e9nographie Isabelle Kennes\r\nMarionnettes et jeu Philippe Evens et\u00a0Bernard Gahide\r\nMusiques et jeu Delphine Havaux\r\nRegard mise en sc\u00e8ne Jean-Michel Distexhe", "img_url": "/media/events/Ma_grand_m%C3%A8re_est_une_aventuri%C3%A8re_WKuRoTn.png", "dates": [["2023-12-17 14:00:00", "2023-12-17 17:15:00"]]}, {"id": "4795", "name": "Cin\u00e9Club LLN - Some Like it hot", "infos": {"category": "Autre", "organizer": "UCLouvain Culture, COMU et IAD", "place": "Cin\u00e9scope", "price": "6\u20ac"}, "description": "Description\n\nPrix : 6,00\u20ac // 4,00\u20ac avec la carte UCLouvain (\u00e9tudiant\u00b7es et membres du personnel)\nSome Like it hot [Certains l\u2019aiment chaud]\nChicago, 1929. Afin d\u2019\u00e9chapper \u00e0 des gangsters, Joe (Tony Curtis) et Jerry (Jack Lemmon), deux musiciens de jazz, d\u00e9cident de se travestir et d\u2019int\u00e9grer un orchestre f\u00e9minin o\u00f9 ils rencontreront la chanteuse Sugar (Marilyn Monroe)... \u00c0 la crois\u00e9e des genres tant cin\u00e9matographiques qu\u2019identitaires, le r\u00e9alisateur Billy Wilder joue subtilement avec l'ambigu\u00eft\u00e9 des propos pour contrer la censure du Code Hays encore en vigueur dans les ann\u00e9es 50. Some like it hot reste un ind\u00e9modable du cin\u00e9ma am\u00e9ricain gr\u00e2ce aux talents du trio de stars qui nous emm\u00e8ne, entre quiproquos et interm\u00e8des musicaux, dans leurs aventures rocambolesques. Encourageant notamment la r\u00e9flexion autour de l\u2019objectification du corps de la femme, cette \u0153uvre reste plus que jamais d\u2019actualit\u00e9.\nUn film de Billy Wilder, avec Marilyn Monroe, Tony Curtis, Jack Lemmon, USA, 1959, 120 min., v.o. sous-titr.fr., noir & blanc.", "img_url": "/media/events/cine-club_6_some_like_it_hot_2.jpg", "dates": [["2023-12-19 19:30:00", "2023-12-19 22:00:00"]]}, {"id": "4689", "name": "Redonner la vie par la sculpture \u2013 Art et r\u00e9paration", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "Gratuit"}, "description": "Description\n\nEn bref\nL'artiste David Verlinden porte un regard sur ses \u0153uvres de bois sculpt\u00e9. Cr\u00e9er lui apporte un \u00e9tat m\u00e9ditatif et devient une v\u00e9ritable gu\u00e9rison pour lui. En s'appuyant sur les fissures du bois, il travaille les siennes, il leur ouvre une voie et les transforme pour les souligner davantage et leur donner du sens.\nIl fa\u00e7onne le bois brut avec la force de la tron\u00e7onneuse, \u00e0 la hauteur d\u2019un tronc solide et r\u00e9sistant, parfois centenaire. Il se mesure \u00e0 la mati\u00e8re avec ses mains et ses outils.\nEt puis vient le moment, plus tendre, de peaufiner la forme, de ciseler les d\u00e9tails. Les outils deviennent plus pr\u00e9cis, et le bois reprend vie, autrement, transform\u00e9, m\u00e9tamorphos\u00e9... Et, comme lui, il en sort \u00e0 la fois le m\u00eame et diff\u00e9rent.\nVernissage le 10 janvier \u00e0 19h\nInfos pratiques\nHoraires\u00a0\r\nDu lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h30 ainsi que les soirs de spectacle\r\nAcc\u00e8s gratuit\nCat\u00e9gorie\r\nSculpture sur bois", "img_url": "/media/events/Redonner_la_vie_par_la_sculpture_0nSTq8b.png", "dates": [["2024-01-11 09:00:00", "2024-01-11 16:30:00"], ["2024-01-12 09:00:00", "2024-01-12 16:30:00"], ["2024-01-15 09:00:00", "2024-01-15 16:30:00"], ["2024-01-16 09:00:00", "2024-01-16 16:30:00"], ["2024-01-17 09:00:00", "2024-01-17 16:30:00"], ["2024-01-18 09:00:00", "2024-01-18 16:30:00"], ["2024-01-19 09:00:00", "2024-01-19 16:30:00"], ["2024-01-22 09:00:00", "2024-01-22 16:30:00"], ["2024-01-23 09:00:00", "2024-01-23 16:30:00"]]}, {"id": "4690", "name": "Just Vox", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "18\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nFans de voix pures, ce concert a cappella est pour vous !\nAucun instrument, juste quatre voix et un beatboxer aux univers distincts qui se rassemblent pour n'en former plus qu'un. Leur sp\u00e9cialit\u00e9 est surtout de r\u00e9inventer, par des arrangements originaux, des chansons de tous genres et de vous offrir ainsi un r\u00e9pertoire in\u00e9dit. Avec leur \u00e9nergie, ces chanteurs vous font voyager \u00e0 travers les \u00e9poques et les styles et vous embarquent dans un tourbillon de musique et d\u2019harmonies, avec une touche d\u2019humour. Red\u00e9couvrez les grands standards pop comme vous ne les avez jamais entendus !\nInfos pratiques\nHoraire\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nA cappella\nTarif\r\nPrix plein : 18 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 10 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein\u00a0: 14 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\r\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nChant Oriane Simon, Valentine Uytterhoeven, V\u00e9ronique Schotte, Philippe Lombet Beatbox Big Ben\nUn concert propos\u00e9 en collaboration avec la Ferme! - laferme.be", "img_url": "/media/events/Just_vox_C8p8jCJ.png", "dates": [["2024-01-11 20:00:00", "2024-01-11 21:30:00"]]}, {"id": "4691", "name": "Les gar\u00e7ons et Guillaume, \u00e0 table", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "22\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nComing out invers\u00e9, irr\u00e9sistiblement dr\u00f4le et bouleversant de sinc\u00e9rit\u00e9\nAu fil d\u2019un texte touchant et dr\u00f4le, Guillaume Gallienne dresse le portrait d\u2019un gar\u00e7on perdu, sujet d\u2019une confusion sexuelle troublante puisque persuad\u00e9 d\u2019\u00eatre une fille. Ce qui n\u2019est pas pour d\u00e9plaire \u00e0 sa m\u00e8re qui ne manque pas une occasion d\u2019entretenir la confusion\u2026\r\nConfront\u00e9 \u00e0 un entourage peu compr\u00e9hensif, Guillaume est tr\u00e8s vite amen\u00e9 \u00e0 s\u2019interroger sur sa propre identit\u00e9, construite \u00e0 travers des \u00ab normes \u00bb sociales qui d\u00e9finissent ce qui est suppos\u00e9 \u00ab normal \u00bb. Il brouille alors les pistes, entretient la confusion, s\u2019amuse de cette \u00abfragilit\u00e9 \u00bb et rend hommage \u00e0 la f\u00e9minit\u00e9.\nGuillaume Gallienne re\u00e7oit le Moli\u00e8re de la r\u00e9v\u00e9lation th\u00e9\u00e2trale en 2010 pour ce spectacle. C'est la premi\u00e8re fois que le spectacle est port\u00e9 \u00e0 la sc\u00e8ne par des artistes belges !\n\"Jean-Fran\u00e7ois Breuer s\u2019approprie magistralement la pi\u00e8ce de Guillaume Gallienne dans un seul-en-sc\u00e8ne jouissif et dr\u00f4le sur la confusion des genres. \u00c0 ne pas manquer!\u00a0\"\r\nSt\u00e9phanie Bocart, La Libre, 18 novembre 2022\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nTh\u00e9\u00e2tre\n\u00c2ge\r\nTout public \u00e0 partir de 12 ans\nDur\u00e9e\r\n1h30\nTarif\r\nPrix plein : 22 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 10 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein 16 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\r\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nDe Guillaume Gallienne\r\nAvec Jean-Fran\u00e7ois Breuer\r\nMise en sc\u00e8ne Patrice Mincke\r\nSc\u00e9nographie et costumes Anne Guilleray\r\nCr\u00e9ation Lumi\u00e8res Philippe Catalano\r\nProduction &amp; Tourn\u00e9e LIVE Diffusion\r\nCoproduction Centres culturels de Verviers et Sambreville", "img_url": "/media/events/Les_gar%C3%A7ons_et_Guillaume_%C3%A0_table_aBHJbuS.png", "dates": [["2024-01-12 20:00:00", "2024-01-12 21:30:00"]]}, {"id": "4692", "name": "Bellissima", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "22\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nLibrement adapt\u00e9 du film homonyme de Luchino Visconti\nC\u2019est l\u2019histoire d\u2019une m\u00e8re.\r\nElle travaille comme infirmi\u00e8re \u00e0 domicile et vit dans un quartier populaire avec son fils adolescent et leur petite fille.\r\nElle entend \u00e0 la radio qu\u2019un c\u00e9l\u00e8bre r\u00e9alisateur recherche une actrice pour incarner \u00ab la plus jolie petite fille de la ville\u00bb. Elle se met \u00e0 r\u00eaver d\u2019une carri\u00e8re de cin\u00e9ma pour sa fille. Elle se pr\u00e9sente au studio de cin\u00e9ma. Au milieu des autres candidates, elle se fait remarquer \u00e0 grand bruit.\n\u00c0 travers les histoires de ces personnages, il est question du rapport \u00e0 la pratique artistique, aux r\u00eaves, aux ambitions, aux d\u00e9ceptions, \u00e0 comment vivre et vieillir dans ce m\u00e9tier.\r\nL\u2019histoire de Bellissima met en lumi\u00e8re la violence des castings, les r\u00e9percussions d\u2019une mauvaise critique, ou d\u2019un refus de trop\u2026\nInfos pratiques\nHoraires\u00a0\r\nMardi 16 janvier | 20h\r\nMercredi 17 janvier | 20h\r\nJeudi 18 janvier | 19h\r\nVendredi 19 janvier | 20h\nCat\u00e9gorie\r\nTh\u00e9\u00e2tre\nTarif\r\nPrix plein : 22 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 10 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein 16 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\r\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nAvec Naim Belhaloumi, Marie Bos, Rapha\u00eblle Corbisier, Emilie Flamant, Amine Hamidou,\r\nAmandine Laval, Sophia Leboutte, Lucas Meister, Rehab Mehal, Antoine Neufmars Et deux enfants en cours de distribution\r\nDirection artistique et mise en sc\u00e8ne Salvatore Calcagno\nUn spectacle de la Compagnie gar\u00e7ongar\u00e7on | Salvatore Calcagno.\nEn coproduction avec : Th\u00e9\u00e2tre Varia, Th\u00e9\u00e2tre de Li\u00e8ge, Mars-Mons Arts de la sc\u00e8ne,\r\nTh\u00e9\u00e2tre de Namur, Le Vilar, Central, Th\u00e9\u00e2tre de N\u00eemes et La Coop, avec le soutien du Tax Shelter du Gouvernement F\u00e9d\u00e9ral de Belgique et de Shelter Prod.\r\nProduction d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e : Th\u00e9\u00e2tre Varia.\r\nAvec l'aide de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles, service du Th\u00e9\u00e2tre\r\nAvec le soutien de la COCOF, la Loterie Nationale et Wallonie-Bruxelles Th\u00e9\u00e2tre-Danse.\r\nSpectacle propos\u00e9 en collaboration avec Le Vilar - levilar.be", "img_url": "/media/events/Bellissima_HeC8Jcs.jpg", "dates": [["2024-01-16 20:00:00", "2024-01-16 21:30:00"], ["2024-01-17 20:00:00", "2024-01-17 21:30:00"], ["2024-01-18 20:00:00", "2024-01-18 21:30:00"], ["2024-01-19 20:00:00", "2024-01-19 21:30:00"]]}, {"id": "4678", "name": "Sigiswald Kuijken", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT- Grande du Douaire", "price": "18\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nFaut-il pr\u00e9senter celui qui, avec ses fr\u00e8res et quelques autres, a \u00e9crit un chapitre de l'histoire musicale en faisant rena\u00eetre le r\u00e9pertoire baroque ? Sigiswald, qui f\u00eatera bient\u00f4t ses 80 ans, a lui-m\u00eame propos\u00e9 de faire ses adieux \u00e0 l'Espace Garage. En solo, il jouera une viola da gamba, une viola da spalla puis un violon baroque.\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\u00a0\r\n20h30\nCat\u00e9gorie\r\nMusique classique\nTarif\r\nPrix\u00a0plein\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 18 \u20ac | guichet\u00a0: 20 \u20ac\r\nPrix r\u00e9duit\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 8 \u20ac | guichet\u00a0: 10 \u20ac\r\nAbonnement/groupe : 14 \u20ac\r\nPrix sp\u00e9cial : 6 \u20ac\u00a0\u00a0\nPrix r\u00e9duit : -26 ans et ch\u00f4meur\u00b7euse | Abonnement : min. 4 spectacles\r\nPrix sp\u00e9cial : Carte Culture UCL, Acad\u00e9mie d\u2019Ottignies-Louvain-la-Neuve-Court-Saint-\u00c9tienne et personnes handicap\u00e9es\nLes spectacles sont gratuits pour les enfants de -12 ans.\nConcert propos\u00e9 par l\u2019Espace Garage en collaboration avec le SPOTT\r\nInfos espacegarage.be\u00a0\u00a0\n\u00a9 Festival Montr\u00e9al Baroque", "img_url": "/media/events/Espace_garage_Sigiswald_Kuijken.png", "dates": [["2024-01-20 20:30:00", "2024-01-20 22:00:00"]]}, {"id": "4693", "name": "Sigiswald Kuijken", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve et Espace Garage", "place": "SPOTT - Grange du Douaire", "price": "20\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nFaut-il pr\u00e9senter celui qui, avec ses fr\u00e8res et quelques autres, a \u00e9crit un chapitre de l'histoire musicale en faisant rena\u00eetre le r\u00e9pertoire baroque ? Sigiswald, qui f\u00eatera bient\u00f4t ses 80 ans, a lui-m\u00eame propos\u00e9 de faire ses adieux \u00e0 l'Espace Garage. En solo, il jouera une viola da gamba, une viola da spalla puis un violon baroque.\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\u00a0\r\n20h30\nCat\u00e9gorie\r\nMusique classique\nTarif\r\nPrix\u00a0plein\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 18 \u20ac | guichet\u00a0: 20 \u20ac\r\nPrix r\u00e9duit\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 8 \u20ac | guichet\u00a0: 10 \u20ac\r\nAbonnement/groupe : 14 \u20ac\r\nPrix sp\u00e9cial : 6 \u20ac\u00a0\u00a0\nPrix r\u00e9duit : -26 ans et ch\u00f4meur\u00b7euse | Abonnement : min. 4 spectacles\r\nPrix sp\u00e9cial : Carte Culture UCL, Acad\u00e9mie d\u2019Ottignies-Louvain-la-Neuve-Court-Saint-\u00c9tienne et personnes handicap\u00e9es\r\nLes spectacles sont gratuits pour les enfants de -12 ans.\nConcert propos\u00e9 par l\u2019Espace Garage en collaboration avec le SPOTT\r\nInfos espacegarage.be", "img_url": "/media/events/Espace_garage_Sigiswald_Kuijken_dTXB9IK.png", "dates": [["2024-01-20 20:30:00", "2024-01-20 22:00:00"]]}, {"id": "4694", "name": "J\u2019ai enlev\u00e9 mamie", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nLou va rendre visite de temps en temps \u00e0 sa grand-m\u00e8re en maison de retraite.\r\nElle voit bien que sa Mamie ne va pas tr\u00e8s bien, mais elle se rend surtout compte qu\u2019elle ne la conna\u00eet pas bien, cette mamie. Alors, quand dans un moment de perte de m\u00e9moire, sa Mamie parle de partir pour rejoindre son mari, le grand-p\u00e8re que Lou n\u2019a jamais connu, Lou la prend au mot et la fait \u00e9vader de la maison de retraite.\r\nL\u00e0 commence un tendre et surr\u00e9aliste road trip o\u00f9 elles apprendront \u00e0 se d\u00e9couvrir mutuellement et renoueront avec le pass\u00e9 enfoui de Mamie.\nUne histoire familiale suspendue dans le temps \u00e0 travers quelques jours d\u2019escapades, de r\u00e9v\u00e9lations, de d\u00e9couvertes, de complicit\u00e9 et de tendresse.\nInfos pratiques\nHoraire\r\n15h\nCat\u00e9gorie\r\nTh\u00e9\u00e2tre de marionnettes\n\u00c2ge\r\n\u00e0 partir de 7 ans\r\nPour le respect des enfants, du public et des artistes, merci d\u2019\u00eatre attentifs aux \u00e2ges minimum des spectacles.\nDur\u00e9e\r\n1h\nTarif\r\nPrix : 10 \u20ac - abonnement : 8 \u20ac\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nEn marge du spectacle\r\nUne d\u00e9couverte des m\u00e9tiers du th\u00e9\u00e2tre vous est propos\u00e9e. Une occasion unique d\u2019explorer l\u2019envers du d\u00e9cor en passant par la billetterie, les loges, la r\u00e9gie lumi\u00e8re, la r\u00e9gie son, pour arriver sous les projecteurs de la sc\u00e8ne.\r\nCliquer ici pour r\u00e9server.\nAdaptation et mise en sc\u00e8ne J\u00e9r\u00f4me Poncin\r\nAvec Jeanne Decuypere, Simon Homm\u00e9, Ana\u00efs P\u00e9try et Benoit de Leu de Cecil\r\nSc\u00e9nographie No\u00e9mie Vanheste\r\nCr\u00e9ation des marionnettes Aur\u00e9lie Deloche\r\nR\u00e9gie Fran\u00e7ois De Myttenaere\r\nCr\u00e9ation musicale Gloria Boateng\nD\u2019apr\u00e8s le livre du m\u00eame nom, \u00e9crit par J\u00e9r\u00f4me Poncin et illustr\u00e9 par Ian Dehaes / \u00c9ditions Alice, mai 2022", "img_url": "/media/events/Jai_enlev%C3%A9_mamie_YHI2MQB.png", "dates": [["2024-01-28 15:00:00", "2024-01-28 16:00:00"]]}, {"id": "4695", "name": "Lagneau", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\n\u00c7a y est, la peinture est termin\u00e9e !\r\nJan a longtemps travaill\u00e9. Des jours. Des semaines. Des mois. Jan a travaill\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9ment. M\u00e9ticuleusement. Dans les moindres d\u00e9tails. Il a cherch\u00e9 les meilleures couleurs, la plus belle composition. Et aujourd'hui, le nouveau chef-d\u2019\u0153uvre est enfin termin\u00e9\u2026 Pr\u00eat \u00e0 \u00eatre admir\u00e9 par tous. Tadadam Lagneau de Jan ! Mais que se passe-t-il ? Il y a un trou dans le tableau !\r\nVoici un bien joli spectacle qui aborde la peinture avec les enfants d'une mani\u00e8re ludique et humoristique ! Une vraie bulle de po\u00e9sie visuelle qui nous plonge dans l\u2019univers du peintre Jan Van Eyck et de l'artiste Sarah Yu Zeebroek.\nL\u2019irr\u00e9sistible com\u00e9dienne Audrey Dero m\u00e8ne l\u2019enqu\u00eate, tout en comique de pr\u00e9cision. Un\u00a0spectacle d\u00e9jant\u00e9 et un premier coup de c\u0153ur aux Rencontres th\u00e9\u00e2tre jeune public.\u00a0\r\nLaurence Bertels, La Libre, 18 ao\u00fbt 2022\nInfos pratiques\nHoraires\u00a0\r\n11h et 15h\nCat\u00e9gorie\r\nTh\u00e9\u00e2tre\n\u00c2ge\r\n3 \u00e0 6 ans\r\nPour le respect des enfants, du public et des artistes, merci d\u2019\u00eatre attentifs aux \u00e2ges minimum des spectacles.\nDur\u00e9e\r\n45 min.\nTarif\r\nPrix : 10 \u20ac - abonnement : 8 \u20ac\r\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nApr\u00e8s le spectacle\r\nUn atelier cr\u00e9atif vous est propos\u00e9 pour fabriquer vos marionnettes \u00e0 doigts en laine feutr\u00e9e de 11h45 \u00e0 12h30 et de 15h45 \u00e0 16h30.\r\nCollation offerte aux enfants participants.\r\nPrix : 5 \u20ac sur r\u00e9servation\nDe et avec Audrey Dero et Deborah Marchal (en alternance)\r\nMise en sc\u00e8ne Audrey Dero", "img_url": "/media/events/Lagneau_lJsgRGO.png", "dates": [["2024-02-04 11:00:00", "2024-02-04 15:45:00"]]}, {"id": "4697", "name": "Le temps des sardines", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "22\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\n\u00c0 mi-chemin entre un \u00ab seule en sc\u00e8ne \u00bb humoristique et un concert de slam, Le temps des sardines est un spectacle musical po\u00e9tico-rigolo qui surprend d\u00e8s la premi\u00e8re minute pour ne plus l\u00e2cher l\u2019auditoire jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re. Pendant plus d\u2019une heure, Klaire, artiste touche \u00e0 tout qui se d\u00e9finit elle-m\u00eame comme \u00ab autrice, illustratrice, podcasteuse et com\u00e9dienne \u00bb, interpr\u00e8te avec un second degr\u00e9 d\u00e9capant quatorze de ses chansons\u2026 sans pour autant les chanter. Quatorze textes et des centaines de rimes qu\u2019elle r\u00e9cite comme des po\u00e8mes, avec une facilit\u00e9 et une \u00e9nergie d\u00e9concertante.\nUn spectacle qui ne ressemble \u00e0 aucun autre, \u00e0 la fois joliment d\u00e9suet et d\u2019une modernit\u00e9\u00a0folle.\r\nRossana Di Vincenzo, T\u00e9l\u00e9rama, 13 juin 2022\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nHumour\nDur\u00e9e\r\n1h20\nTarif\r\nPrix plein : 22 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 10 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein 16 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\r\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nVoix et textes Klaire fait Grr\r\nPiano, ordinateur Odile Huleux\r\nTextes Klaire fait Grr\r\nMusiques Odile Huleux avec la participation de St\u00e9phane Huleux et Franck Lebon\r\nMise en sc\u00e8ne Karim Tougui\r\nCostumes: Olana\r\nCr\u00e9ations Graphisme Laurent Sciamma\r\nPhotos Magali Ruelland\nSpectacle cr\u00e9\u00e9 en juin 2021 \u00e0 la Com\u00e9die des 3 Bornes \u00e0 Paris", "img_url": "/media/events/Le_temps_des_sardines_zLcY1dv.png", "dates": [["2024-02-06 20:00:00", "2024-02-06 21:20:00"]]}, {"id": "4698", "name": "Eramaa", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve et Espace Garage", "place": "SPOTT - Grange du Douaire", "price": "20\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nAu violon, \u00e0 la clarinette et au piano, ce trio porte un nom finnois\u00a0: il \u00e9voque le d\u00e9sert et les terres inexplor\u00e9es du Grand Nord, vierges de toute pr\u00e9sence humaine. Ces nouveaux territoires qui nous sont donn\u00e9s \u00e0 explorer\u00a0auront pour noms les partitions d\u2019Alban Berg, de B\u00e9la Bartok, de Denis Bosse et de Max Bruch.\nInfos pratiques\nHoraire\r\n20h30\nTarif\r\nPrix\u00a0plein\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 18 \u20ac | guichet\u00a0: 20 \u20ac\r\nPrix r\u00e9duit : pr\u00e9pay\u00e9 : 8 \u20ac | guichet : 10 \u20ac\r\nAbonnement/groupe : 14 \u20ac\r\nPrix sp\u00e9cial : 6 \u20ac\u00a0\u00a0\nPrix r\u00e9duit : -26 ans et ch\u00f4meur\u00b7euse | Abonnement : min. 4 spectacles\r\nPrix sp\u00e9cial : Carte Culture UCL, Acad\u00e9mie d\u2019Ottignies-Louvain-la-Neuve-Court-Saint-\u00c9tienne et personnes handicap\u00e9es\r\nLes spectacles sont gratuits pour les enfants de -12 ans.\nViolon Akiko Okawa\r\nClarinette C\u00e9dric De Bruyker\r\nPiano Quentin Meurisse\u00a0\nConcert propos\u00e9 par l\u2019Espace Garage en collaboration avec le SPOTT\r\nInfos espacegarage.be", "img_url": "/media/events/Espace_garage_Eramaa_XmxKnSo.png", "dates": [["2024-02-10 20:30:00", "2024-02-10 22:00:00"]]}, {"id": "4679", "name": "Eramaa", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT- Grande du Douaire", "price": "18\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nAu violon, \u00e0 la clarinette et au piano, ce trio porte un nom finnois\u00a0: il \u00e9voque le d\u00e9sert et les terres inexplor\u00e9es du Grand Nord, vierges de toute pr\u00e9sence humaine. Ces nouveaux territoires qui nous sont donn\u00e9s \u00e0 explorer\u00a0auront pour noms les partitions d\u2019Alban Berg, de B\u00e9la Bartok, de Denis Bosse et de Max Bruch.\nInfos pratiques\nHoraire\r\n20h30\nTarif\r\nPrix\u00a0plein\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 18 \u20ac | guichet\u00a0: 20 \u20ac\r\nPrix r\u00e9duit : pr\u00e9pay\u00e9 : 8 \u20ac | guichet : 10 \u20ac\r\nAbonnement/groupe : 14 \u20ac\r\nPrix sp\u00e9cial : 6 \u20ac\u00a0\u00a0\nPrix r\u00e9duit : -26 ans et ch\u00f4meur\u00b7euse | Abonnement : min. 4 spectacles\r\nPrix sp\u00e9cial : Carte Culture UCL, Acad\u00e9mie d\u2019Ottignies-Louvain-la-Neuve-Court-Saint-\u00c9tienne et personnes handicap\u00e9es\nLes spectacles sont gratuits pour les enfants de -12 ans.\nViolon Akiko Okawa\r\nClarinette C\u00e9dric De Bruyker\r\nPiano Quentin Meurisse\u00a0\nConcert propos\u00e9 par l\u2019Espace Garage en collaboration avec le SPOTT\r\nInfos espacegarage.be\u00a0\n\u00a9 Julian Miranda", "img_url": "/media/events/Espace_garage_Eramaa.png", "dates": [["2024-02-10 20:30:00", "2024-02-10 22:00:00"]]}, {"id": "4796", "name": "Cin\u00e9Club LLN - Elephant Man", "infos": {"category": "Autre", "organizer": "UCLouvain Culture, COMU et IAD", "place": "Cin\u00e9scope", "price": "6\u20ac"}, "description": "Description\n\nPrix : 6,00\u20ac // 4,00\u20ac avec la carte UCLouvain (\u00e9tudiant\u00b7es et membres du personnel)\nApr\u00e8s l\u2019avant-gardiste Eraserhead (1977) et son b\u00e9b\u00e9 monstrueux, le deuxi\u00e8me long m\u00e9trage de Lynch poursuit une exploration de la d\u00e9formation des corps qui caract\u00e9risera l\u2019\u0153uvre du cin\u00e9aste culte. On retrouve aussi dans The Elephant Man une atmosph\u00e8re cauchemardesque dans un environnement industriel, mais le r\u00e9cit se livre cette fois sous la forme plus accessible d\u2019une fable humaniste aux accents m\u00e9lodramatiques, dans la lign\u00e9e de Freaks de Todd Browning (1932). Inspir\u00e9 de l\u2019histoire vraie de Joseph Merrick, b\u00eate de foire devenue un prodige m\u00e9dical dans l\u2019Angleterre victorienne, Elephant Man signe le portrait poignant d\u2019un homme sensible et intelligent condamn\u00e9 \u00e0 habiter un corps spectaculairement difforme, martyris\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 de la r\u00e9volution industrielle dont il apparait en m\u00eame temps comme le fruit. Ce corps hors norme qui attise notre curiosit\u00e9 depuis le titre du film, Lynch prend le temps de nous le r\u00e9v\u00e9ler d\u2019abord \u00e0 travers le regard des autres personnages, avec un sens du hors champ tr\u00e8s maitris\u00e9, mettant \u00e0 nu un voyeurisme omnipr\u00e9sent et oppressant qui est aussi le n\u00f4tre.\nUn film de David Lynch, avec John Hurt, Anthony Hopkins, Anne Bancroft, USA, 1980, 124 min., v.o. sous-titr.fr., noir & blanc.", "img_url": "/media/events/cine-club_7_Elephant_man_2.jpg", "dates": [["2024-02-13 19:30:00", "2024-02-13 22:00:00"]]}, {"id": "4700", "name": "King Arthur", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nD\u2019apr\u00e8s le semi op\u00e9ra d\u2019Henry Purcell\nGuerre, boue, hiver glac\u00e9s, faim, col\u00e8re, complots\u2026 Le Royaume d\u2019Angleterre est au plus mal et les magiciens tentent de lui pr\u00e9dire des lendemains joyeux.\r\nEnfin, le jeune Arthur na\u00eet. Mais est-il vraiment celui qu\u2019on attendait ? Arrivera-t-il \u00e0 changer le cours du monde et \u00e0 retrouver \u00c9meline, sa fianc\u00e9e aveugle ?\nLa Compagnie D\u00e9rivation s\u2019empare du vieux mythe du chevalier romantique et le porte sur sc\u00e8ne de fa\u00e7on magistrale entre coups de synth\u00e9tiseurs et chants lyriques. En r\u00e9interpr\u00e9tant et modernisant cet op\u00e9ra, elle a voulu rendre accessible au plus grand nombre : les chants sont entrecoup\u00e9s par des narrations et la musique est adapt\u00e9e pour que l\u2019intimit\u00e9 qui nait de cet op\u00e9ra raconte nos vies et nos questionnements d\u2019aujourd\u2019hui.\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n19h\nCat\u00e9gorie\r\nTh\u00e9\u00e2tre, musique\n\u00c2ge\r\n\u00c0 partir de 10 ans\r\nPour le respect des enfants, du public et des artistes, merci d\u2019\u00eatre attentifs aux \u00e2ges minimum des spectacles.\nDur\u00e9e\r\n1h\nTarif\r\nPrix : 10 \u20ac - abonnement : 8 \u20ac\r\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nRepr\u00e9sentations scolaires lundi 19 f\u00e9vrier \u00e0 13h45 et mardi 20 f\u00e9vrier \u00e0 10h\nAdaptation du livret et mise en sc\u00e8ne Sofia Betz\r\nArrangement et instrument Catherine de Biasio\r\nSoprano et arrangement Julie Calbete\r\nMezzo-soprano et arrangement Pauline Claes ou Jo\u00eblle Charlier\r\nBaryton et arrangement Romain Dayez\r\nCom\u00e9dien \u00e0 la narration Fabien Magry", "img_url": "/media/events/King_Arthur_av1kfn3.png", "dates": [["2024-02-20 19:00:00", "2024-02-20 20:00:00"]]}, {"id": "4701", "name": "Za\u00ef Za\u00ef", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "22\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nSous forme d'un road-movie absurde et d\u00e9lirant, Za\u00ef Za\u00ef raconte le parcours d'un quidam, qui pour avoir oubli\u00e9 sa carte de fid\u00e9lit\u00e9 du magasin, devient le sujet principal du r\u00e9cit m\u00e9diatique et se retrouve tour \u00e0 tour ennemi public N\u00b01, symbole d\u2019une libert\u00e9 nouvelle, chouchou des m\u00e9dias, puis martyr pris au pi\u00e8ge dans un jeu qui le d\u00e9passe.\nLe Collectif Mensuel poursuit son exploration d\u2019un th\u00e9\u00e2tre composite, d\u00e9cal\u00e9, surgi de la rencontre improbable entre le charme d\u00e9suet du roman photo, l'\u00e9nergie \u00e9lectrique du live, la libert\u00e9 fantasque de la bande dessin\u00e9e, la minutie du bruitage et le plaisir du jeu d\u2019acteur, le tout men\u00e9 sur un tempo d'enfer.\nSur un ton irr\u00e9v\u00e9rencieux flirtant avec l'absurde, le spectacle Za\u00ef Za\u00ef brosse le Tableau d'une soci\u00e9t\u00e9 ayant perdu tout esprit critique, parano\u00efaque, compl\u00e8tement manipul\u00e9e par les m\u00e9dias.\r\nJean-Claude H\u00e9rin, Sud Info, 12 janvier 2023\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nCom\u00e9die\nDur\u00e9e\r\n1h10\nTarif\r\nPrix plein : 22 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 10 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein 16 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\r\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nMise en sc\u00e8ne Collectif Mensuel\r\nAvec Sandrine Bergot, Philippe Lecrenier, Baptiste Isa\u00efa, Quentin Halloy &amp; Renaud Riga\r\nSc\u00e9nographie Claudine Maus\u200b\r\nAssistant sc\u00e9nographie Vincent Sacre\r\nCr\u00e9ation vid\u00e9o Juliette Achard\r\nCr\u00e9ation lumi\u00e8res et R\u00e9gie G\u00e9n\u00e9rale Manu Deck\r\nCr\u00e9ation sonore Johann Spitz\r\nCr\u00e9ation bruitages C\u00e9line Bernard\r\nR\u00e9gie vid\u00e9o et lumi\u00e8re Nico Gilson\r\nPhotographies Fran\u00e7ois-Xavier Cardon\r\nInfographie et retouches photo Sebastien Isaia - Marie Durieux - Louise Ploderer - Adrien De Rudder - Nico Gilson - Arnaud Gurdal\nD\u2019apr\u00e8s la bande dessin\u00e9e ZA\u00cf ZA\u00cf ZA\u00cf ZA\u00cf de Fabcaro - Adaptation Le Collectif Mensuel / Nicolas Ancion", "img_url": "/media/events/Za%C3%AF_Za%C3%AF_BQYIg1t.png", "dates": [["2024-02-22 20:10:00", "2024-02-22 21:20:00"]]}, {"id": "4797", "name": "Cin\u00e9Club LLN - Akira et Tetsuo", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "UCLouvain Culture, COMU et IAD", "place": "Cin\u00e9scope", "price": "6\u20ac"}, "description": "Description\n\nPrix : 6,00\u20ac // 4,00\u20ac avec la carte UCLouvain (\u00e9tudiant\u00b7es et membres du personnel)\nAkira se d\u00e9roule en 2019, dans un futur post-apocalyptique, dans la ville de Neo-Tokyo, reconstruite apr\u00e8s une catastrophe nucl\u00e9aire. Le film suit les aventures de Kaneda et de son ami Tetsuo, tous deux membres d\u2019un gang de motards. Lors d\u2019une bataille avec une bande rivale, Tetsuo tombe sur un myst\u00e9rieux enfant aux pouvoirs psychiques appel\u00e9 Akira. Tetsuo commence alors \u00e0 d\u00e9velopper des pouvoirs psychiques terrifiants. Il est captur\u00e9 par le gouvernement, qui cherche \u00e0 l\u2019\u00e9tudier, mais ses pouvoirs sont incontr\u00f4lables. Kaneda se lance dans une course contre la montre pour sauver son ami et emp\u00eacher une nouvelle catastrophe.\nUn film de Katsuhiro \u014ctomo, animation, JAP, 1988, 124 min., v.o. sous-titr.fr., couleurs.\nTestuo, The Iron Man est un lm exp\u00e9rimental de science-fiction et d\u2019horreur qui explore l\u2019obsession malsaine d\u2019un homme, surnomm\u00e9 \u201cLe F\u00e9tichiste du M\u00e9ta\u201d, pour la fusion de l\u2019homme et de la technologie. Le film, sans dialogue et principalement en noir et blanc, plonge les spectateurs dans une esth\u00e9tique brute et visc\u00e9rale.\nUn film de Shin\u2019ya Tsukamoto, avec Shin\u2019ya Tsukamoto, Kei Fujiwara, Nobu Kanaoka, JAP, 1989, 67 min., v.o. sous-titr.fr., noir & blanc.", "img_url": "/media/events/cine-club_8_Akira_2.jpg", "dates": [["2024-02-27 19:30:00", "2024-02-27 22:00:00"]]}, {"id": "4703", "name": "Traffik Klassik", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve et Espace Garage", "place": "SPOTT - Grange du Douaire", "price": "20\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nCet ensemble interpr\u00e8te de la musique de chambre des 18e et d\u00e9but du 19e si\u00e8cles sur instruments d'\u00e9poque. Nous entendrons des quintettes avec trio \u00e0 cordes, hautbois et basson de Stamitz, Micha\u00ebl Haydn et Mozart\u00a0 (dont la Gran Partita arrang\u00e9e par le hautbo\u00efste Franz Joseph Rosinack, contemporain de Mozart).\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h30\nCat\u00e9gorie\r\nMusique classique\u00a0\nTarif\r\nPrix\u00a0plein\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 18 \u20ac | guichet\u00a0: 20 \u20ac\r\nPrix r\u00e9duit\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 8 \u20ac | guichet\u00a0: 10 \u20ac\r\nAbonnement/groupe : 14 \u20ac\r\nPrix sp\u00e9cial : 6 \u20ac\nPrix r\u00e9duit : -26 ans et ch\u00f4meur\u00b7euse | Abonnement : min. 4 spectacles\r\nPrix sp\u00e9cial : Carte Culture UCL, Acad\u00e9mie d\u2019Ottignies-Louvain-la-Neuve-Court-Saint-\u00c9tienne et personnes handicap\u00e9es\r\nLes spectacles sont gratuits pour les enfants de -12 ans.\nVioloncelle Michel Boulanger\r\nViolon Dirk Vandaele\r\nAlto Manuela Bucher\r\nHautbois Dymphna Vandenabeele\r\nBasson Lisa Goldberg\u00a0\nConcert propos\u00e9 par l\u2019Espace Garage en collaboration avec le SPOTT\r\nInfos espacegarage.be", "img_url": "/media/events/Espace_garage_Traffik_Klassik.png", "dates": [["2024-03-09 20:30:00", "2024-03-09 22:00:00"]]}, {"id": "4798", "name": "Cin\u00e9Club LLN - Orlando", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "UCLouvain Culture, COMU et IAD", "place": "Cin\u00e9scope", "price": "6\u20ac"}, "description": "Description\n\nPrix : 6,00\u20ac // 4,00\u20ac avec la carte UCLouvain (\u00e9tudiant\u00b7es et membres du personnel)\nAdaptant le roman de Virginia Woolf, publi\u00e9 en 1928, la r\u00e9alisatrice britannique Sally Potter pr\u00e9sente et prolonge ce r\u00e9cit qui traverse les genres, les lieux et les \u00e9poques, de la p\u00e9riode \u00e9lisab\u00e9thaine au XXe si\u00e8cle. Ces variations \u00e9piques et m\u00e9ditatives sur le th\u00e8me de la m\u00e9tamorphose questionnent le corps en ses d\u00e9clinaisons masculines et f\u00e9minines, comme reflets scintillants de l'histoire du monde, trajectoires \u00e9tranges, \u00e9toiles filantes dans une nuit cosmique. Assumant son r\u00f4le axial, ligne conductrice au sein de cette spirale spatio-temporelle, Tilda Swinton fait merveille par sa capacit\u00e9 \u00e0 traduire toute la puissance d'une chair mutante, entre manque et accomplissement.\nUn film de Sally Potter, avec Tilda Swinton, Billy Zane, Jessica Swinton, GBR, 1992, 94 min., v.o. sous-titr.fr., couleurs.", "img_url": "/media/events/cine-club_9_orlando_affiche.jpg", "dates": [["2024-03-12 19:30:00", "2024-03-12 22:00:00"]]}, {"id": "4704", "name": "Norman c\u2019est comme normal, \u00e0 une lettre pr\u00e8s", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nUn spectacle d\u00e9cal\u00e9, v\u00e9ritable coup de c\u0153ur sur la question du genre, pour le jeune\u00a0public et les parents\nPrix de la Ministre de la Culture, Coup de c\u0153ur de la Presse aux Rencontres du Th\u00e9\u00e2tre Jeune Public de Huy 2022\nNorman est un petit gar\u00e7on de 7 ans assez banal, mais il aime porter des robes. Dans le jardin, plus il tournicote, plus \u00e7a vole, plus c\u2019est chouette. Un jour, il re\u00e7oit l\u2019autorisation d\u2019aller en robe \u00e0 l\u2019\u00e9cole\u2026 Les trajets scolaires ne seront alors plus tout \u00e0 fait ordinaires et se transformeront en une descente abyssale dans on ne sait pas quoi et c\u2019est pourquoi on dit une descente aux enfers, car dans la case enfer on peut tout mettre.\n\u00c0 travers l\u2019anecdote du v\u00eatement, ce spectacle questionne joyeusement le rapport \u00e0 la norme, l\u2019acceptation de la diff\u00e9rence et les codes culturels d\u2019appartenance aux genres. Jamais didactique, encore moins moralisateur, le spectacle privil\u00e9gie l\u2019humour, la danse, les jeux de mots et de narration. A voir absolument !\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n19h\nCat\u00e9gorie\r\nTh\u00e9\u00e2tre\n\u00c2ge\r\n7 \u00e0 12 ans\r\nPour le respect des enfants, du public et des artistes, merci d\u2019\u00eatre attentifs aux \u00e2ges minimum des spectacles.\nDur\u00e9e\r\n50 min.\nTarif\r\nPrix : 10 \u20ac - abonnement : 8 \u20ac\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nRepr\u00e9sentations scolaires mardi 12 mars \u00e0 10h et 13h45 et mercredi 13 mars \u00e0 10h\nDirection et chor\u00e9graphie Cl\u00e9ment Thirion\r\n\u00c9criture et dramaturgie Marie Henry\r\nAvec Antoine Cogniaux, Deborah Marchal, Quentin Chaveriat\r\nCr\u00e9ation du r\u00f4le de Norman Lylybeth Merle\r\nD\u00e9veloppement et diffusion BLOOM Project", "img_url": "/media/events/Norman_19RVsc4.png", "dates": [["2024-03-13 19:00:00", "2024-03-13 19:50:00"]]}, {"id": "4705", "name": "Le Cabaret fait son cin\u00e9ma", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve et La Ferme !", "place": "Ferme du Bi\u00e9reau", "price": "19\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nChanson fran\u00e7aise sous le signe magique du 7e art\nDe L\u2019aventure c\u2019est l\u2019aventure \u00e0 Jules et Jim en passant par les s\u0153urs jumelles des Demoiselles de Rochefort ou encore par le J\u00e9sus revient de La vie est un long fleuve tranquille, de tr\u00e8s nombreuses chansons ont \u00e9gay\u00e9 le cin\u00e9ma. Cette saison, notre cabaret chanson aborde avec gourmandise ce beau et large r\u00e9pertoire emmen\u00e9, comme \u00e0 chaque fois, par une belle \u00e9quipe de chanteurs et chanteuses de chez nous. Il faut dire que lorsqu\u2019un homme et une femme se lancent dans l\u2019aventure, c\u2019est l\u2019aventure tr\u00e9pidante de la vie qui va, comme de bien entendu, les emmener sous le ciel de Paris vivre les vertiges de l\u2019amour. Comme dans un film de la m\u00e9tro Goldwin Meyer ils prendront le risque de mourir d\u2019aimer ou - c\u2019est moins tragique - de danser la Carioca ou encore de se promener au bord de l\u2019eau le long de la Seine, la Seine o\u00f9 ils pourront aussi, si le c\u0153ur leur en dit, faire des ronds dans l\u2019eau. Une belle soir\u00e9e en perspective dont on conna\u00eet la chanson. (1)\n13 titres de chansons et/ou de films se sont gliss\u00e9s dans ce texte. Saurez-vous les retrouver ?\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h30\nCat\u00e9gorie\r\nChanson fran\u00e7aise\nTarif\r\nPrix plein : 19 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 15 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein\u00a0: 17 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 13 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\r\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nUn concert propos\u00e9 en collaboration avec La Ferme! - laferme.be", "img_url": "/media/events/Le_cabaret_fait_son_cin%C3%A9ma_gLmoJ7s.png", "dates": [["2024-03-16 20:30:00", "2024-03-16 22:00:00"]]}, {"id": "4706", "name": "To bet or not to bet", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT - Grange du Douaire", "price": "18\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nUn spectacle sensible qui traite des probl\u00e8mes d\u2019addiction.\nTo bet or not to bet, c'est un OVNI. Un spectacle dont il est difficile de r\u00e9sumer le contenu. Ce qu'on peut vous en dire... ? Sans en dire trop... ? Si l'histoire nous parle sp\u00e9cifiquement de d\u00e9pendance aux jeux d'argent, elle nous emm\u00e8nera surtout au c\u0153ur des \u00e9motions, des sentiments et des combats que traverse toute personne souffrant d'addictions, quelle qu'en soit la nature.\r\nCe monologue a \u00e9t\u00e9 nourri par des t\u00e9moignages de personnes touch\u00e9es par des probl\u00e8mes de d\u00e9pendances multiples.\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nTh\u00e9\u00e2tre\n\u00c2ge\r\nTtout public \u00e0 partir de 14 ans\nDur\u00e9e\r\n1h\nTarif\r\nPrix plein : 18 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 10 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein 14 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\r\nAbonnement : minimum 5 spectacles\n\u00c9criture et interpr\u00e9tation Thibault Wathelet\r\nMise en sc\u00e8ne Margaux Frichet\r\nCr\u00e9ation lumi\u00e8re Candice Hansel\r\nR\u00e9gie Candice Hansel et Bartira\r\nSc\u00e9nographie Bilal El Arasi\r\nUne production des ateliers Patchwork et de la compagnie Pot'art.\r\nSoutenu par la Fondation Roi Baudouin, la R\u00e9gion wallonne, le Brabant wallon, le r\u00e9seau ASARBW et le Th\u00e9\u00e2tre des 4 Mains\r\nEn collaboration avec les Ateliers Patchwork", "img_url": "/media/events/To_bet_or_not_to_bet_9tlR3Id.png", "dates": [["2024-03-21 20:00:00", "2024-03-21 21:00:00"]]}, {"id": "4707", "name": "Les Vendredis de la Grange \u2013 Colt", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT - Grange du Douaire", "price": "14\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nLe Brabant wallon regorge de talents musicaux. Le SPOTT d\u00e9cide de les mettre \u00e0 l\u2019honneur gr\u00e2ce aux soir\u00e9es\u00a0Les Vendredis de la Grange.\nElle, c\u2019est Coline, voix form\u00e9e au chant lyrique et plume tremp\u00e9e dans l\u2019onirisme. Lui, c\u2019est Antoine, pianiste et compositeur form\u00e9 au Conservatoire de Mons. Ensemble ils sont Colt, anciennement appel\u00e9s Coline & Toitoine. Du haut de leurs 22 ans, la genvaloise et le bruxellois ont d\u00e9j\u00e0 cumul\u00e9 plus de trois millions de vues et se sont forg\u00e9 une identit\u00e9 propre. Un m\u00e9lange des genres entre indie, folk et \u00e9lectro pop qui commence \u00e0 faire parler de lui. Avec leur nouvel EP, le duo choisit le fran\u00e7ais pour exprimer leurs r\u00eaves, leurs combats et leur \u00e9nergie.\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\n\u00c9lectro pop\nTarif\r\nPrix plein : 14 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 9 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein\u00a0: 12 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\nParticularit\u00e9\r\nConcert debout\nPack promo\r\nPour les 3 concerts des Vendredis de la Grange\u00a0: prix plein\u00a0: 36 \u20ac | Prix r\u00e9duit\u00a0: 24 \u20ac\nEn premi\u00e8re partie, d\u00e9couvrez une \u201cgraine d\u2019artiste\u201d. Un\u00b7e artiste ou groupe en herbe viendra fouler la sc\u00e8ne pour la premi\u00e8re fois, pour vous faire d\u00e9couvrir son univers.\r\nInt\u00e9ress\u00e9 ? Envoyez-nous une courte pr\u00e9sentation ainsi qu\u2019une \u00e0 trois vid\u00e9os de vos morceaux \u00e0 concerts@spott.be.", "img_url": "/media/events/Colt_23Tw6Ob.png", "dates": [["2024-03-22 20:00:00", "2024-03-22 21:30:00"]]}, {"id": "4799", "name": "Cin\u00e9Club LLN - Pina", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "UCLouvain Culture, COMU et IAD", "place": "Cin\u00e9scope", "price": "6\u20ac"}, "description": "Description\n\nPrix : 6,00\u20ac // 4,00\u20ac avec la carte UCLouvain (\u00e9tudiant\u00b7es et membres du personnel)\nLa grande chor\u00e9graphe Pina Bausch, la \u201cdame de Wuppertal\u201d, g\u00e9niale inventeuse d\u2019une \u201cdanse-th\u00e9\u00e2tre\u201d (Tanztheater) expressionniste, a fascin\u00e9 de nombreux cin\u00e9astes, de Akerman \u00e0 Almod\u00f3var en passant par Fellini. Elle a r\u00e9alis\u00e9 elle-m\u00eame un film en 1989 et projetait d\u2019en cr\u00e9er un autre avec son ami Wenders, dans l\u2019id\u00e9e d'une communion entre la danse et le cin\u00e9ma, quand un cancer l\u2019a foudroy\u00e9e en 2009. Wenders, cin\u00e9aste de l\u2019errance et des faux mouvements, s\u2019est alors lanc\u00e9 dans un film-hommage au mouvement dans\u00e9 \u2013 l\u2019un des plus puissants depuis The Red Shoes de Powell et Pressburger (1948) \u2013 et \u00e0 son pouvoir d\u2019exaltation des corps, loin de toute convention. Pina est aussi un \u00e9loge de la technique cin\u00e9matographique au service d\u2019un autre art. L\u2019utilisation novatrice de la 3D d\u00e9ploie les mouvements des danseurs dans un espace en relief qui semble partag\u00e9 avec le n\u00f4tre : ces corps qui dansent entre la chute et la gr\u00e2ce nous touchent profond\u00e9ment.\nUn film de Wim Wenders, avec Pina Bausch, Malou Airaudo, ALL, 2011, 106 min., v.o. sous-titr.fr., couleurs, 3D.", "img_url": "/media/events/cine-club_10_pina_3.jpg", "dates": [["2024-03-26 19:30:00", "2024-03-26 22:00:00"]]}, {"id": "4708", "name": "Six pieds sur terre", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "22\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nOn va tous mourir ! Certains plus vite que d\u2019autres. \u00c0 55 ans, un homme regarde le sablier de sa vie se vider. Statistiquement, il lui reste vingt ans \u00e0 vivre. La mort ? C\u2019est d\u00e9j\u00e0 demain ! Et c\u2019est du coup l\u2019heure d\u2019aller \u00e0 l\u2019essentiel. Que se passera-t-il le jour o\u00f9 la maladie nous aura transform\u00e9s en pantins tragiques ?\nSix pieds sur terre, c\u2019est \u00e7a : une injonction, grave et h\u00e9doniste, tragique et dr\u00f4le. Puisque nous aurons \u00e0 en mourir, d\u00e9p\u00eachons-nous de vivre !\nLa presse en parle\r\nLe ton dr\u00f4le et l\u00e9ger de la pi\u00e8ce est rapidement donn\u00e9 : abordons les questions les plus\u00a0graves, soit, mais que ce soit fait sans apitoiement, bien au contraire. Que le parti pris\u00a0soit celui du rire. Et c\u2019est ce que Jean-Luc Piraux parvient \u00e0 effectuer avec beaucoup de\u00a0succ\u00e8s.\r\nLe Suricate \u2013 www.lesuricate.org\nEn bref\nHoraire\u00a0\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nTh\u00e9\u00e2tre\nDur\u00e9e\r\n1h05\nTarif\r\nPrix plein : 22 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 10 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein 16 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nDe et avec Jean-Luc Piraux\r\nMise en sc\u00e8ne Olivier Boudon\r\nConseils en dramaturgie Anne-Marie Loop, Marianne Hans\u00e9, Didier de Neck et Olivier Boudon\r\nCostumes Odile Dubucq\r\nD\u00e9cor Rapha\u00ebl Rubbens\r\nCr\u00e9ation lumi\u00e8res Marc Defrise\r\nAssistante \u00e0 la cr\u00e9ation, production et diffusion Brigitte Petit\r\nUne coproduction du Th\u00e9\u00e2tre P\u00e9pite et du Th\u00e9\u00e2tre Varia.\r\nAvec le soutien des Centres culturels r\u00e9gionaux de Dinant et de l\u2019Arrondissement de Huy, de l\u2019Eden-Charleroi, du Service du Th\u00e9\u00e2tre de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles et des Tourn\u00e9es Art et Vie. Avec le soutien De la D\u00eeme.\nLe texte de Six pieds sur terre est publi\u00e9 aux \u00c9ditions Lansman.", "img_url": "/media/events/Six_pieds_sur_terre_mfFMeOr.png", "dates": [["2024-03-26 20:00:00", "2024-03-26 21:05:00"]]}, {"id": "4710", "name": "Wireless people", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "14\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\n#gofollow la page insta\u00a0@wireless.people\u00a0& n\u2019oubliez pas d\u2019aimer et de commenter ce spectacle en quittant la salle. love you les petits chats! #art\nWIRELESS PEOPLE est une rencontre entre le monde virtuel des r\u00e9seaux sociaux et et le monde organique du th\u00e9\u00e2tre.\r\nune actrice\r\nune compositrice\r\ndes po\u00e8mes-partitions\r\npas de stabilit\u00e9, pas de durabilit\u00e9, pas de forme convenue. un seule en sc\u00e8ne qui propose une travers\u00e9e \u00e9clair, rythmique et ludique de diff\u00e9rentes situations et sensations v\u00e9cues sur les r\u00e9seaux sociaux d\u2019aujourd\u2019hui: facebook, instagram, tiktok, twitter, youtube, etc.\r\ndans WIRELESS PEOPLE les interactions entre le texte, le son, le mouvement et l\u2019espace sont millim\u00e9tr\u00e9s. on zappe et on scrolle, mais ce n\u2019est pas comme d\u2019habitude. les r\u00e9seaux se retrouvent au th\u00e9\u00e2tre, \u00e9ni\u00e8me lieu de vraisemblance qui tente de faire ressortir le vrai.\r\nse dresse en IRL (in real life) un portrait actuel des r\u00e9seaux sociaux et de leurs paradoxes. la sc\u00e8ne devient une zone de bug qui laisse transparaitre les\u00a0sp\u00e9cificit\u00e9s abstraites et omnipr\u00e9sentes des r\u00e9seaux - instantan\u00e9it\u00e9, rapidit\u00e9, vraisemblance, immat\u00e9rialit\u00e9, polyvalence, poly-chronicit\u00e9, muabilit\u00e9.\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\u00a0\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nTh\u00e9\u00e2tre\n\u00c2ge\r\nTout public \u00e0 partir de 12 ans\nDur\u00e9e\r\n1h\nTarif\r\nPrix plein : 14 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein\u00a0: 12 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\r\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nRepr\u00e9sentation scolaire \u00e0 13h30.\nDistribution et cr\u00e9dits :\nconception & \u00e9critures : greta fjellman & ma\u00efa blondeau\r\njeu : greta fjellman\r\ncr\u00e9ation sonore : ma\u00efa blondeau\r\ncr\u00e9ation lumi\u00e8re & espace : diane blondeau & diane audema\r\nassistante cr\u00e9ation lumi\u00e8re : in\u00e8s degives\r\nregard chor\u00e9graphique : pauline brun\r\ncostume : sol\u00e8ne valentin\r\nassistante costume : emma lobina\r\nr\u00e9gie lumi\u00e8re : in\u00e8s deviges\r\nremerciments : poem pourcheron, nour outojane\r\nproduction : le rideau\r\nco-production : le vilar\r\nsoutien : la bellone,\u00a0maison po\u00e8me, festival factory, zinnema, th\u00e9\u00e2tre des doms, la fabrique de th\u00e9\u00e2tre, centre des arts sc\u00e9niques, la chaufferie acte 1, bamp\r\naccompagnement : artiste 360\r\nsubside : vgc kunsten\nEn collaboration avec le Centre culturel du Brabant wallon, les Centres culturels de Beauvechain, Braine-l\u2019Alleud, Genappe, Ittre, Jodoigne, Nivelles, Ottignies-Louvain-la-Neuve, Perwez, Rebecq, Rixensart, Tubize, Waterloo, le Th\u00e9\u00e2tre de la Valette, le Th\u00e9\u00e2tre des 4 Mains et le Tof Th\u00e9\u00e2tre.\nWireless people est une collaboration itin\u00e9rante entre Le Vilar et plusieurs lieux de culture et\r\ncentres culturels du Brabant wallon en tourn\u00e9e du 20 mars au 26 avril 2024.\n\u00a9 Laure-Anne Yaymans et Barbara Buchmann", "img_url": "/media/events/Wireless_people_U4wVRbq.png", "dates": [["2024-04-09 20:00:00", "2024-04-09 21:00:00"]]}, {"id": "4711", "name": "Ladies night", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "30\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nSept de nos meilleurs com\u00e9diens belges sortent le grand jeu et se la jouent Full Monty !\nDans une ville ouvri\u00e8re du nord, une bande de copains, six ch\u00f4meurs en fin de droit - un black, un meneur, un timide, un rond, une grande gueule et un rocker - se lancent un d\u00e9fi : faire un show a\u0300 l'instar des Chippendales pour gagner de la tune, \u00e9pater les filles et se prouver qu'ils sont encore capables d'exister au-del\u00e0 de leur d\u00e9tresse sociale, familiale et morale. Glenda, ex-danseuse, les soutiendra et les conduira au show final ! Ce gros succ\u00e8s th\u00e9\u00e2tral qui inspira le c\u00e9l\u00e8bre film \u00ab Full Monty \u00bb nous plonge dans l'univers r\u00e9aliste d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 en crise et nous entra\u00eene dans une situation de plus en plus d\u00e9cal\u00e9e ; ses dialogues toniques et populaires sont empreints d'humour et de d\u00e9rision.\nLadies Night est une pi\u00e8ce magnifique d\u2019humour et d\u2019\u00e9motion qui a remport\u00e9 le Moli\u00e8re du Meilleur spectacle comique en 2001.\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nCom\u00e9die\nTarif\r\nPrix plein : 30 \u20ac (cat. 1), 26 \u20ac (cat 2) | Prix r\u00e9duit\u00a0: 26 \u20ac (cat. 1), 20 \u20ac (cat 2)\r\nAbonnement : prix plein 27 \u20ac (cat. 1), 20 \u20ac (cat 2) | Prix r\u00e9duit : 23 \u20ac (cat. 1), 16 \u20ac (cat 2)\nPrix plein\u00a0: adulte | Prix r\u00e9duit\u00a0: \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\r\nAbonnement\u00a0: minimum 5 spectacles\r\nCat\u00e9gorie 1\u00a0: rang\u00e9es A \u00e0 T | cat\u00e9gorie 2\u00a0: rang\u00e9es U-V-W\nAvec Philippe Re\u0301simont, Eric de Staercke, Michel Hinderyckx, Pierre Pigeolet, Fre\u0301de\u0301rik Haugness, Georges Lini, Bruce Ellison et Rosalia Cuevas\r\nMise en sce\u0300ne Daniel Hanssens\r\nAssistanat Victor scheffer.\r\nSc\u00e9nographie Francesco De\u0301leo\r\nLumie\u0300re Laurent Kaye\r\nProduction La Com\u00e9die de Bruxelles", "img_url": "/media/events/Ladies_night_Bk73853.png", "dates": [["2024-04-11 20:00:00", "2024-04-11 21:30:00"]]}, {"id": "4680", "name": "Alma Latina", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT- Grande du Douaire", "price": "18\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nLa mezzo-soprano Clotilde van Dieren, accompagn\u00e9e au piano par Mehdi Trabelsi, excelle dans la m\u00e9lodie. Elle fera vibrer l\u2019\u00e2me latine post-romantique\u00a0de Manuel De Falla, Fernando Obradors et Xavier Montsalvatge, puis celle plus avant-gardiste des latino-am\u00e9ricains Carlos Guastavino, Alberto Ginastera et Heitor Villa-Lobos.\u00a0\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h30\nCat\u00e9gorie\r\nMusique classique\nTarif\r\nPrix\u00a0plein\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 18 \u20ac | guichet\u00a0: 20 \u20ac\r\nPrix r\u00e9duit\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 8 \u20ac | guichet\u00a0: 10 \u20ac\r\nAbonnement/groupe : 14 \u20ac\r\nPrix sp\u00e9cial : 6 \u20ac\nPrix r\u00e9duit : -26 ans et ch\u00f4meur\u00b7euse | Abonnement : min. 4 spectacles\r\nPrix sp\u00e9cial : Carte Culture UCL, Acad\u00e9mie d\u2019Ottignies-Louvain-la-Neuve-Court-Saint-\u00c9tienne et personnes handicap\u00e9es\r\nLes spectacles sont gratuits pour les enfants de -12 ans.\nConcert propos\u00e9 par l\u2019Espace Garage en collaboration avec le SPOTT\r\nInfos espacegarage.be", "img_url": "/media/events/Espace_garage_Alma_Latina.png", "dates": [["2024-04-13 20:30:00", "2024-04-13 22:00:00"]]}, {"id": "4712", "name": "Alma Latina", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve et Espace Garage", "place": "SPOTT - Grange du Douaire", "price": "20\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nLa mezzo-soprano Clotilde van Dieren, accompagn\u00e9e au piano par Mehdi Trabelsi, excelle dans la m\u00e9lodie. Elle fera vibrer l\u2019\u00e2me latine post-romantique\u00a0de Manuel De Falla, Fernando Obradors et Xavier Montsalvatge, puis celle plus avant-gardiste des latino-am\u00e9ricains Carlos Guastavino, Alberto Ginastera et Heitor Villa-Lobos.\u00a0\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h30\nCat\u00e9gorie\r\nMusique classique\nTarif\r\nPrix\u00a0plein\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 18 \u20ac | guichet\u00a0: 20 \u20ac\r\nPrix r\u00e9duit\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 8 \u20ac | guichet\u00a0: 10 \u20ac\r\nAbonnement/groupe : 14 \u20ac\r\nPrix sp\u00e9cial : 6 \u20ac\nPrix r\u00e9duit : -26 ans et ch\u00f4meur\u00b7euse | Abonnement : min. 4 spectacles\r\nPrix sp\u00e9cial : Carte Culture UCL, Acad\u00e9mie d\u2019Ottignies-Louvain-la-Neuve-Court-Saint-\u00c9tienne et personnes handicap\u00e9es\r\nLes spectacles sont gratuits pour les enfants de -12 ans.\nConcert propos\u00e9 par l\u2019Espace Garage en collaboration avec le SPOTT\r\nInfos espacegarage.be", "img_url": "/media/events/Espace_garage_Alma_Latina_cmfuKCi.png", "dates": [["2024-04-13 20:30:00", "2024-04-13 22:00:00"]]}, {"id": "4713", "name": "Dena princesse guerri\u00e8re", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "22\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nUn pied \u00e0 Bruxelles, un pied en Flandre, le c\u0153ur en Iran, et les yeux sous les jupes des filles. Dena, c\u2019est 100.000 watts d\u2019\u00e9nergie positive !\nDena navigue entre deux cultures, entre Orient et Occident, avec \u00e9norm\u00e9ment d\u2019humour, d\u2019autod\u00e9rision, de tendresse et d\u2019intelligence.\nTant\u00f4t douce et p\u00e9tillante, tant\u00f4t espi\u00e8gle et \u00e9motionnelle, elle aurait pu \u00eatre jongleuse, si ce n\u2019\u00e9tait que pour vous faire chavirer. \u00c9tant iranienne, la po\u00e9sie est dans son \u00e2me. Belge,\r\nl\u2019autod\u00e9rision est dans son c\u0153ur. Flamande, la rigueur dans son travail. Cette princesse\r\nguerri\u00e8re ne m\u00e8ne pas de guerre, mais une qu\u00eate vers un monde avec plus de rires et surtout plus de libert\u00e9.\nApr\u00e8s avoir assur\u00e9 les premi\u00e8res parties de Guillermo Guiz, Kyan Khojandi, Fanny Ruwet, Kody, Pablo Andres et bien d\u2019autres, apr\u00e8s avoir rod\u00e9 son stand up au King\u2019s of Comedy Club, au TTO, \u00e0 l\u2019Eden, la voici enfin dans le Brabant wallon, pour notre plus grand plaisir !\nA son palmar\u00e8s : prix du Jury au Festival d\u2019Humour de Remicourt 2019, gagnante belge des Best de l\u2019Humour 2018, Poulains du rire 2017 et prix du public \u00e0 La Ruche 2016.\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nHumour\nDur\u00e9e\r\n1h20\nTarif\r\nPrix plein : 22 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 10 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein\u00a0:16 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\nAbonnement : minimum 5 spectacles\n\u00a9 Diana Vos - Kobayashi - Yann Clu - Christine Coquilleau - Barbara Brauns", "img_url": "/media/events/Dena_Abboiiv.png", "dates": [["2024-04-18 20:00:00", "2024-04-18 21:20:00"]]}, {"id": "4671", "name": "Dena princesse guerri\u00e8re", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "22\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nUn pied \u00e0 Bruxelles, un pied en Flandre, le c\u0153ur en Iran, et les yeux sous les jupes des filles. Dena, c\u2019est 100.000 watts d\u2019\u00e9nergie positive !\nDena navigue entre deux cultures, entre Orient et Occident, avec \u00e9norm\u00e9ment d\u2019humour, d\u2019autod\u00e9rision, de tendresse et d\u2019intelligence.\nTant\u00f4t douce et p\u00e9tillante, tant\u00f4t espi\u00e8gle et \u00e9motionnelle, elle aurait pu \u00eatre jongleuse, si ce n\u2019\u00e9tait que pour vous faire chavirer. \u00c9tant iranienne, la po\u00e9sie est dans son \u00e2me. Belge,\r\nl\u2019autod\u00e9rision est dans son c\u0153ur. Flamande, la rigueur dans son travail. Cette princesse\r\nguerri\u00e8re ne m\u00e8ne pas de guerre, mais une qu\u00eate vers un monde avec plus de rires et surtout plus de libert\u00e9.\nApr\u00e8s avoir assur\u00e9 les premi\u00e8res parties de Guillermo Guiz, Kyan Khojandi, Fanny Ruwet, Kody, Pablo Andres et bien d\u2019autres, apr\u00e8s avoir rod\u00e9 son stand up au King\u2019s of Comedy Club, au TTO, \u00e0 l\u2019Eden, la voici enfin dans le Brabant wallon, pour notre plus grand plaisir !\nA son palmar\u00e8s : prix du Jury au Festival d\u2019Humour de Remicourt 2019, gagnante belge des Best de l\u2019Humour 2018, Poulains du rire 2017 et prix du public \u00e0 La Ruche 2016.\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nHumour\nDur\u00e9e\r\n1h20\nTarif\r\nPrix plein : 22 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 10 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein\u00a0:16 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\nAbonnement : minimum 5 spectacles\n\u00a9 Diana Vos - Kobayashi - Yann Clu - Christine Coquilleau - Barbara Brauns", "img_url": "/media/events/Dena.png", "dates": [["2024-04-18 20:00:00", "2024-04-18 21:20:00"]]}, {"id": "4714", "name": "Les Vendredis de la Grange \u2013 Sarina", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT - Grange du Douaire", "price": "14\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nLe Brabant wallon regorge de talents musicaux. Le SPOTT d\u00e9cide de les mettre \u00e0 l\u2019honneur gr\u00e2ce aux soir\u00e9es Les Vendredis de la Grange.\nAutrice, compositrice, et interpr\u00e8te originaire de Louvain-la-Neuve, Sarina ne laisse personne indiff\u00e9rent gr\u00e2ce \u00e0 sa voix cristalline et \u00e0 ses m\u00e9lodies envo\u00fbtantes, alliant piano et beats profonds. Son univers aux fronti\u00e8res de la pop et de la musique classique (Joni Mitchell, Kate Bush, Bj\u00f6rk, Agnes Obel) s\u2019inspire de ses voyages en Norv\u00e8ge, en Isra\u00ebl et au Japon. Son monde est rempli de magie, de fantaisie, de couleurs et d'orchestration. Un moment suspendu \u00e0 ne manquer sous aucun pr\u00e9texte !\nEn premi\u00e8re partie, d\u00e9couvrez une \u201cgraine d\u2019artiste\u201d. Un\u00b7e artiste ou groupe en herbe viendra fouler la sc\u00e8ne pour la premi\u00e8re fois, pour vous faire d\u00e9couvrir son univers.\r\nInt\u00e9ress\u00e9 ? Envoyez-nous une courte pr\u00e9sentation ainsi qu\u2019une \u00e0 trois vid\u00e9os de vos morceaux \u00e0 concerts@spott.be.\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nClassique et pop\nParticularit\u00e9\r\nConcert debout\nTarif\r\nPrix plein : 14 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 9 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein : 12 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\nPack promo\r\nPour les 3 concerts des Vendredis de la Grange : prix plein : 36 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 24 \u20ac", "img_url": "/media/events/Sarina_eZWbDvy.png", "dates": [["2024-04-19 20:00:00", "2024-04-19 21:30:00"]]}, {"id": "4672", "name": "Sarina", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "14\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nLe Brabant wallon regorge de talents musicaux. Le SPOTT d\u00e9cide de les mettre \u00e0 l\u2019honneur gr\u00e2ce aux soir\u00e9es Les Vendredis de la Grange.\nAutrice, compositrice, et interpr\u00e8te originaire de Louvain-la-Neuve, Sarina ne laisse personne indiff\u00e9rent gr\u00e2ce \u00e0 sa voix cristalline et \u00e0 ses m\u00e9lodies envo\u00fbtantes, alliant piano et beats profonds. Son univers aux fronti\u00e8res de la pop et de la musique classique (Joni Mitchell, Kate Bush, Bj\u00f6rk, Agnes Obel) s\u2019inspire de ses voyages en Norv\u00e8ge, en Isra\u00ebl et au Japon. Son monde est rempli de magie, de fantaisie, de couleurs et d'orchestration. Un moment suspendu \u00e0 ne manquer sous aucun pr\u00e9texte !\nEn premi\u00e8re partie, d\u00e9couvrez une \u201cgraine d\u2019artiste\u201d. Un\u00b7e artiste ou groupe en herbe viendra fouler la sc\u00e8ne pour la premi\u00e8re fois, pour vous faire d\u00e9couvrir son univers.\r\nInt\u00e9ress\u00e9 ? Envoyez-nous une courte pr\u00e9sentation ainsi qu\u2019une \u00e0 trois vid\u00e9os de vos morceaux \u00e0 concerts@spott.be.\nInfos pratiques\nHoraire\u00a0\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nClassique et pop\nParticularit\u00e9\r\nConcert debout\nTarif\r\nPrix plein : 14 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 9 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein : 12 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\nPack promo\r\nPour les 3 concerts des Vendredis de la Grange : prix plein : 36 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 24 \u20ac", "img_url": "/media/events/Sarina.png", "dates": [["2024-04-19 20:00:00", "2024-04-19 21:30:00"]]}, {"id": "4715", "name": "Sur le chemin j\u2019ai ramass\u00e9 des cailloux", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT - Grange du Douaire", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nPrix de l\u2019Enfance de la Ministre de la Culture et coup de coeur de la presse aux Rencontres\r\nTJP de Huy 2021\nSur le chemin j\u2019ai ramass\u00e9 des cailloux est un voyage, comme un rituel d\u2019\u00e9coute, un pr\u00e9texte \u00e0 \u00eatre ensemble et (s\u2019)\u00e9couter, le temps d\u2019une tr\u00eave\u2026\nEt si la libert\u00e9, c\u2019\u00e9tait de voir les autres possibles ? Et si ces autres possibles \u00e9taient cach\u00e9s ici et maintenant, juste l\u00e0, \u00e0 port\u00e9e de corps et d\u2019imagination, asseyons-nous en cercle dans ma grotte : il y a des ombres et de la lumi\u00e8re, la chaleur du feu, des cailloux, des roulements et des froissements, des feulements animaux, des murmures d\u2019Ici et d\u2019Ailleurs, et tout ce qui se tissera entre vous et moi, tout ce qui se racontera en nous dans ce pr\u00e9sent commun.\r\nFaisons confiance\u2026\n\u00ab Au risque de nous rencontrer, prenons le temps d\u2019y croire \u00bb, nous glisse notamment cette\u00a0ode \u00e0 l\u2019\u00e9coute, au carpe diem, au vivre, faire et imaginer ensemble\r\nCatherine Makereel, Le Soir, 23 ao\u00fbt 2021\nInfos pratiques\nHoraire\r\n14h et 16h30\nCat\u00e9gorie\r\nTh\u00e9\u00e2tre/Rituel d\u2019\u00e9coute\n\u00c2ge\r\n4 \u00e0 8 ans\r\nPour le respect des enfants, du public et des artistes, merci d\u2019\u00eatre attentifs aux \u00e2ges minimum des spectacles.\nDur\u00e9e\r\n50 min.\nTarif\r\nPrix : 10 \u20ac - abonnement : 8 \u20ac\r\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nConception, performance Natalia Dufraisse Castro\r\nInspiration lumi\u00e8re &amp; complicit\u00e9 dramaturgique Octavie Pi\u00e9ron\r\nInspirations sonores Sylvie Bouteiller\r\nPr\u00e9sence bienveillante Fatou Traor\u00e9\r\nConfection robre Jennifer Defays\r\nAvec le soutien de L'\u00c9pongerie, La Roseraie, La Fabrique de Th\u00e9\u00e2tre, CC Ch\u00e9n\u00e9e, CC Beloeil, Cie La Casquette, Th\u00e9\u00e2tre Marni, La Montagne Magique, CC Colfontaine, CC Marchin, Ekla, CC Ciney, La F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles", "img_url": "/media/events/Sur_le_chemin_jai_ramass%C3%A9_des_cailloux_8VZYAcC.png", "dates": [["2024-04-21 14:00:00", "2024-04-21 17:20:00"]]}, {"id": "4673", "name": "Sur le chemin j\u2019ai ramass\u00e9 des cailloux", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "10\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nPrix de l\u2019Enfance de la Ministre de la Culture et coup de coeur de la presse aux Rencontres\r\nTJP de Huy 2021\nSur le chemin j\u2019ai ramass\u00e9 des cailloux est un voyage, comme un rituel d\u2019\u00e9coute, un pr\u00e9texte \u00e0 \u00eatre ensemble et (s\u2019)\u00e9couter, le temps d\u2019une tr\u00eave\u2026\nEt si la libert\u00e9, c\u2019\u00e9tait de voir les autres possibles ? Et si ces autres possibles \u00e9taient cach\u00e9s ici et maintenant, juste l\u00e0, \u00e0 port\u00e9e de corps et d\u2019imagination, asseyons-nous en cercle dans ma grotte : il y a des ombres et de la lumi\u00e8re, la chaleur du feu, des cailloux, des roulements et des froissements, des feulements animaux, des murmures d\u2019Ici et d\u2019Ailleurs, et tout ce qui se tissera entre vous et moi, tout ce qui se racontera en nous dans ce pr\u00e9sent commun.\r\nFaisons confiance\u2026\n\u00ab Au risque de nous rencontrer, prenons le temps d\u2019y croire \u00bb, nous glisse notamment cette\u00a0ode \u00e0 l\u2019\u00e9coute, au carpe diem, au vivre, faire et imaginer ensemble\r\nCatherine Makereel, Le Soir, 23 ao\u00fbt 2021\nEn bref\nHoraire\r\n14h et 16h30\nCat\u00e9gorie\r\nTh\u00e9\u00e2tre/Rituel d\u2019\u00e9coute\n\u00c2ge\r\n4 \u00e0 8 ans\r\nPour le respect des enfants, du public et des artistes, merci d\u2019\u00eatre attentifs aux \u00e2ges minimum des spectacles.\nDur\u00e9e\r\n50 min.\nTarif\r\nPrix : 10 \u20ac - abonnement : 8 \u20ac\r\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nConception, performance Natalia Dufraisse Castro\r\nInspiration lumi\u00e8re &amp; complicit\u00e9 dramaturgique Octavie Pi\u00e9ron\r\nInspirations sonores Sylvie Bouteiller\r\nPr\u00e9sence bienveillante Fatou Traor\u00e9\r\nConfection robre Jennifer Defays\r\nAvec le soutien de L'\u00c9pongerie, La Roseraie, La Fabrique de Th\u00e9\u00e2tre, CC Ch\u00e9n\u00e9e, CC Beloeil, Cie La Casquette, Th\u00e9\u00e2tre Marni, La Montagne Magique, CC Colfontaine, CC Marchin, Ekla, CC Ciney, La F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles\n\u00a9 Pierre Exsteen - Natalia Dufraise", "img_url": "/media/events/Sur_le_chemin_jai_ramass%C3%A9_des_cailloux.png", "dates": [["2024-04-21 14:00:00", "2024-04-21 17:20:00"]]}, {"id": "4716", "name": "L\u2019excellent salon litt\u00e9raire", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT - Grange du Douaire", "price": "15\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nUn spectacle improvis\u00e9 qui vous fera prendre un peu de auteur entre po\u00e9sie de haut vol, lyrisme en mousse et contes plus ou moins absurdes.\nDans une ambiance feutr\u00e9e fleurant bon l\u2019\u00e9l\u00e9gance, deux hommes \u00e9pris de litt\u00e9rature\r\nvous invitent en voyage au pays des belles lettres. Contes po\u00e9tiques, envol\u00e9es lyriques,\r\njeunes auteurs en vogue et vieux classiques. Le Docteur Johnson et le professeur Schmuns \u00e9changent et racontent, sous la forme de volutes sc\u00e9niques improvis\u00e9es...\r\nAu son de quelques critiques, les \u0153uvres prennent forme, les livres s\u2019expriment et les histoires prennent vie. Des mots on passe aux gestes, les phrases deviennent des corps\r\net les dialogues r\u00e9sonnent en r\u00e9pliques. La litt\u00e9rature et le th\u00e9\u00e2tre s\u2019entre-m\u00ealent et se\r\nconfondent dans une danse tant\u00f4t gracieuse, tant\u00f4t burlesque mais toujours surprenante.\nInfos pratiques\nHoraire\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nImprovisation th\u00e9\u00e2trale\nDur\u00e9e\r\n1h30\nTarif\r\nPrix plein : 15 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 10 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein : 15 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 10 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nAvec Valentin Dellieu et Thomas Willaime de la Ligue d\u2019Improvisation Professionnelle \u2013 LIP.\n\u00a9 Laurie Hardy", "img_url": "/media/events/Salon_litt%C3%A9raire_aUCctdj.png", "dates": [["2024-04-25 20:00:00", "2024-04-25 21:30:00"]]}, {"id": "4674", "name": "L\u2019excellent salon litt\u00e9raire", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "price": "15\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nUn spectacle improvis\u00e9 qui vous fera prendre un peu de auteur entre po\u00e9sie de haut vol, lyrisme en mousse et contes plus ou moins absurdes.\nDans une ambiance feutr\u00e9e fleurant bon l\u2019\u00e9l\u00e9gance, deux hommes \u00e9pris de litt\u00e9rature\r\nvous invitent en voyage au pays des belles lettres. Contes po\u00e9tiques, envol\u00e9es lyriques,\r\njeunes auteurs en vogue et vieux classiques. Le Docteur Johnson et le professeur Schmuns \u00e9changent et racontent, sous la forme de volutes sc\u00e9niques improvis\u00e9es...\r\nAu son de quelques critiques, les \u0153uvres prennent forme, les livres s\u2019expriment et les histoires prennent vie. Des mots on passe aux gestes, les phrases deviennent des corps\r\net les dialogues r\u00e9sonnent en r\u00e9pliques. La litt\u00e9rature et le th\u00e9\u00e2tre s\u2019entre-m\u00ealent et se\r\nconfondent dans une danse tant\u00f4t gracieuse, tant\u00f4t burlesque mais toujours surprenante.\nEn bref\nHoraire\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nImprovisation th\u00e9\u00e2trale\nDur\u00e9e\r\n1h30\nTarif\r\nPrix plein : 15 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 10 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein : 15 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 10 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\nAbonnement : minimum 5 spectacles\nAvec Valentin Dellieu et Thomas Willaime de la Ligue d\u2019Improvisation Professionnelle \u2013 LIP.", "img_url": "/media/events/Salon_litt%C3%A9raire.png", "dates": [["2024-04-25 20:00:00", "2024-04-25 21:30:00"]]}, {"id": "4717", "name": "Troubadours d\u2019Alienor", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve et Espace Garage", "place": "SPOTT - Grange du Douaire", "price": "20\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nBaptiste Romain, professeur \u00e0 la Schola Cantorum de B\u00e2le, dirige le \u00abMiroir de Musique\u00a0\u00bb, ensemble suisse sp\u00e9cialis\u00e9 en musique m\u00e9di\u00e9vale \u00ab\u00a0source de tout le r\u00e9pertoire\u00a0\u00bb.\u00a0Au XIIe si\u00e8cle, plusieurs troubadours, dont le compositeur Bertran de Born, ont jou\u00e9\u00a0 un r\u00f4le politique autour d'Ali\u00e9nor d'Aquitaine, reine de France puis d'Angleterre.\nInfos pratiques\nHoraire\r\n20h30\nCat\u00e9gorie\r\nMusique classique\nTarif\r\nPrix\u00a0plein\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 18 \u20ac | guichet\u00a0: 20 \u20ac\r\nPrix r\u00e9duit\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 8 \u20ac | guichet\u00a0: 10 \u20ac\r\nAbonnement/groupe : 14 \u20ac\r\nPrix sp\u00e9cial : 6 \u20ac\u00a0\nPrix r\u00e9duit : -26 ans et ch\u00f4meur\u00b7euse | Abonnement : min. 4 spectacles\r\nPrix sp\u00e9cial : Carte Culture UCL, Acad\u00e9mie d\u2019Ottignies-Louvain-la-Neuve-Court-Saint-\u00c9tienne et personnes handicap\u00e9es\r\nLes spectacles sont gratuits pour les enfants de -12 ans.\nSoprano Miriam Trevisan\r\nT\u00e9nor Jacob Lawrence\r\nVi\u00e8le \u00e0 archet Ali\u00e9nor Wolt\u00e8che\r\nHarpe romane Claire Piganiol\r\nVi\u00e8le \u00e0 archet, cornemuse, direction Baptiste Romain\u00a0\nConcert propos\u00e9 par l\u2019Espace Garage en collaboration avec le SPOTT\r\nInfos espacegarage.be", "img_url": "/media/events/Espace_garage_Troubadours_dAlienor_p1sOTXa.png", "dates": [["2024-04-27 20:30:00", "2024-04-27 22:00:00"]]}, {"id": "4681", "name": "Troubadours d\u2019Alienor", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT- Grande du Douaire", "price": "18\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nBaptiste Romain, professeur \u00e0 la Schola Cantorum de B\u00e2le, dirige le \u00abMiroir de Musique\u00a0\u00bb, ensemble suisse sp\u00e9cialis\u00e9 en musique m\u00e9di\u00e9vale \u00ab\u00a0source de tout le r\u00e9pertoire\u00a0\u00bb.\u00a0Au XIIe si\u00e8cle, plusieurs troubadours, dont le compositeur Bertran de Born, ont jou\u00e9\u00a0 un r\u00f4le politique autour d'Ali\u00e9nor d'Aquitaine, reine de France puis d'Angleterre.\nInfos pratiques\nHoraire\r\n20h30\nCat\u00e9gorie\r\nMusique classique\nTarif\r\nPrix\u00a0plein\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 18 \u20ac | guichet\u00a0: 20 \u20ac\r\nPrix r\u00e9duit\u00a0: pr\u00e9pay\u00e9\u00a0: 8 \u20ac | guichet\u00a0: 10 \u20ac\r\nAbonnement/groupe : 14 \u20ac\r\nPrix sp\u00e9cial : 6 \u20ac\u00a0\nPrix r\u00e9duit : -26 ans et ch\u00f4meur\u00b7euse | Abonnement : min. 4 spectacles\r\nPrix sp\u00e9cial : Carte Culture UCL, Acad\u00e9mie d\u2019Ottignies-Louvain-la-Neuve-Court-Saint-\u00c9tienne et personnes handicap\u00e9es\nLes spectacles sont gratuits pour les enfants de -12 ans.\nSoprano Miriam Trevisan\r\nT\u00e9nor Jacob Lawrence\r\nVi\u00e8le \u00e0 archet Ali\u00e9nor Wolt\u00e8che\r\nHarpe romane Claire Piganiol\r\nVi\u00e8le \u00e0 archet, cornemuse, direction Baptiste Romain\u00a0\nConcert propos\u00e9 par l\u2019Espace Garage en collaboration avec le SPOTT\r\nInfos espacegarage.be", "img_url": "/media/events/Espace_garage_Troubadours_dAlienor.png", "dates": [["2024-04-27 20:30:00", "2024-04-27 22:00:00"]]}, {"id": "4718", "name": "Les Vendredis de la Grange \u2013 Jonas Gomes", "infos": {"category": "Culturel et artistique", "organizer": "SPOTT-Centre culturel d'Ottignies-Louvain-la-Neuve", "place": "SPOTT - Grange du Douaire", "price": "14\u20ac"}, "description": "Description\n\nEn bref\nLe Brabant wallon regorge de talents musicaux. Le SPOTT d\u00e9cide de les mettre \u00e0 l\u2019honneur gr\u00e2ce aux soir\u00e9es\u00a0Les Vendredis de la Grange.\nArtiste Belgo-capverdien, habitant \u00e0 Louvain-la-Neuve, Jonas Gomes propose le m\u00e9tissage d'une musique europ\u00e9enne et africaine. Ayant grandi dans un milieu tr\u00e8s religieux, le gospel et l'imaginaire mystique vont forger ses textes et ses sons. Comme pour exorciser ce background familial, Jonas d\u00e9tourne cet h\u00e9ritage religieux dans sa musique en soulignant l'absurdit\u00e9 et l'\u00e9trange.\r\nQuart de finaliste \u00e0 The Voice Belgique en 2021, il continue son chemin en auto-production. Laissez-vous emporter par sa voix douce, sa guitare et ses rythmes d\u2019ailleurs.\nEn premi\u00e8re partie, d\u00e9couvrez une \u201cgraine d\u2019artiste\u201d. Un\u00b7e artiste ou groupe en herbe viendra fouler la sc\u00e8ne pour la premi\u00e8re fois, pour vous faire d\u00e9couvrir son univers. Int\u00e9ress\u00e9 ? Envoyez-nous une courte pr\u00e9sentation ainsi qu\u2019une \u00e0 trois vid\u00e9os de vos morceaux \u00e0 concerts@spott.be.\nInfos pratiques\nHoraire\r\n20h\nCat\u00e9gorie\r\nSoul\nParticularit\u00e9\r\nConcert debout\nTarif\r\nPrix plein : 14 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 9 \u20ac\r\nAbonnement : prix plein : 12 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 8 \u20ac\nPrix plein : adulte | Prix r\u00e9duit : \u00e9tudiant\u00b7e, ch\u00f4meur\u00b7euse\nPack promo\r\nPour les 3 concerts des Vendredis de la Grange : prix plein : 36 \u20ac | Prix r\u00e9duit : 24 \u20ac\n\u00a9 Diego Escobedo", "img_url": "/media/events/Jonas_Gomes_G8PzZPg.png", "dates": [["2024-05-17 20:00:00", "2024-05-17 21:30:00"]]}]